[
	{
		"title": "Le Jardin d'Essai du Hamma",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Le jardin d'essai du Hamma, situ\u00e9 dans le quartier du Belouizdad \u00e0 Alger, est un jardin luxuriant, qui s'\u00e9tend en amphith\u00e9\u00e2tre, au pied du mus\u00e9e national des Beaux-Arts, de la rue Mohamed-Belouizdad \u00e0 la rue Hassiba-Ben-Bouali, sur une superficie de 32 hectares.\nCr\u00e9\u00e9 en 1832, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des jardins d'essai et d'acclimatation les plus importants au monde. L'aile ouest du jardin est occup\u00e9e par le jardin fran\u00e7ais, bord\u00e9 de washingtonias. Il est s\u00e9par\u00e9 de l'ancien jardin situ\u00e9 plus \u00e0 l'est par l'all\u00e9e des platanes, perpendiculaire \u00e0 la route comme l'all\u00e9e des dragonniers et l'all\u00e9e des ficus, coup\u00e9es elles-m\u00eames de nombreuses all\u00e9es parall\u00e8les \u00e0 la route dont les deux principales sont l'all\u00e9e des bambous et l'all\u00e9e des palmiers. Une all\u00e9e circulaire au sud-est, l'all\u00e9e des cocos, contourne le jardin anglais dot\u00e9 d'un petit lac avec plantes aquatiques. Plusieurs sculptures en pierre d'\u00c9mile Gaudissard ornent les all\u00e9es.\n\u00c0 l'extr\u00e9mit\u00e9 nord de l'all\u00e9e des dragonniers se situe le jardin zoologique qui rassemble des sp\u00e9cimens de la faune d'Afrique du Nord et quelques animaux sauvages.\nLe jardin d'essai est desservi par la station Jardin d'essai du m\u00e9tro d'Alger.",
		"coordinates": { "lat": "36.748", "lon": "3.076" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/d1/5f/2c/le-jardin-d-essai-du.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/38/0f/4b/jardin-d-essai.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/17/4c/69/zoo.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/d1/5f/2c/le-jardin-d-essai-du.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/38/0f/4b/jardin-d-essai.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/17/4c/69/zoo.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/17/4c/62/platanes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/17/4c/5b/fleur-rouge.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/17/4c/57/ficus.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/7b/bf/36/jardin-d-essai.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/7b/be/6e/les-platanes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/bd/00/30/le-jardin-d-essai-du.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/bd/00/2e/le-jardin-d-essai-du.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amel F",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/79/default-avatar-2020-21.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s jolie et apaisant"
			},
			{
				"sender": "HABACHI M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Jardin de r\u00eave"
			},
			{
				"sender": "blanchou i",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/01/e6/b8/31/zaza34140.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un coin de verdure en centre ville"
			},
			{
				"sender": "Jacques percot",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un parc c'est tout"
			},
			{
				"sender": "Abdesselam B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/40/2c/d3/abdesselam-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "UN IMMENSE COIN DE VERDURE"
			},
			{
				"sender": "isabelle r",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/c2/10/c3/icjcr.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s agr\u00e9able"
			},
			{
				"sender": "mounia b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9but de s\u00e9jours impeccable "
			},
			{
				"sender": "dhichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a9/9d/5b/dhichem.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pour les amoureux de la nature"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un r\u00e9putation mondiale."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Basilique Notre-Dame d\u2019Afrique",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La basilique Notre-Dame-d'Afrique est l'une des basiliques mineures de l'\u00c9glise catholique. Elle est situ\u00e9e dans la commune de Bologhine, \u00e0 l'ouest d'Alger, sur un promontoire dominant la mer de 124 m d'altitude.\nElle a \u00e9t\u00e9 construite par l'architecte Jean-Eug\u00e8ne Fromageau dans le style romano-byzantin, et consacr\u00e9e le 2 juillet 1872.\nL'ext\u00e9rieur est caract\u00e9ris\u00e9 par un haut d\u00f4me, fix\u00e9 sur un tambour cylindrique. Cette basilique a la particularit\u00e9 d'avoir l'abside au sud-ouest, plut\u00f4t qu'\u00e0 l'est comme d'habitude.",
		"coordinates": { "lat": "36.80101", "lon": "3.042597" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/22/46/12/notre-dame-d-afrique.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/62/61/cb/basilique-notre-dame.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/68/1e/02/l-orgue-de-notre-dame.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/22/46/12/notre-dame-d-afrique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/62/61/cb/basilique-notre-dame.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/68/1e/02/l-orgue-de-notre-dame.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/64/dc/81/sanctuaire-notre-dame.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/64/db/e1/lampadaire-a-notre-dame.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/64/db/17/jesus-fils-du-charpentier.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/64/cd/a6/notre-dame-d-afrique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/4c/98/51/femmes-a-notre-dame-d.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/4c/97/58/tuyaux-d-orgue-notre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/4c/96/7b/basilique-notre-dame.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Climber46324058490",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\"xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx\""
			},
			{
				"sender": "HABACHI M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9\u00e7u \ud83d\ude1e"
			},
			{
				"sender": "PRALONG L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MAGNIFIQUE"
			},
			{
				"sender": "blanchou i",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/01/e6/b8/31/zaza34140.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une merveille"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "BELLE CATHEDRALE"
			},
			{
				"sender": "Adel L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/59/26/57/adel-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique basilique et vue splendide de la baie d'Alger !"
			},
			{
				"sender": "Abderrahmane t",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un vue a couper le souffle"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une journ\u00e9e ensoleill\u00e9e."
			},
			{
				"sender": "Rosemarie G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/7a/85/b8/rosi1949.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un  symbole du brassage culturel et de la cohabitation religieuse depuis 160 ans"
			},
			{
				"sender": "Louhab H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Notre dame d'Afrique"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Fort Santa Cruz",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Le fort de Santa-Cruz est un fort situ\u00e9 \u00e0 Oran, en Alg\u00e9rie. \u00c9rig\u00e9 par les Espagnols entre 1577 et 1604. Le fort a \u00e9t\u00e9 th\u00e9\u00e2tre de combats sanglants opposant Ottomans et Maures vassaux aux Espagnols. Ce fort se situe sur la cr\u00eate du massif de l'A\u00efdour. Sa situation en faisait alors un point strat\u00e9gique.",
		"coordinates": { "lat": "35.709191", "lon": "-0.665317" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/1b/1b/47/fort-santa-cruz.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/06/58/ce/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/06/58/cd/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/1b/1b/47/fort-santa-cruz.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/06/58/ce/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/06/58/cd/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/06/58/cc/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/06/58/cb/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/fb/97/14/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/fb/97/13/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/fb/97/12/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/fb/97/11/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/0a/91/41/fort-santa-cruz.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Tito R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique !"
			},
			{
				"sender": "bichina B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Oran la belle"
			},
			{
				"sender": "122L_th",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/d9/17/54/lea-r.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Splendide"
			},
			{
				"sender": "Zoubida",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique !"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "VUE EXCEPTIONNELLE"
			},
			{
				"sender": "Nassira O",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "juste magnifique"
			},
			{
				"sender": "Yasmina S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c9poustouflant "
			},
			{
				"sender": "Nabila K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Santa Cruz et vue panoramique "
			},
			{
				"sender": "Akram Djamel Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter "
			},
			{
				"sender": "wunda5",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Vue magnifique"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Casbah d'Alger",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La casbah d'Alger, commun\u00e9ment appel\u00e9e la Casbah (en arabe : \u0627\u0644\u0642\u0635\u0628\u0629, Al-qa\u1e63abah,  \u00ab la citadelle \u00bb) correspond \u00e0 la vieille ville ou m\u00e9dina d'Alger, capitale de l'Alg\u00e9rie, dont elle forme un quartier historique inscrit au patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'Unesco depuis 1992. Administrativement, elle est situ\u00e9e dans la commune de Casbah, au sein de la wilaya d'Alger.\nProbablement peupl\u00e9e d\u00e8s le n\u00e9olithique comme divers sites du Sahel alg\u00e9rois, les premi\u00e8res mentions de la ville remontent \u00e0 l'Antiquit\u00e9, o\u00f9 elle est d'abord un port punique, puis berb\u00e8re et enfin romain. Le cadre urbain actuel est con\u00e7u au Xe si\u00e8cle par les Berb\u00e8res sous la dynastie des Zirides, il est ensuite enrichi par les apports des autres dynasties berb\u00e8res qui dominent successivement le Maghreb central. La Casbah atteint son apog\u00e9e durant la p\u00e9riode de la r\u00e9gence d'Alger, de laquelle elle est le si\u00e8ge du pouvoir politique. Colonis\u00e9e par les Fran\u00e7ais en 1830, elle est progressivement marginalis\u00e9e car les centres de pouvoir sont d\u00e9plac\u00e9s vers la nouvelle ville. Elle occupe un r\u00f4le central pendant la guerre d'Alg\u00e9rie, servant de bastion aux ind\u00e9pendantistes du FLN. \u00c0 l'ind\u00e9pendance du pays, en 1962, elle ne retrouve pas son r\u00f4le central et redevient un espace marginalis\u00e9 de la ville.\nExemple d'architecture islamique et d'urbanisme des m\u00e9dinas arabo-berb\u00e8res, elle est aussi un symbole de la culture alg\u00e9rienne, un objet d'inspiration artistique et le si\u00e8ge d'un savoir-faire artisanal ancestral. Des acteurs locaux se battent pour faire vivre son patrimoine mat\u00e9riel et immat\u00e9riel.",
		"coordinates": { "lat": "36.78333", "lon": "3.06028" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/48/c3/60/20180224-122151-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/de/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/d3/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/48/c3/60/20180224-122151-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/de/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/d3/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/b7/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/b0/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/ae/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/ad/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/4a/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/17/40/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/eb/16/cf/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "sch\u00e9 B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/0a/default-avatar-2020-35.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "unique en ce genre"
			},
			{
				"sender": "Razika K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/ed/a2/66/colombe915.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "une visite de la casbah est une experience magnifique, on a un apercu de la vie de nos ancetres."
			},
			{
				"sender": "LILY Voyages",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4d/89/c9/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Architecture mauresque"
			},
			{
				"sender": "PRALONG L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "EXCELLENT JE RECOMMANDE"
			},
			{
				"sender": "SHERLINE S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Cadre sympa"
			},
			{
				"sender": "blanchou i",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/01/e6/b8/31/zaza34140.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Insalubre"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MYTHIQUE"
			},
			{
				"sender": "trabdoull",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/aa/d5/f2/trabdoull.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00eatre un guide"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La vieille ville."
			},
			{
				"sender": "khaldoun",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/7b/default-avatar-2020-6.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Casbah est un quartier historique"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Le Bastion 23 - Palais des Rais",
		"wilaya": "Alger",
		"types": [
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat",
			"Mus\u00e9es et galeries"
		],
		"summary": "Le Palais des Ra\u00efs (en arabe: \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0633) aussi appel\u00e9 Bastion 23 est un ensemble de trois palais (num\u00e9rot\u00e9s 17, 18 et 23), ainsi que de six maisons des p\u00eacheurs (num\u00e9rot\u00e9es 5, 7, 9, 11, 13 et 15), datant tous de l'\u00e9poque ottomane (construits entre le XVIe et le XVIIIe si\u00e8cles).\nLe Palais des Ra\u00efs fait partie des plus importants monuments historiques de la ville d\u2019Alger. Il repr\u00e9sente, par ailleurs, l\u2019un des derniers t\u00e9moins qui attestent physiquement du prolongement de la Casbah d\u2019Alger vers la mer jusqu'au XIXe si\u00e8cle.",
		"coordinates": { "lat": "36.788434", "lon": "3.06398" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bf/08/maisons-des-pecheurs.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bd/a9/vue-sur-la-patio-wast.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bc/02/balustrade-2e-niveau.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bf/08/maisons-des-pecheurs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bd/a9/vue-sur-la-patio-wast.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bc/02/balustrade-2e-niveau.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bc/00/vue-sur-le-patio-wast.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bb/ff/vue-sur-le-patio-wast.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bb/fe/vue-sur-le-patio-wast.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bb/fc/escalier-menant-vers.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bb/f9/vue-sur-le-patio-wast.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/bc/bb/f8/vue-sur-le-patio-wast.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/02/e3/f9/88/le-bastion-23-palais.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Razika K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/ed/a2/66/colombe915.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tres bel edifice, renov\u00e9, avec des palais et vue sur mer, architecture style casbah othoman, un voyage dans le pass\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "TRES BELLE RESTAURATION"
			},
			{
				"sender": "Sarah.A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Said S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/28/93/64/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Aper\u00e7u de l\u2019architecture alg\u00e9rienne "
			},
			{
				"sender": "MOBENBST",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/99/default-avatar-2020-40.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle baptiste"
			},
			{
				"sender": "bruno75003",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/01/75/f2/bruno75003.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s bel endroit admirablement d\u00e9cor\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Pollyanna La Poly",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le bastion 23"
			},
			{
				"sender": "Samira Mesli",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/1d/f2/ff/samira-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "UN PALAIS EXTRAORDINAIRE"
			},
			{
				"sender": "Yacin A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/2b/default-avatar-2020-52.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bel endroit mais..."
			},
			{
				"sender": "Nabil B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/11/default-avatar-2020-23.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bastion 23"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Memorial du Martyr",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le m\u00e9morial du Martyr, sanctuaire du Martyr ou Maqam Echahid (en arabe : \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u062f (Maq\u0101m a\u0161-\u0160ah\u012bd), en tamazight : \u2d30\u2d59\u2d4e\u2d3d\u2d5c\u2d30\u2d62 \u2d4f \u2d53\u2d4e\u2d56\u2d55\u2d30\u2d59 (Asmktay n Um\u0263\u1e5aas)) est un monument aux morts surplombant la ville d'Alger, \u00e9rig\u00e9 en 1982 \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de l'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie (5 juillet 1962), en m\u00e9moire des chahids, les combattants de la guerre d'ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne morts pour la lib\u00e9ration du pays.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.74586516754929",
			"lon": "3.069756049473467"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/09/96/memorial-du-martyr.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/ef/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/dc/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/09/96/memorial-du-martyr.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/ef/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/dc/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/86/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/81/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/9a/80/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/99/eb/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/99/e7/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/99/df/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/ef/99/db/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "blanchou i",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/01/e6/b8/31/zaza34140.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau monument"
			},
			{
				"sender": "Abdesselam B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/40/2c/d3/abdesselam-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un incontournable d\u2019Alger"
			},
			{
				"sender": "kg.dz13",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/9f/default-avatar-2020-16.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tr\u00e8s marquant et instructif"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter."
			},
			{
				"sender": "Toufik S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/fe/default-avatar-2020-58.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Agr\u00e9able d\u00e9couverte "
			},
			{
				"sender": "Khaled A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/60/48/f7/khaled-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "J'ai pas compris "
			},
			{
				"sender": "geronimo253",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "POP!",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/d9/a0/5b/voyageuse-bzh-hds.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00e0 voir et \u00e0 ressentir ----- pour la paix dans le monde"
			},
			{
				"sender": "Mehdi D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/f0/a5/79/mehdi-d.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite obligatoire "
			},
			{
				"sender": "Mehdy T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/91/default-avatar-2020-62.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Emir Abdelkader Mosqu\u00e9e",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La Mosqu\u00e9e \u00c9mir Abdelkader (en arabe: \u0645\u0633\u062c\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631, en tamazight : \u2d5c\u2d30\u2d4e\u2d63\u2d33\u2d49\u2d37\u2d30 \u2d4f \u2d4d\u2d49\u2d4e\u2d49\u2d54 \u2d44\u2d31\u2d37\u2d30\u2d4d\u2d47\u2d30\u2d37\u2d54), est une mosqu\u00e9e alg\u00e9rienne situ\u00e9e \u00e0 Constantine, dans le quartier \u00c9mir Abdelkader d'o\u00f9 l'appellation. Cet \u00e9difice religieux pouvant accueillir jusqu'\u00e0 19 000 personnes, et s\u2019\u00e9tend sur une superficie totale de 13 hectares, englobant la mosqu\u00e9e ainsi que les b\u00e2timents de l\u2019universit\u00e9 islamique. En 1984, l'Universit\u00e9 islamique rattach\u00e9e \u00e0 la mosqu\u00e9e a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e, et l'ouverture de la mosqu\u00e9e a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e jusqu'\u00e0 1994. La mosqu\u00e9e est \u00e0 la fois un lieu de pri\u00e8re et une universit\u00e9 pour l'enseignement des sciences islamiques. Elle comporte deux minarets de 107 m\u00e8tres chacun.",
		"coordinates": { "lat": "36.346666666667", "lon": "6.6030555555556" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ad/4a/d2/photo0jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4f/b8/d6/la-mosquee-emir-abdelkader.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ad/4a/d3/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ad/4a/d2/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4f/b8/d6/la-mosquee-emir-abdelkader.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ad/4a/d3/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f5/a9/64/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/40/13/7f/mosquee-el-amir-abdelkader.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/40/12/df/mosquee-el-amir-abdelkader.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/b9/05/76/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/b9/05/71/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/75/e6/62/emir-abdelkader-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/3c/60/59/emir-abdelkader-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "HABACHI M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Top"
			},
			{
				"sender": "zinebbouadjama",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/82/a1/3b/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une merveille "
			},
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Djamil C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/76/31/e9/djamil-c.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une merveille "
			},
			{
				"sender": "Djamil K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une merveille "
			},
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pri\u00e8re de passage "
			},
			{
				"sender": "zitou m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/bb/default-avatar-2020-65.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Masjid \u00e9mir"
			},
			{
				"sender": "Culture522679",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/7b/default-avatar-2020-6.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a visiter"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite Constantine "
			},
			{
				"sender": "Nassim D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Roman Ruins of Djemila",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat",
			"Ruines anciennes"
		],
		"summary": "Djemila (de l'arabe : \u062c\u0645\u064a\u0644\u0629, \u00ab la belle \u00bb ; \u01e6mila en berb\u00e8re), anciennement Cuicul,\nest une cit\u00e9 antique situ\u00e9e sur le territoire de la commune \u00e9ponyme de Djemila, dans la wilaya de S\u00e9tif, en Alg\u00e9rie. Le site de Djemila abrite les vestiges de l'antique Cuicul, cit\u00e9 romaine, class\u00e9e patrimoine mondial par l'Unesco.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.31954926067682",
			"lon": "5.736647331494728"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/71/fd/7f/vue-d-ensemble.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/ed/25/ca/cuicul-roman-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/43/6d/81/fb-img-1568632839512.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/71/fd/7f/vue-d-ensemble.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/ed/25/ca/cuicul-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/43/6d/81/fb-img-1568632839512.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/72/90/9f/dsc-0938-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f3/e1/e8/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/6f/36/6b/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/b2/91/cuicul-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/b1/aa/cuicul-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/b1/5c/cuicul-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/71/fd/7f/vue-d-ensemble.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Virge69",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/22/93/51/virge69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle surprise"
			},
			{
				"sender": "Cola74",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/de/48/a8/cracre.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Acc\u00e8s restreint pour les non alg\u00e9riens"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Exceptionnelle Djemila"
			},
			{
				"sender": "Dino Darzew",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/45/53/2a/dino-darzew.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Av\u00e9 Cesar ...Morituri te salutent"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le calme."
			},
			{
				"sender": "bghmoh",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grandiose "
			},
			{
				"sender": "Samez",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/1f/4c/3d/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Toujours aussi impressionnant ! "
			},
			{
				"sender": "Mahdi B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique !"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MAGNIFIQUE"
			},
			{
				"sender": "Sadek-Sidani",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ab/f2/3f/sadek-sidani.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un saut dans l'histoire de cette terre nomm\u00e9e Alg\u00e9rie"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "La Grande Poste d'Alger",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La Grande Poste d'Alger est un \u00e9difice de style n\u00e9o-mauresque, construit \u00e0 Alger en 1910 par les architectes Jules Voinot et Marius Toudoire, qui abrite les services de la poste alg\u00e9rienne au c\u0153ur de la ville d'Alger en Alg\u00e9rie.\nLa Grande Poste d'Alger est situ\u00e9e au c\u0153ur d'Alger. Elle est le principal rep\u00e8re touristique d'Alger-Centre.",
		"coordinates": { "lat": "36.773096", "lon": "3.059435" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/1a/ab/02/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/5e/dd/bc/20170719-110214-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/1a/ab/02/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/1a/ab/02/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/5e/dd/bc/20170719-110214-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/1a/ab/02/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/98/7b/c9/img-20160609-160014-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/c7/3e/ea/pics.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/46/56/93/la-grande-poste-d-alger.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a3/93/fd/la-grande-poste-d-alger.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/96/50/4f/la-grande-poste-d-alger.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/79/46/4a/la-grande-poste-d-alger.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/79/45/d6/la-grande-poste-d-alger.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Dovahous",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un monument historique"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "UNE MERVEILLE"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un monument embl\u00e9matique."
			},
			{
				"sender": "Djamel B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/0a/default-avatar-2020-35.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "une des merveilles \u00e0 ne pas rater..."
			},
			{
				"sender": "dylanf-stew",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La grande poste d'Alger"
			},
			{
				"sender": "Toufik S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/fe/default-avatar-2020-58.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "C est Beau "
			},
			{
				"sender": "sofiene K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/cf/00/7f/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Historique "
			},
			{
				"sender": "Sightseer13686011226",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/23/default-avatar-2020-28.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "point de rendez vous"
			},
			{
				"sender": "Billal F",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/1c/38/00/billal-f.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le rep\u00e8re d'Alger centre "
			},
			{
				"sender": "Annick B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "mythique"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Pont Sidi M\u2019Cid",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le pont de Sidi M'Cid est un pont suspendu qui traverse les gorges du Rhummel et relie la m\u00e9dina de Constantine au centre hospitalo-universitaire.\nSa construction d\u00e9cid\u00e9e apr\u00e8s l'ouverture de l'h\u00f4pital de la ville \u00e9vite aux Constantinois de faire un long d\u00e9tour par le Pont d'El-Kantara pour se rendre au CHU.",
		"coordinates": { "lat": "36.222091", "lon": "6.365215" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/e4/c4/photo7jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/e1/54/26/p-20200114-125246-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4d/a1/02/le-pont-sidi-m-cid-la.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/e4/c4/photo7jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/e1/54/26/p-20200114-125246-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4d/a1/02/le-pont-sidi-m-cid-la.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/42/29/b2/pont-sidi-m-cid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/7f/92/pont-sidi-m-cid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/7f/8d/pont-sidi-m-cid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/7f/86/pont-sidi-m-cid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/59/91/c2/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/c9/54/f5/view-from-the-bridge.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/23/49/bd/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "juste waw"
			},
			{
				"sender": "Hkm",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir !"
			},
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Site pittoresque "
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de Constantine"
			},
			{
				"sender": "danielberthe2017",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/7f/avatar066.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Impressionnant"
			},
			{
				"sender": "Anis Rouabah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/25/63/68/nissou2001.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter absolument "
			},
			{
				"sender": "Patricia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Contemplation"
			},
			{
				"sender": "sghiri",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/7a/default-avatar-2020-25.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "paysage fabuleux et  exellent"
			},
			{
				"sender": "zairi y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/99/default-avatar-2020-57.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Aventure "
			},
			{
				"sender": "numidiacommercial",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un chef d'oeuvre"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Tipasa Archaeological Park",
		"wilaya": "Tipaza",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat",
			"Ruines anciennes"
		],
		"summary": "Tipaza (en arabe : \u062a\u064a\u0628\u0627\u0632\u0629 tibaza, en berb\u00e8re : \u2d5c\u2d49\u2d3c\u2d63\u2d63\u2d30 ) est une ville alg\u00e9rienne c\u00f4ti\u00e8re et une commune de la wilaya de Tipaza dont elle est le chef-lieu, situ\u00e9e \u00e0 61 km \u00e0 l'ouest d'Alger.\nTipaza est \u00e0 l\u2019origine une fondation punique en Afrique du Nord. Comme toutes les villes du bassin m\u00e9diterran\u00e9en, elle est conquise par les Romains et fait partie de la province romaine de Maur\u00e9tanie-C\u00e9sarienne.\nLa pr\u00e9sence de la mer, des reliefs du Chenoua et du Dahra donnent un paysage particulier et un int\u00e9r\u00eat touristique. De nombreux vestiges puniques, romains, chr\u00e9tiens et africains attestent de la richesse de l'histoire de cette ville.",
		"coordinates": { "lat": "36.591859", "lon": "2.449436" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/cc/c8/fa/tipasa-archaeological.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/e5/f8/e4/tipasa-algeria.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/e5/f6/49/tipasa-algeria.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/cc/c8/fa/tipasa-archaeological.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/e5/f8/e4/tipasa-algeria.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/e5/f6/49/tipasa-algeria.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/19/fc/be/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/19/fc/bd/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/19/fc/bc/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/19/fc/bb/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/02/0a/87/chinwa-plage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/58/aa/1d/dsc05950-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/2c/70/d5/tipasa-archaeological.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdesselam B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/40/2c/d3/abdesselam-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau site arch\u00e9ologique"
			},
			{
				"sender": "Ludmila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/b9/f5/b5/oav-ludmila.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Excellente visite avec agence locale "
			},
			{
				"sender": "JMLL22",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/c4/5c/76/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Site splendide"
			},
			{
				"sender": "PhilippaParisParis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/95/avatar021.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s beau"
			},
			{
				"sender": "frederic N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Splendide"
			},
			{
				"sender": "Faron",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/53/42/17/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "samiraor",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/83/60/aa/samiraor.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "une vie une histoire"
			},
			{
				"sender": "Samez",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/1f/4c/3d/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une pure merveille!"
			},
			{
				"sender": "aggir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/47/51/ff/aggir.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Exceptionnel site arch\u00e9ologique"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A VOIR !!!!"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Chapelle de Santa Cruz",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La chapelle de Santa Cruz est une chapelle d'Oran, construite sur l'A\u00efdour en contrebas du fort de Santa-Cruz, qui signifie Sainte Croix. Elle rel\u00e8ve du dioc\u00e8se d'Oran.",
		"coordinates": { "lat": "35.7098", "lon": "-0.66335" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/3e/41/b9/img-20171020-132538-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/3e/41/b9/img-20171020-132538-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/a0/39/8c/chapelle-de-santa-cruz.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/3e/41/b9/img-20171020-132538-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/3e/41/b9/img-20171020-132538-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/a0/39/8c/chapelle-de-santa-cruz.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/40/13/50/vistas-desde-el-fuerte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/40/13/05/la-cupula-y-una-imagen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3d/bf/a7/santa-cruz-oran-2.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3d/bf/a8/santa-cruz-oran-2.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/e3/09/c3/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/e3/09/c2/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/e3/09/c1/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "nadia-mgt",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/73/6e/11/nadia-mgt.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ne passez pas \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Santa Cruz!"
			},
			{
				"sender": "Med Ben",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/d9/0c/22/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle visite"
			},
			{
				"sender": "Nawal",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Exp\u00e9rience mitig\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "LIEU EMBLEMATIQUE"
			},
			{
				"sender": "Nassira O",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Nabila K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tourisme "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu de promenade."
			},
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "samiraor",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/83/60/aa/samiraor.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Yoga day a santa cruz"
			},
			{
				"sender": "Salah Eddine G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un must a visiter."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Les Grottes de Beni Add",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La Grotte des Ain Beni Add est une grotte qui se situe au parc national de Tlemcen qui est \u00e0 environ 10 kilom\u00e8tres de la ville de Tlemcen. Cette grotte a environ 65 000 ans et a \u00e9t\u00e9 ouverte en juillet 2006.",
		"coordinates": { "lat": "34.853714", "lon": "-1.205814" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/34/18/3e/interieur.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/0a/4c/8a/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/0a/4c/89/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/34/18/3e/interieur.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/0a/4c/8a/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/29/0a/4c/89/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/34/18/3e/interieur.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/e9/7d/99/20180930-163629-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/35/7d/66/dsc-1327-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/34/c1/d9/dsc-1162-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/11/d2/ef/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/02/cc/d9/les-grottes-de-beni-add.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/de/12/6f/les-grottes-de-beni-add.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hmek43",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/b6/e3/ad/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c0 faire "
			},
			{
				"sender": "Sidali D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9couverte exceptionnelle"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une d\u00e9couverte."
			},
			{
				"sender": "tripes advaysaure",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "SUBLIME !"
			},
			{
				"sender": "Said S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/28/93/64/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Spectaculaire "
			},
			{
				"sender": "NorthStar814159",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/66/default-avatar-2020-53.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle grotte mais tr\u00e8s d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e par des visiteurs trop fr\u00e9quent et peu respectueux des lieux"
			},
			{
				"sender": "boubatoune",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/99/default-avatar-2020-57.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dommage que les alentours ne soit pas plus propre"
			},
			{
				"sender": "ADGHAR",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merveilleux"
			},
			{
				"sender": "Sofiane B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/1a/00/ce/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle balade"
			},
			{
				"sender": "mehdi c",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s beau mais..."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La Rue Didouche Mourad",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La rue Didouche-Mourad est une voie d'Alger.",
		"coordinates": { "lat": "36.7656", "lon": "3.05079" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a3/96/2c/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/61/71/19/20180803-200803-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/b4/a6/d2/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a3/96/2c/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/61/71/19/20180803-200803-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/b4/a6/d2/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/b4/a6/d1/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/b4/a6/ca/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/e6/1e/0a/rue-didouche.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a3/96/8d/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a3/96/44/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a1/18/cf/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/77/da/f1/la-rue-didouche-mourad.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "De beaux souvenirs."
			},
			{
				"sender": "mohamed b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/48/10/89/mohammed-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle balade "
			},
			{
				"sender": "sofiene K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/cf/00/7f/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "J adore "
			},
			{
				"sender": "Kenza",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le coeur de la capitale"
			},
			{
				"sender": "Martial F",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Rue commer\u00e7ante de Alger "
			},
			{
				"sender": "Billal F",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/1c/38/00/billal-f.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "On en trouve de tout"
			},
			{
				"sender": "majorelle83130",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Anim\u00e9e et proche transport"
			},
			{
				"sender": "Erick et Sophie K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Centre ville anim\u00e9"
			},
			{
				"sender": "nanouk59",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "rue bougeante d'Alger"
			},
			{
				"sender": "Akli A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/7a/default-avatar-2020-25.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Rue d\u00e9grad\u00e9e et d\u00e9sert\u00e9e."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e National du Bardo",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e national du Bardo (en arabe : \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648) est un mus\u00e9e alg\u00e9rien situ\u00e9 au haut de la principale rue du centre d'Alger, la rue Didouche Mourad dominant l'avenue Ghermoul et l'h\u00f4pital Mustapha Pacha. Il est nomm\u00e9 mus\u00e9e du Bardo avant de prendre son nom actuel en 1985.",
		"coordinates": { "lat": "36.76027778", "lon": "3.04638889" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/7c/47/1d/cour-principale.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/fd/e4/56/photo4jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/fd/e4/55/photo3jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/7c/47/1d/cour-principale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/fd/e4/56/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/fd/e4/55/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/fd/e4/53/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f1/cf/03/bardo-algiers.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f1/cf/01/bardo-algiers.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f1/ce/ff/bardo-algiers.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f1/ce/f0/bardo-algiers.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f1/ce/e9/bardo-algiers.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f1/cd/fe/national-museum-of-bardo.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "monsieurChu",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bof.... bof"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "PALAIS DU 18E SIECLE"
			},
			{
				"sender": "MJP",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/bb/default-avatar-2020-65.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La vie de palais"
			},
			{
				"sender": "Nes",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/4a/default-avatar-2020-42.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe "
			},
			{
				"sender": "Fornarina_2",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/92/93/81/fornarina-2.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle visite"
			},
			{
				"sender": "Sonia H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/61/7b/7d/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique "
			},
			{
				"sender": "aguidoum",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bel \u00e9difice"
			},
			{
				"sender": "katarina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e du Bardo"
			},
			{
				"sender": "Rafik M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/9c/05/1f/rafik-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle endroit "
			},
			{
				"sender": "Nanou B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a faire"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Palais d'Ahmed Bey",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "Le palais Ahmed Bey est un palais historique \u00e0 Constantine, en Alg\u00e9rie. Le palais est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des principaux sites touristiques de la ville.",
		"coordinates": { "lat": "36.367654", "lon": "6.611195" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/96/00/db/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/17/d1/03/palais-du-bey-constantine.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/17/c2/08/palais-du-bey-constantine.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/96/00/db/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/17/d1/03/palais-du-bey-constantine.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/17/c2/08/palais-du-bey-constantine.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/67/12/77/vue-d-ensemble.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/67/09/f3/jardin-on-y-trouve-4.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/96/00/da/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/72/e4/1f/palais-d-ahmed-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/72/e4/1d/palais-d-ahmed-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/72/e3/f8/palais-d-ahmed-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/72/e3/c4/palais-d-ahmed-bey.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hayet K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/99/default-avatar-2020-57.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le palais du BEY Constantine un joyau"
			},
			{
				"sender": "HABACHI M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Palais sympathique"
			},
			{
				"sender": "Hkm",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Passage obligatoire "
			},
			{
				"sender": "Ness",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ferm\u00e9  le samedi !"
			},
			{
				"sender": "zaki",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Promenade"
			},
			{
				"sender": "Patricia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une belle decouverte"
			},
			{
				"sender": "Amarazak B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/7b/default-avatar-2020-6.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "magnifique"
			},
			{
				"sender": "Culture822009",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/67/avatar045.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "Nasreddine G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ec/3d/default-avatar-2020-1.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Retrouvailles "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Park Mall",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le Park Mall S\u00e9tif est un centre commercial situ\u00e9 \u00e0 S\u00e9tif en Alg\u00e9rie. Inaugur\u00e9 en 2016, le Park Mall avec une surface de 143 000 m2 est le plus grand centre commercial d'Alg\u00e9rie.\nIl est \u00e9galement l'un des plus grands centres commerciaux d'Afrique.",
		"coordinates": { "lat": "36.19082295", "lon": "5.4092021044758" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/2c/10/bf/park-mall.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ab/90/04/merveilleux.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/62/9c/f1/20190501-180808-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/2c/10/bf/park-mall.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ab/90/04/merveilleux.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/62/9c/f1/20190501-180808-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/62/9c/f0/20190501-190011-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/62/9c/ee/20190501-190016-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/83/2f/d0/img-20180829-183554-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/83/2f/cd/img-20180830-214028-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/1c/52/ff/20180811-152543-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/1c/52/fe/20180811-152601-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/2b/bd/c9/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Marco",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/79/default-avatar-2020-21.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Je recommande vivement."
			},
			{
				"sender": "Othmani R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "C'est la premi\u00e8re que je rends visite \u00e0 cet h\u00f4tel de luxe,c 'est vraiment accueil chaleureux,un h\u00f4tel respectueux  familial bon "
			},
			{
				"sender": "Benlamine R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bonne continuation park mall"
			},
			{
				"sender": "sofiene K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/cf/00/7f/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Parfait"
			},
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Park Mall"
			},
			{
				"sender": "sofiene K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/cf/00/7f/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lamet zmen"
			},
			{
				"sender": "Sonia M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique "
			},
			{
				"sender": "Yahia B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Weekend inoubliable"
			},
			{
				"sender": "Zaidi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Meilleur h\u00f4tel a setif"
			},
			{
				"sender": "Nour A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Excellent"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Algerian Sahara",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Le Sahara alg\u00e9rien (arabe : \u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629, en tamazight : \u2d5c\u2d49\u2d4f\u2d49\u2d54\u2d49 \u2d4f \u2d37\u2d63\u2d30\u2d62\u2d54, \u00e9galement appel\u00e9 le Grand Sud alg\u00e9rien) est la partie du Sahara faisant partie du territoire alg\u00e9rien. Cet espace s'est structur\u00e9 progressivement au cours de l'histoire de l'Alg\u00e9rie.  Il est situ\u00e9 dans le sud du pays et couvre pr\u00e8s de 90 % de sa superficie. Il abrite en 2018 une population de 3 600 000 habitants, soit 10,5 % de la population alg\u00e9rienne.",
		"coordinates": { "lat": "27.31667", "lon": "3.96667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/29/d9/beautiful-sand-dunes.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/7b/3e/ef/algeria-sahara-33.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/51/81/ea/sahara-algerino-4.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/29/d9/beautiful-sand-dunes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/7b/3e/ef/algeria-sahara-33.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/51/81/ea/sahara-algerino-4.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/1f/89/55/tadrart-djanet.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ae/60/3d/sahara-algerie-tamenrasset.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/2b/c6/another-beautiful-arch.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/2a/bf/one-of-the-many-arches.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/2a/3b/amazing-sand-patterns.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/29/d9/beautiful-sand-dunes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/27/9d/moussa-macher-on-top.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "kourtel l",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/66/default-avatar-2020-53.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magique"
			},
			{
				"sender": "NadiaAsiaFred",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/91/default-avatar-2020-62.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le Sud alg\u00e9rien, \u00e0 l origine du monde"
			},
			{
				"sender": "Dalila66000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "Laurence S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/a6/c1/a5/laurence-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Paysage de r\u00eave dans le d\u00e9sert d'Alg\u00e9rie"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Monument Aux Morts",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le monument aux morts de Constantine a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en hommage aux enfants de la ville morts durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale (1914-1918).\nPlus de 800 soldats, musulmans, chr\u00e9tiens et juifs originaires de la ville de Constantine ont vu leurs noms grav\u00e9s sur des plaques en bronze.",
		"coordinates": { "lat": "36.3752", "lon": "6.6136" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/f8/5d/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/70/40/39/view-from-the-monument.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/f8/5e/photo2jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/f8/5d/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/70/40/39/view-from-the-monument.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/f8/5e/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/f8/5d/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f0/f8/5c/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/58/af/c5/dsc-0432-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/d8/7a/39/mon-fils-louay-au-monument.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/89/07/57/front-view.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/89/07/4d/side-view.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/71/74/05/vue-du-service-de-la.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdou CHEKATT",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/68/default-avatar-2020-9.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Coucher de soleil magique"
			},
			{
				"sender": "HABACHI M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c0 visiter absolument !"
			},
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un monument historique "
			},
			{
				"sender": "zaki",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Adel Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/b4/1a/2a/addoulti.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de la ville de Constantine "
			},
			{
				"sender": "Anis Rouabah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/25/63/68/nissou2001.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir "
			},
			{
				"sender": "Nassim D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Splendide"
			},
			{
				"sender": "Patricia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Vue superbe"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Tombeau de la Chr\u00e9tienne",
		"wilaya": "Tipaza",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "Le Mausol\u00e9e  royal de Maur\u00e9tanie, surnomm\u00e9 Tombeau de la chr\u00e9tienne (\u00e0 la suite d'une erreur de traduction) et Qabr al-R\u00fbmiyya (\u00ab Tombeau de la Romaine \u00bb en arabe), est un monument situ\u00e9 \u00e0 Sidi Rached, dans la wilaya de Tipaza en Alg\u00e9rie.\nLe mausol\u00e9e est un tumulus de pierre d'environ 80 000 m3, de 60,9 m\u00e8tres de diam\u00e8tre et 32,4 m de hauteur. Il comporte une partie cylindrique orn\u00e9e sur son p\u00e9rim\u00e8tre de 60 colonnes surmont\u00e9es de chapiteaux ioniques et supportant une corniche.\nInscrit en 1982 au patrimoine mondial au titre de \u00ab Tipaza \u00bb pour les crit\u00e8res (iii) et (iv), le mausol\u00e9e royal de Maur\u00e9tanie est en outre sur la liste indicative du patrimoine mondial de l'Unesco depuis 2002 au titre des \u00ab Mausol\u00e9es Royaux de Numidie, de la Maur\u00e9tanie et les monuments fun\u00e9raires pr\u00e9-islamiques \u00bb pour les crit\u00e8res (ii), (iii) et (iv).",
		"coordinates": {
			"lat": "36.57512086804296",
			"lon": "2.552738024628584"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/10/d0/tomb-of-juba-and-cleopatra.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/f5/d6/d2/the-royal-mausoleum-of.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/10/d0/tomb-of-juba-and-cleopatra.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/10/d0/tomb-of-juba-and-cleopatra.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/f5/d6/d2/the-royal-mausoleum-of.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/10/d0/tomb-of-juba-and-cleopatra.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/10/b4/tomb-of-juba-and-cleopatra.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/10/84/tomb-of-juba-and-cleopatra.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/37/7f/tombeau-de-la-chretienne.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/d7/3d/61/tombeau-de-la-chretienne.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/bb/57/cb/the-royal-mausoleum-of.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/d7/3f/19/tombeau-de-la-chretienne.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/b5/7d/65/la-plus-belle-destination.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "BackPacker597745",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/e4/default-avatar-2020-30.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Quel dommage \ud83d\ude22  un site qui a tout pour \u00eatre merveilleux."
			},
			{
				"sender": "JMLL22",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/c4/5c/76/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un monument \u00e9tonnant!"
			},
			{
				"sender": "Radia K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un moment appr\u00e9ciable"
			},
			{
				"sender": "mohamed b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/48/10/89/mohammed-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "bon endroit"
			},
			{
				"sender": "Helo",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/11/default-avatar-2020-23.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Paysage sublime"
			},
			{
				"sender": "Mohamed Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Manager"
			},
			{
				"sender": "youcef y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Paysage \u00e9poustouflant"
			},
			{
				"sender": "samiraor",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/83/60/aa/samiraor.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la g\u00e9nie de la construction"
			},
			{
				"sender": "Mimi M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Endroit calme"
			},
			{
				"sender": "tipot",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/28/cf/56/tipot-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Basilique Saint Augustin",
		"wilaya": "Annaba",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La basilique Saint-Augustin est une basilique catholique situ\u00e9e dans la ville d'Annaba (anciennement d\u00e9nomm\u00e9e Hippone, puis B\u00f4ne jusqu'en 1962), en Alg\u00e9rie, et d\u00e9di\u00e9e \u00e0 saint Augustin \u00e9v\u00eaque de la ville de 396 jusqu'\u00e0 sa mort en 430. Elle est la Pro-cath\u00e9drale du dioc\u00e8se de Constantine-Hippone.",
		"coordinates": { "lat": "36.881839", "lon": "7.744811" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/22/b2/41/basilique-saint-augustin.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/9f/a2/a0/basilique-saint-augustin.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/9f/a2/3a/basilique-saint-augustin.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/22/b2/41/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/9f/a2/a0/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/9f/a2/3a/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/22/b2/41/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a5/fd/31/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/9f/9e/73/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/9f/9e/4d/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/9f/9e/4c/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/2b/29/cc/basilique-saint-augustin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/96/c0/26/20210130-110724-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "mohamed m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Epoustouflante"
			},
			{
				"sender": "Yousra K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter \ud83d\ude0d"
			},
			{
				"sender": "Sabrina S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/99/default-avatar-2020-57.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Basilique St Augustin"
			},
			{
				"sender": "linou0",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/01/2a/fd/9c/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "MZBacha",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la Basilique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Saint Augustain"
			},
			{
				"sender": "Med-Lazhare M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/ce/default-avatar-2020-7.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un pan important du P\u00e8re de la Chr\u00e9tient\u00e9"
			},
			{
				"sender": "canelle141",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite"
			},
			{
				"sender": "gildo j",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b9/cd/c9/gildo-j.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu hautement saint"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A faire"
			},
			{
				"sender": "nedjma9",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/68/default-avatar-2020-9.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Peace and love"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Citadelle et Palais El Mechouar",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le palais El Mechouar (en arabe : \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0648\u0631, prononc\u00e9  Q\u1e63r al-Ma\u0161war) est un complexe palatial royal zianide, situ\u00e9 \u00e0 Tlemcen en Alg\u00e9rie. Construit au Moyen \u00c2ge par les sultans zianides en 1248. \nLe complexe du Mechouar est un exemple d'art mauresque et andalou, et plus particuli\u00e8rement du style zianide. \nEn 2010, des fouilles engag\u00e9es sur le site historique d'El Mechouar ont permis, \u00e0 l'occasion de l'\u00e9v\u00e8nement culturel Tlemcen capitale de la culture islamique 2011, de reconstituer, et reconstruire le palais royal \u00e0 l'endroit m\u00eame o\u00f9 se trouvaient les ruines en int\u00e9grant toutes les structures et d\u00e9cors d\u00e9couverts. Le mur d'enceinte a, quant \u00e0 lui, \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9.",
		"coordinates": { "lat": "34.8809484", "lon": "-1.3085854" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/16/b3/img-20190505-125551955.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/33/c5/palais-d-el-mechouar.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/28/e2/a4/img-20180815-174443-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/16/b3/img-20190505-125551955.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/33/c5/palais-d-el-mechouar.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/28/e2/a4/img-20180815-174443-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/0c/14/21/20180106-154931-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/6b/ca/50/gorgeous.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/80/d5/4a/citadelle-et-palais-el.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/80/d5/3a/citadelle-et-palais-el.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/80/08/35/tle2.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/80/08/34/tle-1.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/5c/15/4e/citadelle-et-palais-el.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "NGUE",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c9blouissante ! Transposes quelques si\u00e8cles avant !"
			},
			{
				"sender": "zinebbouadjama",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/82/a1/3b/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "Said S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/28/93/64/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le c\u0153ur de la perle du Maghreb"
			},
			{
				"sender": "Nalia L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/7a/b7/69/nalia-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "Sofiane B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/1a/00/ce/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Splendide "
			},
			{
				"sender": "mehdi c",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir une fois"
			},
			{
				"sender": "Horia L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/23/default-avatar-2020-28.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe palais o\u00f9 sont expos\u00e9s des habits traditionnels de toute beaut\u00e9"
			},
			{
				"sender": "chapcha28",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique d\u00e9couverte "
			},
			{
				"sender": "amar A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle visite un apr\u00e8s midi \u00e0 la citadelle el mechouar"
			},
			{
				"sender": "Doria S.A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/ab/99/ff/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Le Mus\u00e9e National Des Beaux Arts ",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e national des Beaux-Arts d'Alger, est l\u2019un des plus grands mus\u00e9es d\u2019art d'Afrique. Ouvert au public depuis le 5 mai 1930, il est situ\u00e9 dans le quartier du Hamma, du c\u00f4t\u00e9 du jardin d'essai du Hamma.\nLe mus\u00e9e avec ses 8 000 \u0153uvres regroupe des \u0153uvres peintes, des dessins, gravures et estampes anciennes, des sculptures, du mobilier ancien et d\u2019art d\u00e9coratif, de la c\u00e9ramique, de la verrerie, ainsi qu'une collection de numismatique. Parmi les \u0153uvres expos\u00e9es, figurent des peintures de ma\u00eetres hollandais et fran\u00e7ais comme Brugghen, Van Uyttenbroeck, Van Goyen, Monet, Matisse, Delacroix, Honor\u00e9 Daumier, Renoir, Gauguin et Pissarro. Mais aussi les artistes alg\u00e9riens embl\u00e9matiques, comme Baya, Yell\u00e8s et Racim. Le mus\u00e9e abrite des sculptures de Rodin, de Bourdelle et de Belmondo.",
		"coordinates": { "lat": "36.746", "lon": "3.0724" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/55/cb/c6/musee-national-des-beaux.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/85/b6/dc/img20190718123058-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/85/b6/db/img20190718123230-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/55/cb/c6/musee-national-des-beaux.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/85/b6/dc/img20190718123058-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/85/b6/db/img20190718123230-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/2e/5f/92/l-entree-et-les-chemins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/2e/5f/86/l-entree-et-les-chemins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/21/3f/64/20180222-140426-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/83/62/cc/musee-des-beaux-arts.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/ae/2f/entree-du-musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/55/cb/c6/musee-national-des-beaux.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3a/95/le-musee-national-des.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Le voyageur des temps perdus",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/a9/default-avatar-2020-50.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "J'ai pas aim\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Abdesselam B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/40/2c/d3/abdesselam-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un incontournable"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "BELLES COLLECTIONS"
			},
			{
				"sender": "Kenza",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de mus\u00e9e "
			},
			{
				"sender": "luigi4749",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une architecture, une richesse d'oeuvres et un superbe panorama sur Alger"
			},
			{
				"sender": "christian2000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un mus\u00e9e entour\u00e9 d'arbres centenaires"
			},
			{
				"sender": "aguidoum",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "frederic N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tres bien"
			},
			{
				"sender": "Nanou B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a voir absolument"
			},
			{
				"sender": "shahram Rezapour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/fa/df/ae/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Mus\u00e8e des beaux artes"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e national des Antiquit\u00e9s et des Arts islamiques, inaugur\u00e9 en 1897, est situ\u00e9 dans l'enceinte du parc de la Libert\u00e9 (ex-parc de Galland) \u00e0 Alger. Il est le plus ancien mus\u00e9e d'Alg\u00e9rie et d'Afrique,. Il couvre l'histoire de l'art en Alg\u00e9rie depuis 2 500 ans, et abrite une importante collection d\u2019antiquit\u00e9s classiques compos\u00e9e de vestiges mis au jour lors de fouilles sur les diff\u00e9rents sites arch\u00e9ologiques d'Alg\u00e9rie et une collection d'art musulman pr\u00e9sentant des objets provenant des diff\u00e9rentes dynasties arabo-musulmanes ayant exerc\u00e9s leur pouvoir en Alg\u00e9rie, dans le Maghreb et du Proche-Orient. Les \u0153uvres du mus\u00e9e sont de nature vari\u00e9e : c\u00e9ramiques, peintures, sculptures, poteries, textiles, objets arch\u00e9ologiques, objets d'art de divers mat\u00e9riaux, entre autres.",
		"coordinates": { "lat": "36.7624602", "lon": "3.0458834" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/02/d3/30/fe/musee-des-antiquites.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f7/musee-des-antiquites.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f6/musee-des-antiquites.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/02/d3/30/fe/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f7/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f6/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f4/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f3/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f2/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/18/76/f0/musee-des-antiquites.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/e3/8c/be/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/e3/8c/bd/photo5jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/e3/8c/bc/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Danch A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/7c/default-avatar-2020-29.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MPNA"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MERITE UN DETOUR"
			},
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9couverte du mus\u00e9e des antiquit\u00e9s"
			},
			{
				"sender": "Robert S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/79/default-avatar-2020-21.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Int\u00e9ressant mais...."
			},
			{
				"sender": "katarina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e des Antiquit\u00e9s"
			},
			{
				"sender": "Wafa Ilhem Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique mus\u00e9 "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le plus ancien mus\u00e9e."
			},
			{
				"sender": "Nawel H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/9f/default-avatar-2020-16.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sous exploit\u00e9 "
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e de la M\u00e9moire"
			},
			{
				"sender": "Houda B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un voyage dans le temps!"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Musem de l'Armee",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e central de l'Arm\u00e9e est un mus\u00e9e militaire national alg\u00e9rien situ\u00e9 sur les hauteurs d'Alger, dans la commune d'El Madania, pr\u00e8s du M\u00e9morial du Martyr.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.74199079236069",
			"lon": "3.070249432396904"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/06/08/musem-de-l-armee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/06/08/musem-de-l-armee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/f9/35/be/musee-de-l-armee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/06/08/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/06/08/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/f9/35/be/musee-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/12/2b/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/11/95/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/11/7e/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/0c/87/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/0c/7b/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/0c/68/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2a/0c/52/musem-de-l-armee.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Cherif Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "Abdou L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grand mais"
			},
			{
				"sender": "nassima T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/1c/18/b1/nassima-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une m\u00e9moire vivante"
			},
			{
				"sender": "aminedjaker",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Revue historique militaire de l'Alg\u00e9rie"
			},
			{
				"sender": "HEROUI A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "histoire et memoire"
			},
			{
				"sender": "Nanou B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "mus\u00e9e a faire"
			},
			{
				"sender": "Emir Berkane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/39/0a/e8/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A faire"
			},
			{
				"sender": "Marc V",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pour les militaires et les passionn\u00e9s"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Notre histoire."
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e de la lutte de lib\u00e9ration"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La Cath\u00e9drale du Sacr\u00e9 Coeur",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La cath\u00e9drale du Sacr\u00e9-C\u0153ur d'Alger est l'\u00e9glise cath\u00e9drale de l\u2019archidioc\u00e8se d'Alger. Construite \u00e0 partir de 1956, elle est devenue la cath\u00e9drale d\u2019Alger au lendemain de l'ind\u00e9pendance, prenant le relais de la cath\u00e9drale Saint-Philippe d'Alger rendue \u00e0 une vocation ant\u00e9rieure de mosqu\u00e9e.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.79375934247885",
			"lon": "-0.6150816671117406"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/cc/7e/la-cathedrale-du-sacre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/5e/fc/img-20190504-144914702.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/5e/fa/img-20190504-144947574.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/cc/7e/la-cathedrale-du-sacre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/5e/fc/img-20190504-144914702.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/5e/fa/img-20190504-144947574.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e2/4e/8f/dsc-1401-largejpg_rotated_90.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e2/4e/8e/dsc-1399-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e2/4e/8d/dsc-1410-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e2/4e/87/dsc-1397-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/9e/73/f6/la-cathedrale-du-sacre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/9e/73/b6/la-cathedrale-du-sacre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/9e/73/9c/la-cathedrale-du-sacre.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "nadia-mgt",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/73/6e/11/nadia-mgt.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "UneCath\u00e9drale Majestueuse"
			},
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "ANCIENNE CATHEDRALE"
			},
			{
				"sender": "MAALOUM",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Marie B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle cath\u00e9drale "
			},
			{
				"sender": "Nadine W",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s beau b\u00e2timent "
			},
			{
				"sender": "Nadia B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/29/1b/61/nadia-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique Cath\u00e9drale du sacr\u00e9 c\u0153ur"
			},
			{
				"sender": "Lili Bjm",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s jolie"
			},
			{
				"sender": "Mahieddine Khemachi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f0/55/42/mahieddine-k.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Captivating "
			},
			{
				"sender": "Larbi B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/81/default-avatar-2020-43.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite d'ext\u00e9rieur."
			},
			{
				"sender": "thierryg922018",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/22/2c/1d/thierryg922018.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Cath\u00e9drale biblioth\u00e8que Oran"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Monast\u00e8re de Tibhirine",
		"wilaya": "M\u00e9d\u00e9a",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Tibhirine (en berb\u00e8re : \u2d5d\u2d49\u2d31\u2d43\u2d49\u2d54\u2d49\u2d4f ; en arabe : \u062b\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646) qui signifie en berb\u00e8re \u00ab les jardins \u00bb est un domaine situ\u00e9 en Alg\u00e9rie \u00e0 M\u00e9d\u00e9a, non loin d'Alger, qui abrita, \u00e0 partir 1937-1938, l'abbaye Notre-Dame de l'Atlas, fond\u00e9e par les moines de l'abbaye Notre-Dame d'Aiguebelle, qui en poss\u00e9d\u00e8rent douze hectares.",
		"coordinates": { "lat": "36.29405", "lon": "2.71385" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/ce/5c/monastere-de-tibhirine.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/f3/22/6f/seed-dispenser.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/94/88/49/monastere-de-tibhirine.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/ce/5c/monastere-de-tibhirine.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/f3/22/6f/seed-dispenser.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/94/88/49/monastere-de-tibhirine.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/94/88/2d/monastere-de-tibhirine.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/da/c1/11/jardin-du-monastere.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/da/c0/e6/produits-mis-a-la-vente.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/da/b9/91/l-eglise-du-monastere.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/da/b9/6e/la-vierge-marie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/da/b9/56/les-cloches-du-monastere.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/b8/f1/3f/img-20191231-162223-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "LIEU DE MEMOIRE"
			},
			{
				"sender": "Azzedine S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Monast\u00e8re de Tibhirine"
			},
			{
				"sender": "Merioouma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique.."
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Monast\u00e8re"
			},
			{
				"sender": "ZS B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lieu incontournable \u00e0 visiter en Alg\u00e9rie "
			},
			{
				"sender": "frederic N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Emouvant, charg\u00e9 d'\u00e9motion,"
			},
			{
				"sender": "Chris r",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3c/62/chris-r.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Site emouvant"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Calme."
			},
			{
				"sender": "smahrane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/0e/ce/3e/smahrane.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Triste histoire!!"
			},
			{
				"sender": "Kamel T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e9s bel endroit"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Ghoufi",
		"wilaya": "Batna",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Nature et paysages"],
		"summary": "Le canyon du Ghoufi est un site touristique situ\u00e9 dans les Aur\u00e8s en Alg\u00e9rie. Le village de Rhoufi est une agglom\u00e9ration secondaire de la commune de Ghassira dans la wilaya de Batna,. Le long canyon a \u00e9t\u00e9 creus\u00e9 par le fleuve Abiod et s\u2019\u00e9tend sur trois ou quatre kilom\u00e8tres le long du fleuve. \nLe site est cependant remarquable pour les points de vue offerts aux visiteurs et pour les couches g\u00e9ologiques qui apparaissent sur les versants du canyon, bien connus des g\u00e9ologues. Les strates racontent l'histoire g\u00e9ologique du site. D'autre part, l'endroit est le r\u00e9sultat spectaculaire du travail de l'\u00e9rosion, notamment celle de l'Abiod qui coule en contrebas.",
		"coordinates": { "lat": "35.058052", "lon": "6.168609" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/25/7d/25/psx-20180218-223337-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/85/03/ghoufi.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/84/e0/ghoufi.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/25/7d/25/psx-20180218-223337-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/85/03/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/84/e0/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/84/9a/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/84/4d/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/84/36/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/83/c5/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/83/78/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/84/16/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/8c/83/fe/ghoufi.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fartouz A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un paysage juste magnifique"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Halte sur la route de Batna"
			},
			{
				"sender": "Amina B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/2d/45/38/amina-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A ne surtout pas manquer!!!!"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "WAW !!"
			},
			{
				"sender": "Yasmine K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/f8/fd/a4/yasmine-k.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une r\u00e9gion qui m\u00e9rite mieux"
			},
			{
				"sender": "Walid U",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/66/default-avatar-2020-53.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique !!!!!! "
			},
			{
				"sender": "Rezki C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Inoubliable"
			},
			{
				"sender": "PATRICKH1313",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/8a/avatar011.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un site remarquable"
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/b6/05/91/reda-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique !"
			},
			{
				"sender": "edwige272",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/7a/default-avatar-2020-25.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Village troglodite"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Ketchaoua Mosque",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La mosqu\u00e9e Ketchaoua (en arabe : \u062c\u0627\u0645\u0639 \u0643\u062a\u0634\u0627\u0648\u0629, en berb\u00e8re : \u2d5c\u2d30\u2d4e\u2d63\u2d33\u2d49\u2d37\u2d30 \u2d4f \u2d3d\u2d5e\u2d5e\u2d30\u2d61\u2d30, tamezgida n Ke\u010d\u010dawa) est une mosqu\u00e9e historique faisant partie du patrimoine class\u00e9 de la basse casbah d'Alger. Construite en 1436, elle aurait \u00e9t\u00e9 massivement remani\u00e9e au XVIIIe si\u00e8cle sous le gouvernement du dey Hassan. Elle l'est \u00e0 nouveau au XIXe si\u00e8cle, apr\u00e8s sa r\u00e9quisition en 1832, pour \u00eatre affect\u00e9e au culte catholique durant la p\u00e9riode coloniale sous le nom de cath\u00e9drale Saint-Philippe ; elle est ainsi d\u00e9molie et reconstruite suivant les plans de l'architecte fran\u00e7ais Amable Ravoisi\u00e9, qui lui donne sa structure physique actuelle. Elle conna\u00eet ensuite d'autres remaniements et restaurations sous l'\u00e9gide de Jean Eug\u00e8ne Fromageau et d'Albert Ballu, auquel on doit l'actuelle fa\u00e7ade. En 1962, elle redevient une mosqu\u00e9e. En 1992, elle est class\u00e9e, avec l'ensemble de la casbah d'Alger, au patrimoine mondial par l'UNESCO. En 2008, la mosqu\u00e9e ferme pour travaux et elle rouvre en avril 2018.",
		"coordinates": { "lat": "36.785", "lon": "3.060556" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/dc/85/62/ketchaoua-mosque.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/29/61/50/ketchaoua-mosque.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/0f/cd/77/photo0jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/dc/85/62/ketchaoua-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/29/61/50/ketchaoua-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/0f/cd/77/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/dc/6f/83/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/dc/6f/82/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/dc/6f/7f/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/89/6d/d5/ketchaoua-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3b/64/ketchaoua-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/f8/0a/82/ketchaoua-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/e4/c6/58/ketchaoua-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nabil che",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/23/ed/ca/nabil-che-dz.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une Mosque de la periode turque"
			},
			{
				"sender": "Abdou L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Rustique"
			},
			{
				"sender": "Oma B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de la mosqu\u00e9e de Ketchaoua"
			},
			{
				"sender": "Djazia L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mosqu\u00e9e katchaoua"
			},
			{
				"sender": "smahrane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/0e/ce/3e/smahrane.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Retour dans le futur"
			},
			{
				"sender": "nassima T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/1c/18/b1/nassima-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un bijoux"
			},
			{
				"sender": "Amina B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/2d/45/38/amina-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Djamaa Kechaoua"
			},
			{
				"sender": "benhocine m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "j'ai fait ma pri\u00e8re du vendredi dans une mosqu\u00e9e historique qui repr\u00e9sente l'histoire d' alger"
			},
			{
				"sender": "Nanou B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "mosqu\u00e9e restaur\u00e9 derni\u00e9rement"
			},
			{
				"sender": "Sami B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mosquee de la casbah"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Le Port de Sidi Fredj",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Sidi-Fredj, anciennement Sidi-Ferruch (en arabe : \u0633\u064a\u062f\u064a \u0641\u0631\u062c), et aussi Sidi-Ferrudj, Sidi-Ferej, est une presqu'\u00eele situ\u00e9e \u00e0 30 kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest de la capitale alg\u00e9rienne, Alger. Elle fait partie de la commune de Staoueli.\nC'est le lieu historique du d\u00e9barquement des Fran\u00e7ais commenc\u00e9 le 14 juin 1830, qui a permis \u00e0 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise la prise d'Alger survenue le 5 juillet. Premi\u00e8re op\u00e9ration qui a conduit \u00e0 la destruction du pouvoir des Deys et de la r\u00e9gence d'Alger, ce d\u00e9barquement est aussi consid\u00e9r\u00e9 comme le premier acte de la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie par la France.\nDans les ann\u00e9es 1970, la baie \u00e0 l'est de la presqu'\u00eele a connu le d\u00e9veloppement d'un centre touristique attractif, dont plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9s par l'architecte fran\u00e7ais Fernand Pouillon.",
		"coordinates": { "lat": "36.764054", "lon": "2.843914" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/f8/0c/25/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/61/38/3b/20180804-162038-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/36/93/a1/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/f8/0c/25/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/61/38/3b/20180804-162038-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/36/93/a1/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/36/93/9c/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/70/0a/15/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/06/a0/6f/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/01/89/11/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/39/f5/f8/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/39/f4/88/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/79/2c/6c/le-port-de-sidi-fredj.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sam A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/e6/default-avatar-2020-45.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "J'adore"
			},
			{
				"sender": "Kenza",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Promenade "
			},
			{
				"sender": "Nabil che",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/23/ed/ca/nabil-che-dz.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "le fameux port"
			},
			{
				"sender": "Annick B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "sympathique balade"
			},
			{
				"sender": "Titou2907",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un beau lieu "
			},
			{
				"sender": "Alilos",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3f/09/9d/ghostou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "M\u00e9riterait d'\u00eatre valoris\u00e9 !!!"
			},
			{
				"sender": "frederic N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "l'histoire"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'histoire."
			},
			{
				"sender": "Samir E",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Port historique"
			},
			{
				"sender": "Patricia D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 d'histoire "
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Hadjadj Plage",
		"wilaya": "Mostaganem",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Mers El Hadjadj (arabe : \u0645\u0631\u0633\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0627\u062c), anciennement Port aux pelerins, est une commune alg\u00e9rienne de la wilaya de Mascara",
		"coordinates": { "lat": "35.783333", "lon": "-0.166667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/4a/p-20160507-161642-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/5e/33/f9/deuxieme-plage.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/4b/received-230680967293586.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/4a/p-20160507-161642-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/5e/33/f9/deuxieme-plage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/4b/received-230680967293586.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/49/p-20160507-161659-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/46/p-20160509-194910-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/45/received-1055025121220219.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/44/received-230680967293586.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/34/5c/43/received-230680920626924.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/fb/44/d1/grotte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/3f/1c/99/les-dunes-avec-quads.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Moreno B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Trop d incivilit\u00e9s"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un moment de d\u00e9tente."
			},
			{
				"sender": "Paul T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle plage"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une belle plage."
			},
			{
				"sender": "No N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "HADJADJ Plage"
			},
			{
				"sender": "Mohamed M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Salut"
			},
			{
				"sender": "Djelloul A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe plage"
			},
			{
				"sender": "abdelmoumen27008",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la plage id\u00e9al pour votre \u00e9t\u00e9"
			},
			{
				"sender": "amel m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/06/default-avatar-2020-18.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Splendide "
			},
			{
				"sender": "Mhamed B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un endroit paisible."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Musee des Ruines d' Hippone",
		"wilaya": "Annaba",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e d'Hippone est un mus\u00e9e \u00e0 Annaba en Alg\u00e9rie, qui pr\u00e9sente le pass\u00e9 de la ville de la pr\u00e9histoire, aux p\u00e9riodes numide, romaine, hafside, ottomane et coloniale ainsi que des vestiges du site arch\u00e9ologique d'Hippone.",
		"coordinates": { "lat": "36.9", "lon": "7.766667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/15/8f/hippone-roman-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b7/1e/hyppone.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/15/8f/hippone-roman-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/15/8f/hippone-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b7/1e/hyppone.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/15/8f/hippone-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/62/15/04/hippone-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b7/5d/hyppone.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b7/36/hyppone.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b6/ff/hyppone.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b6/fb/hyppone.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/28/b6/f4/hyppone.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/15/86/60/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Dahmation",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les ruines"
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "mohamed m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lieux saint"
			},
			{
				"sender": "linou0",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/01/2a/fd/9c/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "said23000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/a6/avatar077.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c0 voir absolument"
			},
			{
				"sender": "MZBacha",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les ruines d'Hippone un site \u00e0 visiter"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Annaba de l'\u00e9poque"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le pass\u00e9 de la ville."
			},
			{
				"sender": "Sonia H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Annaba,Hippone..."
			},
			{
				"sender": "Nour_Azz",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/58/a0/44/rihem-n.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e d'hiponne"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mosqu\u00e9e Sidi Boumediene",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "La mosqu\u00e9e Sidi Boumediene est une mosqu\u00e9e situ\u00e9e dans le quartier d'El Eubbad \u00e0 Tlemcen, construite en 1337 (715 de l'H\u00e9gire) par le sultan m\u00e9rinide Abou l'Hassan Ali (dit le sultan noir) comme annexe au mausol\u00e9e.\nElle est baptis\u00e9e du nom de Choa\u00efb Ibn Hocine El Andaloussi surnomm\u00e9 Aboumediene El Ghouts et dans le langage populaire Sidi Boumediene, un saint patron de Tlemcen. N\u00e9 en 1126 \u00e0 Cantillana pr\u00e8s de S\u00e9ville et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Tlemcen en 1198, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019une des grandes figures du soufisme en Alg\u00e9rie.\nLa mosqu\u00e9e fait partie d'un complexe qui comprend \u00e9galement une m\u00e9dersa qui la M\u00e9dersa Khaldounia, dat\u00e9e de 1347, un petit palais (Dar es Sult\u00e2n), une zaouia (aujourd'hui demeure d'el Oukil), un hammam et des latrines, \u00e9difi\u00e9s sans doute \u00e0 cette m\u00eame \u00e9poque.",
		"coordinates": { "lat": "34.8778", "lon": "-1.289583" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/c6/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/f4/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/dc/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/c6/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/f4/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/dc/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/c6/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/a6/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/6d/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/34/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/eb/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/e8/41/82/mosquee-sidi-boumediene.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/57/a3/76/the-gate.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "jam",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mosqu\u00e9e Sidi Boumedi\u00e8ne"
			},
			{
				"sender": "zinebbouadjama",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/82/a1/3b/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique "
			},
			{
				"sender": "Said S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/28/93/64/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Coeur spirituel "
			},
			{
				"sender": "samiraor",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/83/60/aa/samiraor.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite du mausol\u00e9e de sidi nouredine par le club \u00e9cotourisme oran"
			},
			{
				"sender": "Sahla K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/b6/a1/e8/coquitasirena.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "mokhtar b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/13/a6/bd/mokhtarbenkalfat.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Receuillement  et  Histoire ."
			},
			{
				"sender": "El Hachemi B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "SIdi Boumediene, Lieu saint"
			},
			{
				"sender": "Feth-allah B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/2b/95/80/kibr-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite en famille "
			},
			{
				"sender": "Kamel T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "Sadek-Sidani",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ab/f2/3f/sadek-sidani.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifigue"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Ruines Romaines Tipaza",
		"wilaya": "Tipaza",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat", "Ruines anciennes"],
		"summary": "Tipasa de Maur\u00e9tanie est un site arch\u00e9ologique situ\u00e9 sur le territoire de la commune de Tipaza en Alg\u00e9rie, qui conserve les ruines d'une ville romaine. Le site a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 par l'UNESCO en 2002 en d\u00e9crivant le site comme \" l'un des plus extraordinaires complexes arch\u00e9ologiques du Maghreb \" refl\u00e9tant de mani\u00e8re tr\u00e8s significative les contacts entre les berb\u00e8res et les vagues de colonisation punique et romaine entre le VIe si\u00e8cle av. J.-C. et le VIe si\u00e8cle de notre \u00e8re.",
		"coordinates": { "lat": "36.5950639", "lon": "2.4407667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/4b/dc/63/img20180824151621-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/2b/27/f8/photo8jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/28/ef/b8/muhtesem.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/4b/dc/63/img20180824151621-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/2b/27/f8/photo8jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/28/ef/b8/muhtesem.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/1f/d3/d0/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/1f/d3/cf/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/1f/d3/ce/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/1f/d3/cd/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/90/ff/dc/aventura-club-a-tipza.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/c8/9e/38/img-20200130-110655-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/c8/9e/37/img-20200130-111319-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un site magnifique"
			},
			{
				"sender": "XavierNAPOLI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un balcon sur la mer"
			},
			{
				"sender": "Riad A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Rome en Alg\u00e9rie"
			},
			{
				"sender": "Sab D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique "
			},
			{
				"sender": "Randy_dali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/99/default-avatar-2020-40.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Vraiment un lieu exceptionnel"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A faire"
			},
			{
				"sender": "mouraddely",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "coins magiques"
			},
			{
				"sender": "adel D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une journ\u00e9e a Tipasa"
			},
			{
				"sender": "Lynda D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/a9/default-avatar-2020-50.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Top"
			},
			{
				"sender": "Younes Ben",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/ba/ef/91/younes-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9paysement total"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Chrea National Park",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics", "Nature et paysages"],
		"summary": "Le parc national de Chr\u00e9a (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u0638\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0639\u0629), est un parc national d'Alg\u00e9rie situ\u00e9 \u00e0 50 km au sud d'Alger dans la wilaya de Blida.",
		"coordinates": { "lat": "36.4", "lon": "2.866667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/b6/ac/4d/4.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/0a/31/0a/paysage-et-animaux-aux.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/eb/d4/d2/parc-national-de-chrea.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/b6/ac/4d/4.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/0a/31/0a/paysage-et-animaux-aux.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/eb/d4/d2/parc-national-de-chrea.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/eb/d3/bb/parc-national-de-chrea.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/eb/cf/f3/parc-national-de-chrea.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/eb/d4/63/parc-national-de-chrea.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/eb/d1/73/parc-national-de-chrea.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/46/20/51/img-20181020-181259-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/46/20/50/img-20181020-181332-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/46/20/4f/img-20181020-181348-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "LoveTravel657606",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/23/default-avatar-2020-28.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une verdure mais...."
			},
			{
				"sender": "Mustapha H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Topissime"
			},
			{
				"sender": "Amina D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/06/default-avatar-2020-18.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Randonne"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Accueil \u00e0 bras ouvert."
			},
			{
				"sender": "Nour-Eddine D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Site feerique"
			},
			{
				"sender": "Mourad E",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a2/fa/cb/mourad-e.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "V\u00e9g\u00e9tation luxuriante"
			},
			{
				"sender": "Nour Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Chrea the best attraction at Blida"
			},
			{
				"sender": "samiraor",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/83/60/aa/samiraor.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "parc National de chrea    a ne  pas ratez"
			},
			{
				"sender": "Rafik Azizi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/83/bb/be/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "En solo "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un site paradisiaque."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e National Cirta",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e national Cirta est un mus\u00e9e \u00e0 Constantine en Alg\u00e9rie, qui pr\u00e9sente le pass\u00e9 de la ville de la pr\u00e9histoire, aux p\u00e9riodes numide, romaine, hafside, ottomane et coloniale ainsi que des vestiges de Tiddis et de la Kal\u00e2a des B\u00e9ni Hammad.",
		"coordinates": { "lat": "36.3628713", "lon": "6.60712309" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/89/06/e9/museum-entrance.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/8f/6f/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/8f/6e/photo0jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/89/06/e9/museum-entrance.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/8f/6f/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/8f/6e/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/6a/7d/2a/inside-the-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/6a/7c/7b/inside-the-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/14/e1/a2/musee-de-cirta.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/14/e1/30/musee-de-cirta.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/14/e0/a8/musee-de-cirta.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/14/e0/3b/musee-de-cirta.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/14/df/be/musee-de-cirta.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de Constantine "
			},
			{
				"sender": "Patricia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e situ\u00e9 en centre ville"
			},
			{
				"sender": "ALM",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Histoire de Constantine"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "interessant"
			},
			{
				"sender": "felous1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/cd/ca/aa/felous1.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La premi\u00e8re pour les enfants"
			},
			{
				"sender": "Rafik D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/55/a7/be/rafik-d.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Int\u00e9ressant mais mal exploit\u00e9"
			},
			{
				"sender": "YacineLr",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Je m'attendais a mieux"
			},
			{
				"sender": "yasser b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3d/25/87/yasser-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "apreciable"
			},
			{
				"sender": "Nawel H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/9f/default-avatar-2020-16.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe"
			},
			{
				"sender": "Smaine Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a visiter"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Jamaa El Jedid",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Jamaa al-Jdid ( \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f, \u00ab nouvelle mosqu\u00e9e \u00bb en arabe) est une des mosqu\u00e9es historiques d'Alger. Elle est situ\u00e9e dans le quartier de la basse Casbah. Elle a \u00e9t\u00e9 construite en 1660 dans le style mauresque. Sa proximit\u00e9 avec la mer lui valut aussi son surnom de Mosqu\u00e9e de la P\u00eacherie.\nElle est construite en pierre, marbre, brique et pl\u00e2tre. Le d\u00e9cor int\u00e9rieur est fait de c\u00e9ramique et de bois.",
		"coordinates": { "lat": "36.7849", "lon": "3.06301" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/35/f4/c6/jamaa-jdid-yas-hasra.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/35/f4/c6/jamaa-jdid-yas-hasra.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/9f/36/jamaa-el-jedid.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/35/f4/c6/jamaa-jdid-yas-hasra.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/35/f4/c6/jamaa-jdid-yas-hasra.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/9f/36/jamaa-el-jedid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/39/78/7a/jamaa-el-jedid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/b2/93/ab/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9a/2c/04/jamaa-el-jedid.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/fb/5c/02/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/fb/5c/01/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/98/76/03/img-20160612-194553-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/95/a8/37/jamaa-el-jedid.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "JOLIE PLACE"
			},
			{
				"sender": "nabrdj",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Jamaa el Jedid"
			},
			{
				"sender": "Oma B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Djamaa el Djadid"
			},
			{
				"sender": "nseddak",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/42/b8/b8/nseddak.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Surnom\u00e9e Mosqu\u00e9e de la p\u00eacherie."
			},
			{
				"sender": "nadiadjendou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle moqu\u00e9e "
			},
			{
				"sender": "Abir z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/51/cc/32/zadra-d.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "belle mosqu\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un tr\u00e9sor inestimable."
			},
			{
				"sender": "199hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pour une image du pass\u00e9 et du futur"
			},
			{
				"sender": "mohamed b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/48/10/89/mohammed-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": ":)"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Mosqu\u00e9e empreinte"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Promenade des Sablettes",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "La grande roue d'Alger est une grande roue install\u00e9e en bord de mer, au niveau de la Promenade des Sablettes dans la commune de Mohammadia \u00e0 Alger. Ouverte au public en 2017, elle est la plus grande roue du continent africain.",
		"coordinates": { "lat": "36.733333", "lon": "3.133333" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/dd/8e/fd/the-beach-along-the-promenade.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ed/e3/promenade-des-sablettes.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ed/b6/promenade-des-sablettes.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/dd/8e/fd/the-beach-along-the-promenade.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ed/e3/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ed/b6/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ed/6a/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ed/1f/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ec/f3/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ec/b7/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ec/d8/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/ec/af/promenade-des-sablettes.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/af/06/fc/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sablettes d hier et d aujourd\u2019hui"
			},
			{
				"sender": "smahrane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/0e/ce/3e/smahrane.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mon hisoire...."
			},
			{
				"sender": "Mourad E",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a2/fa/cb/mourad-e.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un havre de paix"
			},
			{
				"sender": "Oma B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ce site est devenu un endroit tr\u00e8s agr\u00e9able pour les familles alg\u00e9riennes.une c\u00f4te qui s etale sur plusieurs kilom\u00e8tres"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merveilleux"
			},
			{
				"sender": "nseddak",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/42/b8/b8/nseddak.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique mais des visiteurs qui manquent de civisme"
			},
			{
				"sender": "Oma B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un nouveau souffle pour la capitale"
			},
			{
				"sender": "zohir s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le poumon d'Alger"
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/77/ae/default-avatar-2020-2.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle balade"
			},
			{
				"sender": "Marc V",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La promenade des Alg\u00e9riens"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e Nationale des Arts et Traditions Populaires",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e national des Arts et Traditions populaires (MNATP) occupe \u00e0 Alger le palais dit Dar Khedaoudj el Amia datant du XVIe ou du XVIIIe si\u00e8cle et situ\u00e9 dans la basse Casbah. Le palais conna\u00eetra plusieurs propri\u00e9taires avant d'\u00eatre \u00e9rig\u00e9 Mus\u00e9e national le 29 septembre 1987.",
		"coordinates": { "lat": "36.786724", "lon": "3.060963" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/fb/30/8e/musee-nationale-des-arts.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2e/b8/c7/musee-nationale-des-arts.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2e/b8/c2/musee-nationale-des-arts.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le palais."
			},
			{
				"sender": "daniella92000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "magnifique histoire!"
			},
			{
				"sender": "wati l",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bel exemple d'une maison de la casbah"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dar Khedaoudj El Amia"
			},
			{
				"sender": "Meriem90",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/6d/68/44/meriem90.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Fl\u00e2nerie agr\u00e9able"
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e a visit\u00e9"
			},
			{
				"sender": "afa a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Jolie palais "
			},
			{
				"sender": "199hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un t\u00e9moin de l'histoire"
			},
			{
				"sender": "karima c",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MAGNIFIQUE!!! Acien palais de l'\u00e9poque otomane \u00e0 la casbah d'Alger transform\u00e9 en mus\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "Halim L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lieu d'histoire par excellence "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Caves of Jijel",
		"wilaya": "Jijel",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Jijel (en arabe: \u062c\u064a\u062c\u0644 , en berb\u00e8re : \u2d49\u2d56\u2d49\u2d4d \u2d33\u2d49\u2d4d\u2d49, i\u0263il Gili) [d\u00e9sign\u00e9e sous le nom de Djidjelli du temps de la colonisation fran\u00e7aise], est une ville et commune d'Alg\u00e9rie de la wilaya de Jijel situ\u00e9e en Petite Kabylie, dont elle est le chef-lieu. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la capitale de la conf\u00e9d\u00e9ration berb\u00e8re des Kutamas.",
		"coordinates": { "lat": "36.816667", "lon": "5.766667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6f/95/2f/images-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6f/95/2e/images-1-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/f4/73/65/caves-of-jijel.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6f/95/2f/images-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6f/95/2e/images-1-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/f4/73/65/caves-of-jijel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/6c/56/17/20151101-155349-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/6c/56/16/20151101-162304-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/cd/c6/83/caves-of-jijel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/ae/49/a9/jijel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/5d/d5/75/jijel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/5d/d5/71/jijel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/5d/d5/6f/jijel.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Yassine D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/10/fa/76/yassine-d.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les grottes merveilleuses"
			},
			{
				"sender": "Nadia H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Chef d'oeuvre naturel"
			},
			{
				"sender": "mumug\u00e9g\u00e9",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "sur la corniche"
			},
			{
				"sender": "nasreddine2015",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/63/avatar041.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merveilleux"
			},
			{
				"sender": "Hakim S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/14/6e/e6/hakim-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les merveilles de l'Alg\u00e9rie a jijel"
			},
			{
				"sender": "Anis SBG",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/c0/e5/e0/anis-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les grottes de Jijel"
			},
			{
				"sender": "Kenza K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Formidable"
			},
			{
				"sender": "Benguella I",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/71/f6/6a/benguella-i.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "endroit magnifiqe"
			},
			{
				"sender": "Billel B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Gh"
			},
			{
				"sender": "Ressaf A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une beaut\u00e9 sauvage"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "El Mansourah",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "Mansourah (signifiant \u00ab victorieuse \u00bb en arabe), est une commune de la wilaya de Tlemcen en Alg\u00e9rie. Construite par le sultan m\u00e9rinide Abu Yaqub Yusuf, elle est surtout connue pour ses vestiges datant du XIVe si\u00e8cle, t\u00e9moins des affrontements fratricides entre les zianides et les m\u00e9rinides.",
		"coordinates": { "lat": "34.87099", "lon": "-1.339087" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/d1/de/2d/remparts-de-la-mansourah.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/1a/8e/img-20190505-172445803.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/27/83/mansourah-tlemcen.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/d1/de/2d/remparts-de-la-mansourah.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/1a/8e/img-20190505-172445803.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/27/83/mansourah-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/25/a8/mansourah-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/21/c6/mansourah-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/5a/74/42/img-20170809-151135-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/d1/de/2d/remparts-de-la-mansourah.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/24/7b/95/7a/tres-jolie-site.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/d3/a1/a9/symbole-de-la-ville-de.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6b/1a/8c/img-20190505-172110081.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "hadaba",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un symbole de Tlemcen non valoris\u00e9"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La victorieuse."
			},
			{
				"sender": "Joseph M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/af/91/b3/bouaphan.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Histoire de Tlemcen"
			},
			{
				"sender": "NorthStar814159",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/66/default-avatar-2020-53.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Majestueux"
			},
			{
				"sender": "Fouad G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2b/75/81/fouad-g.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tres beau !!"
			},
			{
				"sender": "Arif Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un vestige inestimable"
			},
			{
				"sender": "faical tlemcen",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/06/default-avatar-2020-18.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "C est a voir "
			},
			{
				"sender": "mehdi c",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sympa"
			},
			{
				"sender": "lementaliste",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00e2me de tlemcen et son histoire"
			},
			{
				"sender": "Doria S.A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/ab/99/ff/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Balade dans les ruines El Mansourah"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Pont Sidi Rached",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le pont de Sidi Rached est un viaduc routier franchisant les gorges du Rhummel \u00e0 Constantine en Alg\u00e9rie. Il relie le quartier du Coudiat (centre-ville) \u00e0 la gare de Constantine. Il a \u00e9t\u00e9 construit entre 1907 et 1912, par l'ing\u00e9nieur en chef des Ponts et Chauss\u00e9es Georges Boisnier (voir bibliographie). Il \u00e9tait le plus haut pont en ma\u00e7onnerie du monde lors de sa construction.",
		"coordinates": { "lat": "36.362491", "lon": "6.613715" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0c/b6/les-gorges-du-rhummel.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0a/b3/le-pont-de-sidi-rached.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0a/9c/le-pont-de-sidi-rached.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0c/b6/les-gorges-du-rhummel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0a/b3/le-pont-de-sidi-rached.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0a/9c/le-pont-de-sidi-rached.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/71/27/00/dsc-0098-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/5d/c9/83/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/a3/c9/07/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/ef/6d/e8/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0c/e6/les-gorges-du-rhummel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0c/b6/les-gorges-du-rhummel.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/0c/72/le-pont-de-sidi-rached.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "pont"
			},
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Travers\u00e9e en voiture "
			},
			{
				"sender": "Adel Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/b4/1a/2a/addoulti.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Meilleur attraction a constantine"
			},
			{
				"sender": "danielberthe2017",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/7f/avatar066.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sidi Rached, prouesse technique de l'ing\u00e9nieur Sejourn\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Patricia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "27 arches"
			},
			{
				"sender": "ALM",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s beau panorama \u00e0 partir du pont Sidi Rached !"
			},
			{
				"sender": "Mahieddine Khemachi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f0/55/42/mahieddine-k.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visitez ! "
			},
			{
				"sender": "Badreddine D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bien"
			},
			{
				"sender": "Yasmed k",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merveilleux"
			},
			{
				"sender": "Pompidou L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/3e/e3/9c/pompidou-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ouvre d'art"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Plage de Madagh 1",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Madagh (en arabe : \u0645\u062f\u0627\u063a,  est un ensemble de deux plages, situ\u00e9 \u00e0 quelques kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest des Andalouses dans la wilaya d'Oran.",
		"coordinates": { "lat": "35.631454", "lon": "-1.066875" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/74/58/63/plage-de-madagh-1-oran.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/62/e5/a7/wow.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/62/e5/7a/wow.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/74/58/63/plage-de-madagh-1-oran.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/62/e5/a7/wow.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/62/e5/7a/wow.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/03/0c/4d/la-plage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/03/0b/95/voila-la-vue-de-la-route.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e1/15/19/superbe.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e1/15/18/superbe.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e1/15/17/superbe.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/d3/59/cb/meilleure-plage-tres.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/8a/73/77/la-plus-belle-plage.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Malgr\u00e9 le confinement."
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Aimer l'endroit."
			},
			{
				"sender": "hakim h",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Beh-Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/a4/70/f4/beh-ali.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "plage familiale"
			},
			{
				"sender": "Aboubakr K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/e4/default-avatar-2020-30.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Plage de r\u00eaves"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un paysage de r\u00eave."
			},
			{
				"sender": "Larbi B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/81/default-avatar-2020-43.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle plage."
			},
			{
				"sender": "Imane K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite"
			},
			{
				"sender": "Aghiles B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/59/46/fb/aghi-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle plage"
			},
			{
				"sender": "nicolazordan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/86/avatar007.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tres joli site"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Cap Ivi Lighthouse",
		"wilaya": "Mostaganem",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le phare de Cap d'Ivi est un phare d'atterrissage situ\u00e9 sur la corniche des Dahra, \u00e0 25 km au Nord-Est de Mostaganem sur la route du littoral vers  T\u00e9n\u00e8s.",
		"coordinates": { "lat": "36.11278", "lon": "0.22694" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/26/03/29/phare-du-cap-ivi.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/53/1a/b8/plage-sublime.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/ab/67/un-joyau-qui-doit-etre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/26/03/29/phare-du-cap-ivi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/53/1a/b8/plage-sublime.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/ab/67/un-joyau-qui-doit-etre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/74/7f/le-phare.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/26/03/2a/phare-du-cap-ivi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/26/05/93/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/c4/55/37/cap-ivi-lighthouse.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/c4/55/30/cap-ivi-lighthouse.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/1b/a9/8f/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/72/f5/vue-a-cote-du-phare.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Polat Alemdar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/ce/default-avatar-2020-7.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La plage d\u00e9sert"
			},
			{
				"sender": "Nadia H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Endroit \u00e0 visiter si on est \u00e0 Mostaganem "
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "calme"
			},
			{
				"sender": "Ihsene T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/da/35/77/ihsene-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s beau site en cours de r\u00e9novation"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une carte postale."
			},
			{
				"sender": "citronate",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un incontournable dans la r\u00e9gion."
			},
			{
				"sender": "rosa66Alger",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/01/d2/2a/12/rosa66alger.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Maison du bon Dieu ' CAP IVY'"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Hammam Debagh Hot Springs",
		"wilaya": "Guelma",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Hammam Meskhoutine (en arabe : \u062d\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062e\u0648\u0637\u064a\u0646, bain des damn\u00e9s), aussi connu sous le nom de Hammam Meskoutine (en arabe : \u062d\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0637\u064a\u0646, bain de musc et d'argile), est une station thermale situ\u00e9e \u00e0 Hammam Debagh, au nord-est de l'Alg\u00e9rie. C'est une des nombreuses stations thermales de cette r\u00e9gion.",
		"coordinates": { "lat": "36.459847", "lon": "7.269393" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/93/1d/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/93/0f/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/92/eb/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/93/1d/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/93/0f/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/92/eb/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/92/d9/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/92/7b/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/92/62/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/93/25/a9/calama-developed-into.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/df/4f/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/dd/f4/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/dd/34/hammam-debagh-hot-springs.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Kari rar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/cf/e2/e3/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "abdelhafid b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bel endroit"
			},
			{
				"sender": "Nordine63",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe "
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Endroit paisible et tranquille"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Hammam maskhoutine"
			},
			{
				"sender": "Walid Baaziz",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/0b/a3/5d/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "Hamid ezzine",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ec/3d/default-avatar-2020-1.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Feerique"
			},
			{
				"sender": "Salim R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magique"
			},
			{
				"sender": "Fahed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/69/40/d5/fahedchater.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Fascinant!"
			},
			{
				"sender": "Nour C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/57/2f/40/nour-c.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Paysage f\u00e9erique "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Museum of Modern Art Algiers",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e public national d'Art moderne et contemporain d\u2019Alger (MAMA) est un mus\u00e9e d'art moderne et contemporain, inaugur\u00e9 en 2007, situ\u00e9 au c\u0153ur de la capitale Alger en Alg\u00e9rie. Sa mission consiste \u00e0 faire conna\u00eetre, promouvoir et conserver l'art contemporain alg\u00e9rien tout en assurant une pr\u00e9sence de l'art contemporain international par des pr\u00e9sentations de sa collection permanente et des expositions temporaires d'\u0153uvres alg\u00e9riens et internationaux.",
		"coordinates": { "lat": "36.7774468", "lon": "3.057001" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/ec/30/f9/museum-of-modern-art.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/02/70/bc/img-20160111-wa0002-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/f8/10/museum-of-modern-art.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/ec/30/f9/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/02/70/bc/img-20160111-wa0002-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/f8/10/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/f7/aa/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/8b/fa/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/8b/6d/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/8b/42/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ce/8b/12/museum-of-modern-art.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/d2/ce/77/musuam-1.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/cf/b1/4f/fayeq6.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "nabrdj",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Museum of Modern Art Algiers"
			},
			{
				"sender": "letourdelaprison",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime endroit"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Au c\u0153ur d'Alger"
			},
			{
				"sender": "chrisbek2017",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "en totale d\u00e9bandade"
			},
			{
				"sender": "199hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "De l'art sur et dans les murs"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Galerie de France \u00e0 Alger"
			},
			{
				"sender": "Alilos",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3f/09/9d/ghostou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c0 faire!"
			},
			{
				"sender": "Discoveralgeria",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a9/40/b9/discoveralgeria.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Patrimoine national"
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "muser en plein centre ville a Alger centre"
			},
			{
				"sender": "Sissi S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/24/79/97/05/sissi-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit ancien et moderne "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Musee Public National de Cherchell",
		"wilaya": "Tipaza",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e public national de Cherchell est un mus\u00e9e arch\u00e9ologique situ\u00e9 \u00e0 Cherchell dans la wilaya de Tipaza en Alg\u00e9rie, qui pr\u00e9sente le pass\u00e9 de la ville de la pr\u00e9histoire, aux p\u00e9riodes romaine, grecque, ottomane, ainsi que des vestiges du site arch\u00e9ologique de C\u00e9sar\u00e9e de Maur\u00e9tanie, actuellement d\u00e9nomm\u00e9e Cherchell. Les vestiges arch\u00e9ologiques de Cherchell constituent un patrimoine d\u2019une grande valeur. Une bonne partie des pi\u00e8ces de ce mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte lors de fouilles.",
		"coordinates": { "lat": "36.6074999", "lon": "2.19005557" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2d/3c/ca/fontaine-de-la-ville.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2d/3c/f8/fontaine-de-la-ville.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2d/3c/ca/fontaine-de-la-ville.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2d/3c/ca/fontaine-de-la-ville.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2d/3c/f8/fontaine-de-la-ville.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/2d/3c/ca/fontaine-de-la-ville.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/5f/6e/75/musee-public-national.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/ab/69/52/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/ab/69/51/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/ab/69/50/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/ab/69/4f/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/ab/69/4e/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/ab/69/4d/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "ZINEB H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/db/default-avatar-2020-10.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Manque d'information sur les sites historiques"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite culturelle "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un patrimoine d'une grande valeur."
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grand Mus\u00e9e de l Antiquit\u00e9 de Cherchell"
			},
			{
				"sender": "306-24",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/6b/6a/d8/306-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Petit mus\u00e9e, belles mosa\u00efques"
			},
			{
				"sender": "Benoit W",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/fe/15/4b/benoit-w.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le vieux mus\u00e9e de Cherchell"
			},
			{
				"sender": "afa a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter "
			},
			{
				"sender": "zotty2014",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/6d/97/62/zotty2014.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "petit musee peu connu mais avec des pieces surprenants"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Ain El Fouara",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La Fontaine d'Ain El Fouara (litt\u00e9ralement Fontaine de la source jaillissante) est un monument embl\u00e9matique de la ville de S\u00e9tif en Alg\u00e9rie. Cette fontaine comporte en son sein une statue r\u00e9alis\u00e9e en 1898 par le sculpteur Francis de Saint-Vidal et dont la l\u00e9gende raconte que lorsqu'on y boit son eau, on y reviendra in\u00e9vitablement.\nLa statue en marbre, repr\u00e9sentant une femme totalement nue, est l'objet de plusieurs actes de vandalisme, victime une premi\u00e8re fois d\u2019un acte terroriste perp\u00e9tr\u00e9 le 22 avril 1997, puis d\u2019un deuxi\u00e8me le 31 mars 2006.",
		"coordinates": { "lat": "36.189372", "lon": "5.404909" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/ad/ab/33/photo-of-ein-alfoura.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/ad/ab/33/photo-of-ein-alfoura.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/1d/93/53/ain-fouara.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/ad/ab/33/photo-of-ein-alfoura.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/ad/ab/33/photo-of-ein-alfoura.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/1d/93/53/ain-fouara.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/1d/93/1a/mosque-next-to-ain-fouara.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8c/9e/0f/ain-fouara.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/ea/78/e8/20160902-213526-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/c0/de/ba/ain-el-fouara.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/9c/ae/28/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/20/c9/fc/rien-a-faire.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/02/ain-el-fouara.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "beau"
			},
			{
				"sender": "Nounou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tres \u00e9ducatif."
			},
			{
				"sender": "Dino Darzew",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/45/53/2a/dino-darzew.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Fontaine, je ne boirais pas de ton eau ..."
			},
			{
				"sender": "Rachneje",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Historique"
			},
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'embl\u00eame de S\u00e9tif"
			},
			{
				"sender": "Sam S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/2b/default-avatar-2020-52.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Elle se refait une beaut\u00e9 !"
			},
			{
				"sender": "Titou2907",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lieux mythiques "
			},
			{
				"sender": "berkani95",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le c\u0153ur de Setif. "
			},
			{
				"sender": "Kenza",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ain el fouara"
			},
			{
				"sender": "wassilrezki",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Al Qal'a of Beni Hammad",
		"wilaya": "M'Sila",
		"types": ["Ruines anciennes"],
		"summary": "La Kal\u00e2a (ou Kalaa ou Qal\u00e2a ou Qal'a) des Ban\u00fb Hammad (ou B\u00e9ni Hammad) est un site arch\u00e9ologique situ\u00e9 dans la wilaya de M'Sila, dans la commune de Ma\u00e2did, en Alg\u00e9rie. Le site est class\u00e9 patrimoine mondial par l'UNESCO depuis 1980.",
		"coordinates": { "lat": "35.820895", "lon": "4.789277" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/64/c5/8f/la-kalaa-des-banu-hammad.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/64/c5/8d/la-kalaa-des-banu-hammad.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/64/c5/82/la-kalaa-des-banu-hammad.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khalil B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/5a/07/ce/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique a l\u2019image du pays..."
			},
			{
				"sender": "Elizabeth A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/00/b4/a8/elizabeth-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A faire connaitre !"
			},
			{
				"sender": "Soufiane b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/e0/47/29/soufianebouch.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "valeur universelle extraodinaire"
			},
			{
				"sender": "Badis B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/82/c7/cd/badis-1.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un site \u00e0 valoriser"
			},
			{
				"sender": "laghrous",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "intelligence en ruine"
			},
			{
				"sender": "Pseudomonas",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/ab/77/66/aurelie-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Armedv",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe !"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Great Mosque",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Ruines anciennes"],
		"summary": "La Grande Mosqu\u00e9e de Tlemcen (en arabe : \u00d8\u00a7\u00d9\u201e\u00d9\u2026\u00d8\u00b3\u00d8\u00ac\u00d8\u00af \u00d8\u00a7\u00d9\u201e\u00d9\u0192\u00d8\u00a8\u00d9\u0160\u00d8\u00b1 \u00d8\u00a8\u00d8\u00aa\u00d9\u201e\u00d9\u2026\u00d8\u00b3\u00d8\u00a7\u00d9\u2020) a \u00e9t\u00e9 construite en 1136 par Ali Ben Youssef, calife de la dynastie berb\u00e8re des Almoravides, et son minaret en 1236 par le sultan Zianide Yghomracen Ibn Zyan. Elle est construite en pierre, brique et pl\u00c3\u00a2tre. Le d\u00e9cor architectural comporte marbre, pl\u00c3\u00a2tre sculpt\u00e9 et ajour\u00e9, c\u00e9ramique et bois. Elle est, aux c\u00c3\u00b4t\u00e9s de la grande mosqu\u00e9e d'Alger et la Grande Mosqu\u00e9e de Nedroma, le seul monument de la dynastie Almoravides subsistant de nos jours en Alg\u00e9rie.",
		"coordinates": {
			"lat": "34.883913028160265",
			"lon": "-1.3104282444186255"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/b6/e9/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/d8/10/5a/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/56/c5/4e/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/b6/e9/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/d8/10/5a/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/56/c5/4e/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/56/c2/26/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/b6/ae/great-mosque-or-tlemcen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/5f/32/8a/interieur-mosquee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/5f/32/53/interieur-mosquee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/5f/31/fb/belle-ancinne-porte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/5f/31/c9/la-tour.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/5f/31/8b/au-millieux-de-la-mosque.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/28/93/64/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Rare relique Almoravide"
			},
			{
				"sender": "lementaliste",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un joyaux a voir absolument"
			},
			{
				"sender": "samy284",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/98/avatar024.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A ne pas rater"
			},
			{
				"sender": "mokhtar b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/13/a6/bd/mokhtarbenkalfat.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "HISTOIRE  ET  HUMANISME"
			},
			{
				"sender": "Kamel T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique pleine d'histoire"
			},
			{
				"sender": "samir2004",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/f5/d2/48/samir2004.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La qui\u00e9tude par excellence"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grande Mosqu\u00e9e de Tlemcen"
			},
			{
				"sender": "Mohamedkebir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/71/c2/9d/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "belle visite"
			},
			{
				"sender": "jamel v",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/66/default-avatar-2020-53.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "lieu de pri\u00e8re "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Djamaa el kabir"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Cap Carbon",
		"wilaya": "B\u00e9ja\u00efa",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Le cap Carbon est un cap alg\u00e9rien situ\u00e9 dans la wilaya de B\u00e9ja\u00efa, au nord du port de B\u00e9ja\u00efa.",
		"coordinates": { "lat": "36.776301", "lon": "5.105134" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/95/00/ee/cap-carbon-bejaia-algeria.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/12/6a/37/img-20200303-232928-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/12/6a/35/img-20200304-003114-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/95/00/ee/cap-carbon-bejaia-algeria.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/12/6a/37/img-20200303-232928-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/12/6a/35/img-20200304-003114-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/f7/3d/6f/cap-carbon-bejaya.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1e/e4/e3/2d/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1e/e4/e3/2b/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1e/e4/e3/2a/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1e/e4/e3/28/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1e/e4/e3/26/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1e/e4/e3/25/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Anis Rouabah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/25/63/68/nissou2001.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Vue \u00e9poustouflante"
			},
			{
				"sender": "alain b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/7a/default-avatar-2020-25.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A faire"
			},
			{
				"sender": "Manuela M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/59/38/fc/manuela-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un bijoux sur le M\u00e9diterran\u00e9e "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A perte de vue."
			},
			{
				"sender": "Lila A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/26/92/d6/lila-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A ne pas manquer"
			},
			{
				"sender": "Mouloud K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00e0 visiter"
			},
			{
				"sender": "fifi t",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/cd/ef/8e/fifi-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbement beau"
			},
			{
				"sender": "Claudia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/b9/48/c3/claudiagr8706rc.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Excellent"
			},
			{
				"sender": "Youba Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Amazziing !!"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Jamaa El Kebir",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La Grande Mosqu\u00e9e d'Alger, Djama\u00e2 El-Djaza\u00efr El A\u00e2\u02bfdam (en arabe : \u062c\u0627\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645, tamazight : \u2d5c\u2d30\u2d4e\u2d63\u2d33\u2d49\u2d37\u2d30 \u2d4f \u2d4d\u2d37\u2d63\u2d30\u2d62\u2d54, ou mosqu\u00e9e d'Alg\u00e9rie, est une mosqu\u00e9e situ\u00e9e \u00e0 Alger, en Alg\u00e9rie. La mosqu\u00e9e est achev\u00e9e en avril 2019. Elle est la plus grande mosqu\u00e9e d'Afrique et la troisi\u00e8me plus grande mosqu\u00e9e du monde.\nLa Grande Mosqu\u00e9e d'Alger est dot\u00e9e d'une salle de pri\u00e8re d'une superficie de 20 000 m2, pouvant accueillir 120 000 fid\u00e8les. La nef centrale de cette salle est entour\u00e9e de colonnades, \u00e0 l'est se trouve le mihrab, r\u00e9alis\u00e9 en marbre blanc, la salle est surmont\u00e9e d'une coupole d'un diam\u00e8tre de 50 m\u00e8tres, culminant \u00e0 une hauteur de 70 m\u00e8tres. Le minaret est le plus haut minaret du monde, d'une hauteur de 265 m\u00e8tres avec une plateforme d'observation au sommet pour que les visiteurs profitent de la vue panoramique sur la baie d'Alger.",
		"coordinates": { "lat": "36.7348678", "lon": "3.1434649" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/a7/grande-mosquee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/ca/salle-de-priere.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/b4/salle-de-priere-et-mihrab.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/a7/grande-mosquee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/ca/salle-de-priere.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/b4/salle-de-priere-et-mihrab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/37/e5/a7/grande-mosquee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3e/b4/jamaa-el-kebir.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3e/7d/jamaa-el-kebir.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/99/2f/c1/chifalo.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/06/de/6d/img20191106152523-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/06/de/6c/img20191029171516-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/06/de/6b/img20191029170728-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/28/93/64/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Symbolique "
			},
			{
				"sender": "Kenza",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Fl\u00e2neries dans alger"
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mosqu\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'oeuvre almoravide."
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Djamaa El Kebir d Alger"
			},
			{
				"sender": "Karima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle visite"
			},
			{
				"sender": "Abdelaziz M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle"
			},
			{
				"sender": "mehdi c",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/d0/88/58/mehdi-c.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Patrimoine culturel et religieux de la capitale,il merite une renovation surtout aux alentours de cette imense mosqu\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "Larbi A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/0d/57/4b/larbi-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631\u0627  Djemaa lekbir, mosqu\u00e9e embl\u00e9matique de l\u2019architecture religieuse almoravide"
			},
			{
				"sender": "Sana B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/28/13/26/sana-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Jamaa El Kebir pour la priere"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Association d'orientation Touristique de Ghardaia",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Gharda\u00efa (en berb\u00e8re: \u2d5c\u2d30\u2d56\u2d54\u2d37\u2d30\u2d62\u2d5c Ta\u0263erdayt ; en arabe : \u063a\u0631\u062f\u0627\u064a\u0629) est une commune de la wilaya de Gharda\u00efa en Alg\u00e9rie, dont elle est le chef-lieu, situ\u00e9e \u00e0 600 km au sud d'Alger, elle est la capitale de la vall\u00e9e du Mzab.\nGharda\u00efa fait partie du patrimoine mondial et elle est consid\u00e9r\u00e9e comme site touristique d'importance majeure en Alg\u00e9rie, de par son architecture et son histoire,. Fond\u00e9e au XIe si\u00e8cle par les ibadites, c'est la principale cit\u00e9 de la pentapole du Mzab.\nLa ville comprend une communaut\u00e9 mozabite importante. Son agglom\u00e9ration qui s'\u00e9tend sur plusieurs communes, compte environ 140 000 habitants en 2008.",
		"coordinates": { "lat": "32.483333", "lon": "3.683333" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/fd/07/8f/ghardaia.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/93/ce/d9/association-d-orientation.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/ab/9d/d5/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/fd/07/8f/ghardaia.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/93/ce/d9/association-d-orientation.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/ab/9d/d5/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/fd/07/8f/ghardaia.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/e3/5b/74/old-souk1.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/f2/d6/e5/association-d-orientation.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a1/c8/5e/association-d-orientation.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/b4/3f/5e/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/e0/62/d5/20181228-121234-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/e0/62/d4/20181228-123151-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "mae16L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/7a/2d/d3/mae16l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merci pour tout le partage !!"
			},
			{
				"sender": "BRIAC",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/f3/73/68/briac.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Des guides tr\u00e8s pro"
			},
			{
				"sender": "moussa0224",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "GHARDAIA l'enchanteresse"
			},
			{
				"sender": "africa_10",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/ce/default-avatar-2020-7.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "VIEILLE VILLE"
			},
			{
				"sender": "nassima T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/1c/18/b1/nassima-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "gentillesse et professionalisme"
			},
			{
				"sender": "Akwalabony",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Deux nuits dans un autre monde"
			},
			{
				"sender": "Issam  T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/f1/4c/03/issam-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "ghadaia la ville du desert"
			},
			{
				"sender": "Hana D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Metlili"
			},
			{
				"sender": "Youcef D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Habitant"
			},
			{
				"sender": "ali a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a1/d0/64/ali-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Gharda\u00efa"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La Grande Synagogue d'Oran",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La grande synagogue d\u2019Oran ( arabe : \u0645\u0639\u0628\u062f \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645 ), ou localement la Grande Synagogue, est construite et consacr\u00e9e en 1880 \u00e0 l'initiative de Simon Kanoui, mais son inauguration a  lieu seulement en 1918.",
		"coordinates": { "lat": "35.700044", "lon": "-0.650167" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/c8/e6/la-grande-synagogue-d.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/88/96/oran12.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/79/d2/93/le-fer-forge-devant-la.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une synagogue transform\u00e9e en mosqu\u00e9e."
			},
			{
				"sender": "dland2008",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/0a/default-avatar-2020-35.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Majestueux"
			},
			{
				"sender": "Rossignol31",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/2b/default-avatar-2020-52.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ce n'est plus une Synagogue depuis longtemp"
			},
			{
				"sender": "Kaddar K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/a9/default-avatar-2020-50.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Synagogue"
			},
			{
				"sender": "Lahouaria Chaib",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a2/a5/66/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ma terre natale "
			},
			{
				"sender": "abdelaziz i",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "beau mais mal entretenu autour!"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Synagogue ou mosqu\u00e9e dieux et toujours pr\u00e9sent"
			},
			{
				"sender": "dalila s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/39/f0/f4/dalila-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "s\u00e9jour familile"
			},
			{
				"sender": "wahren",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c9difice en pierre."
			},
			{
				"sender": "Nacima S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/0b/ac/3f/nacima-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une tr\u00e9s belle architecture"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Qasr el-Bey",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Le palais du Bey est un palais historique d'Oran, en Alg\u00e9rie, datant de l'\u00e8re ottomane au XVIIIe si\u00e8cle. Le palais est class\u00e9 comme patrimoine national en 2005.",
		"coordinates": { "lat": "35.7054899", "lon": "-0.6489236" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/43/80/qasr-el-bey.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/6a/c9/93/porte-d-entree-principals.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/99/24/65/qasr-el-bey.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/43/80/qasr-el-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/6a/c9/93/porte-d-entree-principals.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/99/24/65/qasr-el-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/99/24/55/qasr-el-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/99/24/52/qasr-el-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/99/24/51/qasr-el-bey.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/79/5f/b6/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/79/5f/b5/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/79/5f/b4/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/79/5f/b3/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "NGUE",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une bouff\u00e9e d\u2019Air ! Une tr\u00e8s belle surprise"
			},
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le Palais du Bey, un endroit historique, pratiquement \u00e0 l'abandon !"
			},
			{
				"sender": "wahren",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "UNE R\u00c9SIDENCE DU BEY"
			},
			{
				"sender": "Linda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un superbe patrimoine  ... h\u00e9las compl\u00e8tement abandonn\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Aghiles B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/59/46/fb/aghi-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit a visiter"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une petite attention"
			},
			{
				"sender": "Sabrina C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir absolument "
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la majorit\u00e9 des photos designe le fort rosa el casar en non qasr el bey"
			},
			{
				"sender": "Sofiane Ghazi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/6e/21/0c/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Vestige d'une p\u00e9riode de gloire de la ville"
			},
			{
				"sender": "Fahed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/69/40/d5/fahedchater.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tombe en ruine!"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Tiddis Roman Ruins",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat",
			"Ruines anciennes"
		],
		"summary": "Tiddis appel\u00e9e aussi Castellum Tidditanorum durant la p\u00e9riode romaine, \u00e9tait une cit\u00e9 numide puis romaine qui d\u00e9pendait de Cirta. Elle est situ\u00e9e sur le territoire de l'actuelle commune de Beni Hamiden dans la wilaya de Constantine en Alg\u00e9rie.\nClass\u00e9 en 1992, le site est bien conserv\u00e9. Tiddis est c\u00e9l\u00e8bre pour ses poteries dont le style est similaire aux poteries kabyles contemporaines. Le bourg est rest\u00e9 connu par son art, jusqu'\u00e0 la p\u00e9riode almohade.",
		"coordinates": { "lat": "36.4633", "lon": "6.48389" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9a/3a/a0/tiddis-roman-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9a/3a/a0/tiddis-roman-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/aa/ff/f7/tiddis-roman-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9a/3a/a0/tiddis-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9a/3a/a0/tiddis-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/aa/ff/f7/tiddis-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/aa/ff/8a/tiddis-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/aa/ff/4d/tiddis-roman-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/7a/a3/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/7a/a2/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/7a/a1/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/7a/a0/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/7a/9f/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ruine romaine Tiddis"
			},
			{
				"sender": "NorthStar814159",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/66/default-avatar-2020-53.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La plus belle cit\u00e9e antique que j'ai vue en Alg\u00e9rie"
			},
			{
				"sender": "Boeing7777777",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/d8/80/64/boeing7777777.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "voyage dans le temps des romains"
			},
			{
				"sender": "Yasmed k",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant"
			},
			{
				"sender": "Amal K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/19/03/6a/amal-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu historique \u00e0 visiter"
			},
			{
				"sender": "sinou_18",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/59/50/0c/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Histoire de numidie"
			},
			{
				"sender": "hakim_sah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/23/default-avatar-2020-28.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tiddis"
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La ville Romaine de Tiddis ou 'Castellum Tiditanorum'."
			},
			{
				"sender": "darialla25",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/11/default-avatar-2020-23.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "visite  dans le temps"
			},
			{
				"sender": "Naija M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/e7/1a/b8/naija-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mieux que pr\u00e9vu"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Villa Abd-el-Tif",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "La villa Abd-el-Tif (arabe : \u062f\u0627\u0631 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0637\u064a\u0641) est un petit palais situ\u00e9 dans la campagne de la commune de Belouizdad (Wilaya d'Alger). Exemple d'architecture des djenans du XVIIIe si\u00e8cle, il a h\u00e9berg\u00e9 de 1907 \u00e0 1962 des peintres venus de m\u00e9tropole sur le principe de la villa M\u00e9dicis \u00e0 Rome et, plus tard, de la Casa V\u00e9lasquez \u00e0 Madrid.\nLe prix Abd-el-Tif, d\u00e9cern\u00e9 sur concours, cr\u00e9\u00e9 en 1907, en a fait une institution qui a beaucoup contribu\u00e9 au rayonnement artistique de l'Alg\u00e9rie.\nAbandonn\u00e9e apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance du pays, la villa, class\u00e9e monument historique en 1967, a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e. Rouverte le 10 juin 2008, elle abrite d\u00e9sormais le si\u00e8ge de l'Agence alg\u00e9rienne pour le rayonnement culturel (AARC).",
		"coordinates": { "lat": "36.7450387", "lon": "3.0733039" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ff/dc/60/villa-abd-el-tif.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/66/ae/maquette-de-la-villa.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/66/8d/exterieur-de-la-villa.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ff/dc/60/villa-abd-el-tif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/66/ae/maquette-de-la-villa.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/66/8d/exterieur-de-la-villa.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/78/c7/11/dar-abel-latif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/78/c6/76/dar-abel-latif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/fa/d5/94/le-patio.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/fa/d4/13/colonnes-et-arcades.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/fa/d3/50/vue-sur-le-jardin.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/67/96/grille-principale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/5b/67/77/exterieur-de-la-villa.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un voyage dans le temps"
			},
			{
				"sender": "christian2000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la villa M\u00e9dicis \u00e0 l'alg\u00e9rienne"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un fleuron."
			},
			{
				"sender": "zohir s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit culturel."
			},
			{
				"sender": "92ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un diaman entre les mains d'un forgeron"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Berceau de la peinture universelle"
			},
			{
				"sender": "bob o",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sublime"
			},
			{
				"sender": "Razika K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/ed/a2/66/colombe915.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "j'ai \u00e9t\u00e9 pour un concert de musique, cadre agr\u00e9able, qui fait penser au palais du dey epoque andalouse."
			},
			{
				"sender": "Nassima B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/44/10/57/nassima-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			},
			{
				"sender": "mouradkherabet",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/6a/default-avatar-2020-47.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Agr\u00e9able"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Cath\u00e9drale du Sacr\u00e9 Coeur",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La cath\u00e9drale du Sacr\u00e9-C\u0153ur d'Alger est l'\u00e9glise cath\u00e9drale de l\u2019archidioc\u00e8se d'Alger. Construite \u00e0 partir de 1956, elle est devenue la cath\u00e9drale d\u2019Alger au lendemain de l'ind\u00e9pendance, prenant le relais de la cath\u00e9drale Saint-Philippe d'Alger rendue \u00e0 une vocation ant\u00e9rieure de mosqu\u00e9e.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.76424835917701",
			"lon": "3.0474266468748206"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3d/6c/cathedrale-du-sacre-coeur.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/d5/76/f9/cathedrale-du-sacre-coeur.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/d5/76/8d/cathedrale-du-sacre-coeur.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a5/3d/6c/cathedrale-du-sacre-coeur.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/d5/76/f9/cathedrale-du-sacre-coeur.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/d5/76/8d/cathedrale-du-sacre-coeur.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/f5/6c/13/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/f5/6c/12/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/f5/6c/11/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/f5/6c/10/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/daodao/photo-o/14/c5/65/bd/img-20180915-154759-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/daodao/photo-o/14/c5/65/bc/img-20180915-154840-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/daodao/photo-o/14/c5/65/bb/img-20180915-155039-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "frederic N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Quel \u00e9difice"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le Sacr\u00e9 Coeur"
			},
			{
				"sender": "aggir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/47/51/ff/aggir.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "R\u00e9barbative de l'ext\u00e9rieur, superbe int\u00e9rieurement"
			},
			{
				"sender": "montgesin",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/55/bf/48/montgesin.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "b\u00e2timent original et tr\u00e8s bon accueil"
			},
			{
				"sender": "Sam B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/b8/default-avatar-2020-22.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "pittoresque"
			},
			{
				"sender": "wati l",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une belle surprise"
			},
			{
				"sender": "zohir s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Du b\u00e9ton mais du charme."
			},
			{
				"sender": "Mimi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/9f/default-avatar-2020-16.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bonne surprise !"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pr\u00e9sente."
			},
			{
				"sender": "Lindt-Rocher",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une visite tres interesant."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e Ahmed Zabana",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e national Zabana d'Oran (en arabe : \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0641 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0623\u062d\u0645\u062f \u0632\u0628\u0627\u0646\u0629) est un mus\u00e9e alg\u00e9rien situ\u00e9 \u00e0 Oran. Ses collections vont de la Pr\u00e9histoire aux arts visuels contemporains.",
		"coordinates": { "lat": "35.695874", "lon": "-0.645318" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/45/65/f0/facade-du-musee-depuis.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/fe/00/88/entrada-principal.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/33/c7/b3/photo4jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/45/65/f0/facade-du-musee-depuis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/fe/00/88/entrada-principal.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/33/c7/b3/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/33/c7/b2/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/78/ae/musee-ahmed-zabana.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/78/a2/musee-ahmed-zabana.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/0f/34/12/damas-coiffure.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/45/65/f0/facade-du-musee-depuis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/fe/01/70/historia-do-museu.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/71/8c/d6/2018-entree-gratuite.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Go512188",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un mus\u00e9e \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Oran !"
			},
			{
				"sender": "Souhila B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "beau mus\u00e9e mais pas assez entretenu "
			},
			{
				"sender": "Nadine W",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle collection "
			},
			{
				"sender": "Sarra H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/4a/default-avatar-2020-42.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mal entretenu "
			},
			{
				"sender": "Sebastien S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/40/b4/53/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle collection"
			},
			{
				"sender": "wahren",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c9crin de l'histoire d'Oran"
			},
			{
				"sender": "rabaynes",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/27/08/d4/rabaynes.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "DOMMAGE!!!!!"
			},
			{
				"sender": "Linda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Incontournable"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe cadre"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "1st November Mosque",
		"wilaya": "Batna",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "La Grande Mosqu\u00e9e 1er novembre 1954 (en arabe : \u0645\u0633\u062c\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1954), consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant parmi les plus grandes d'Alg\u00e9rie et la troisi\u00e8me en Afrique, se situe au sein de la ville de Batna, sur la route de Biskra. Cet imposant \u00e9difice religieux est ouvert aux fid\u00e8les depuis 2003 et figure parmi les grandes r\u00e9alisations architecturales de la ville.",
		"coordinates": { "lat": "35.545863", "lon": "6.166871" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/65/cc/d8/getlstd-property-photo.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/28/ec/2f/mosquee-1er-novembre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/c4/26/7a/fb-img-1467116588765.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fouad L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/2a/00/51/fouad2lille.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "architecture magnifique"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle"
			},
			{
				"sender": "Zinou Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la mosqu\u00e9e du 1 er novembre batna"
			},
			{
				"sender": "Fred N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "sublime"
			},
			{
				"sender": "Mehdi Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/01/2a/fd/92/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "belle mosquee"
			},
			{
				"sender": "Tevfik Ayd\u0131n K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/e4/d0/72/towfik2016.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle architecture"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Cascades Kefrida",
		"wilaya": "B\u00e9ja\u00efa",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Les cascades de Kefrida sont des chutes d'eau situ\u00e9es pr\u00e8s du village d'Ait Idriss, dans la commune de Taskriout (wilaya de B\u00e9ja\u00efa), en Alg\u00e9rie.  Leur hauteur totale est de 55 m\u00e8tres. Elles sont distantes de 2,75 km de Bordj Mira, chef-lieu de la commune de Taskriout, de 25 km d'Aokas et de 50 km de B\u00e9ja\u00efa.",
		"coordinates": { "lat": "36.570475", "lon": "5.289992" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/8c/68/ff/cascades-de-kefrida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/d9/a5/e7/la-cascade-de-kefrida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/d9/a5/e2/la-cascade-de-kefrida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/8c/68/ff/cascades-de-kefrida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/d9/a5/e7/la-cascade-de-kefrida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/d9/a5/e2/la-cascade-de-kefrida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/96/38/9b/cascades-de-kefrida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/24/68/6e/20170930-092138-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/71/ad/1a/road-up-towards-the-waterfall.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/71/aa/29/direct-view-of-the-waterfall.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/4f/7a/a3/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/eb/57/70/cascades-de-kefrida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/eb/57/6b/cascades-de-kefrida.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Virge69",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/22/93/51/virge69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Trop sale"
			},
			{
				"sender": "Hocine. Mess",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/b3/40/13/heusse.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Je passe mon tour"
			},
			{
				"sender": "Mahiddiney",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/91/default-avatar-2020-62.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un d\u00e9sastre, choquant"
			},
			{
				"sender": "Kenza",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un clin d'oeil... "
			},
			{
				"sender": "2idou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Encore un petit effort"
			},
			{
				"sender": "Sephora sel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'humain est une source de salet\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Nadia H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/b2/default-avatar-2020-69.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Endroit agr\u00e9able"
			},
			{
				"sender": "bghmoh",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Top"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un site magnifique."
			},
			{
				"sender": "meriem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u2665"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Zaouia El-Hamel",
		"wilaya": "M'Sila",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "El Hamel est une petite ville du nord de l'Alg\u00e9rie. Elle se situe \u00e0 quelque 10 km au sud-ouest de Bou Sa\u00e2da, sur la route Nationale 89 reliant celle-ci \u00e0 A\u00efn El Melh, dans la Wilaya de M'Sila, \u00e0 780 m d'altitude.\nElle abrite une c\u00e9l\u00e8bre zaou\u00efa de la confr\u00e9rie Rahmaniya.",
		"coordinates": { "lat": "35.133333", "lon": "4.083333" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/ce/65/13/zaouia-el-hamel.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/ce/65/49/zaouia-el-hamel.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/ce/65/35/zaouia-el-hamel.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zoubida",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magique !"
			},
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "zaouia el hamel"
			},
			{
				"sender": "Soussou D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter "
			},
			{
				"sender": "anouchka b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Incontournable"
			},
			{
				"sender": "Lao Tseu",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/e4/0c/d9/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "immersion hors du temps"
			},
			{
				"sender": "Fartouz A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "HendaAYZ",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/19/6e/7a/hendaayz.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pas loin de BouSaada"
			},
			{
				"sender": "Labboun R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/5a/57/5d/labboun-r.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a ceux qui y croix"
			},
			{
				"sender": "voyageur",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "haut lieu du soufisme"
			},
			{
				"sender": "Kenza Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/28/3d/ce/kenza-z.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lieu de p\u00e9l\u00e9rinage"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Roman Ruins Timgad",
		"wilaya": "Batna",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat", "Ruines anciennes"],
		"summary": "Timgad ou Thamugadi (colonie Marciana Traiana Thamugadi en latin), surnomm\u00e9e la \u00ab Pomp\u00e9i de l'Afrique du Nord \u00bb est une cit\u00e9 antique situ\u00e9e sur le territoire de la commune \u00e9ponyme de Timgad, dans la wilaya de Batna dans la r\u00e9gion des Aur\u00e8s, au Nord-Est de l'Alg\u00e9rie.\nElle fut fond\u00e9e par l'empereur romain Trajan en 100 et dot\u00e9e du statut de colonie. Il s'agit de la derni\u00e8re \u00ab d\u00e9duction de colonie \u00bb en Afrique romaine, c'est-\u00e0-dire d'une colonie essentiellement peupl\u00e9e de citoyens romains (souvent d'ailleurs d'anciens soldats romains). B\u00e2tie avec ses temples, ses thermes, son forum et son th\u00e9\u00e2tre, la ville, initialement d'une superficie de 12 hectares, finit par en occuper plus de 90. Au vu de son excellent \u00e9tat de conservation et du fait qu'on la consid\u00e9rait comme typique d'une ville romaine, Timgad a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e au patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 par l'UNESCO en 1982. La conservation du site soul\u00e8ve cependant un certain nombre de probl\u00e8mes.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.487520901010456",
			"lon": "6.467617274401696"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f5/b3/b7/photo6jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/f9/presso-il-foro-probabile.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/99/teatro.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/f5/b3/b7/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/f9/presso-il-foro-probabile.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/99/teatro.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/88/tempio-di-giove-capitolino.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/69/arco-di-traiano.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/26/5f/giove-trasformatosi-in.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/25/8f/nereidi-ninfe-marine.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/25/81/venere.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/39/25/64/ingresso-museo.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/9a/4c/d0/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique Timgad"
			},
			{
				"sender": "Majda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/1c/34/76/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un mus\u00e9e \u00e0 ciel ouvert "
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Theniet El Had National Park",
		"wilaya": "Tissemsilt",
		"types": ["Parcs et espaces publics", "Nature et paysages"],
		"summary": "Le parc national de Theniet El Had (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u062b\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f), est un parc national alg\u00e9rien, situ\u00e9 pr\u00e8s de la ville de Theniet El Had dans la wilaya de Tissemsilt au Nord-ouest de l'Alg\u00e9rie, au centre de l'Atlas tellien et \u00e0 la limite sud du grand massif de l'Ouarsenis. Avec ses 3 425 ha, ce parc abrite de vastes for\u00eats de c\u00e8dres de l'Atlas (Cedrus atlantica) ainsi qu'une flore et une faune tr\u00e8s diversifi\u00e9es. Il offre \u00e9galement la possibilit\u00e9 de faire des randonn\u00e9es.",
		"coordinates": { "lat": "35.666667", "lon": "1.816667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/f2/c0/c9/charming.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/84/aa/01/plaque-d-information.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/84/a8/dc/camping.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/f2/c0/c9/charming.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/84/aa/01/plaque-d-information.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/84/a8/dc/camping.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/84/a7/e4/detente.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/f2/bf/80/berbers-of-arab-horses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f8/fa/a8/theniet-el-had.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/18/0e/f1/panoramic.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/18/0e/dd/playground.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/d9/9c/c6/theniet-el-had5.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/d9/9b/c2/theniet-el-had2.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "yacine m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f6/0d/default-avatar-2020-34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Po\u00e9tique"
			},
			{
				"sender": "Myriam",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MAGNIFIQUE"
			},
			{
				"sender": "LILY Voyages",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4d/89/c9/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Amoureux du grand air"
			},
			{
				"sender": "Rafik A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Alg\u00e9rie "
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A couper le souffle"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le bien etre de la NATURE"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Setif Museum - Mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e arch\u00e9ologique de S\u00e9tif ou mus\u00e9e national public de S\u00e9tif est un mus\u00e9e situ\u00e9 \u00e0 S\u00e9tif dans l'est de l'Alg\u00e9rie, et qui pr\u00e9sente le pass\u00e9 de la ville et des villes voisines de la p\u00e9riode pr\u00e9histoire, aux p\u00e9riodes numide, romaine, islamique, ottomane et coloniale \u00e0 travers les vestiges d\u00e9couverts sur les sites arch\u00e9ologiques de la r\u00e9gion.",
		"coordinates": { "lat": "36.191803718792", "lon": "5.409916504088" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/09/9f/setif-museum.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/0a/06/setif-museum.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/08/00/setif-museum.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/09/9f/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/0a/06/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/08/00/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/06/e6/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/06/59/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/05/c8/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/05/3b/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/04/d2/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/04/47/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/29/03/9f/setif-museum.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sa\u00efd Madani",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/31/66/72/said-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Int\u00e9ressant"
			},
			{
				"sender": "Asma Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/7c/default-avatar-2020-29.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Alger"
			},
			{
				"sender": "Saida S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/79/default-avatar-2020-21.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Azdif"
			},
			{
				"sender": "Youcef A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/a9/66/0c/youcef-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "simple"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une m\u00e9moire."
			},
			{
				"sender": "adamsG6687CV",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/bb/default-avatar-2020-65.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "what a tresor!"
			},
			{
				"sender": "wassilrezki",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visit\u00e9 sans h\u00e9sitation "
			},
			{
				"sender": "Mourad E",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a2/fa/cb/mourad-e.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MAGNIFIQUE."
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir !"
			},
			{
				"sender": "samiz980",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/4c/69/79/samiz980.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a ne pas rater"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Casbah Bejaia",
		"wilaya": "B\u00e9ja\u00efa",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La Casbah de B\u00e9ja\u00efa est une citadelle gouvernementale d'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale de la ville de B\u00e9ja\u00efa en Alg\u00e9rie. Elle est attenante \u00e0 la vieille ville de B\u00e9ja\u00efa.\nLa Casbah aujourd'hui est en cours de restauration depuis 2013.",
		"coordinates": { "lat": "36.751485", "lon": "5.083808" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/4a/e5/6c/old-mosque-sidi-soufi.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/62/en-plain-travaux-de-decapage.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/50/au-decue-de-la-porte.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/4a/e5/6c/old-mosque-sidi-soufi.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/62/en-plain-travaux-de-decapage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/50/au-decue-de-la-porte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/46/au-decue-de-la-porte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/b3/en-plain-travaux-de-decapage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/9b/en-plain-travaux-de-decapage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/de/7a/en-plain-travaux-de-decapage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ce/74/30/des-artistes-qui-agrementent.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/45/55/b2/casbah-de-bejaia.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/4a/e5/6c/old-mosque-sidi-soufi.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "TFR56",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/0f/6c/ef/tfr56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s agr\u00e9able et encore en travaux"
			},
			{
				"sender": "Yaniss",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Histoire et m\u00e9moire "
			},
			{
				"sender": "Athmane A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite Casbah de Bejaia"
			},
			{
				"sender": "Afrux K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ec/3d/default-avatar-2020-1.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bel endroit \u00e0 visiter."
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une citadelle."
			},
			{
				"sender": "Jean Michel L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pic des singes"
			},
			{
				"sender": "Anissatours",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/ca/35/ee/anissatours.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "histoire de bejaia"
			},
			{
				"sender": "moussa0224",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "monument et histoire"
			},
			{
				"sender": "nassima T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/1c/18/b1/nassima-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "grande d\u00e9ception !!"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Impossible \u00e0 visit\u00e9"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Pacha Mosque",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La Mosqu\u00e9e Hassan Pacha est une mosqu\u00e9e d'Oran construite en 1796, sous le r\u00e8gne du bey Mohamed El-K\u00e9bir, sur ordre du pacha Baba Hassan d\u2019Alger, qui contribua \u00e0 sa construction avec l'argent du rachat de captifs chr\u00e9tiens. Elle est situ\u00e9e sur la rive droite de l'oued Rhi (aujourd'hui recouvert), dans le quartier de Sidi El-Houari.",
		"coordinates": { "lat": "35.705197", "lon": "-0.650079" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/0e/5a/9b/getlstd-property-photo.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/b1/e7/42/neighborhood.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/b1/e4/31/neighborhood.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "ECOLE CHANTIER SDH"
			},
			{
				"sender": "Elizabeth A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/00/b4/a8/elizabeth-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Unae histoire \u00e0 faire et \u00e0 d\u00e9couvrir"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "lancement des travaux"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Que l'ext\u00e9rieur"
			},
			{
				"sender": "Jean_PierreAuxy",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "lors d'un s\u00e9jour \u00e0 Oran"
			},
			{
				"sender": "Laetiben",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau"
			},
			{
				"sender": "Mohammed Abdessalem Boubekri",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/c3/f1/16/maboubekri.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tellement triste que ce ne soit pas aussi mis en \u00e9vidence que cela devrait \u00eatre!"
			},
			{
				"sender": "Shimnik",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/38/b2/11/shimnik.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une des mosqu\u00e9es \u00e0 Oran"
			},
			{
				"sender": "Sheri Laizer",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/cd/ae/a6/sherilaizer.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "OH SAD DECLINE ET \u00c0 RISQUE D'\u00c9CHAPPEMENT"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Port de Stora",
		"wilaya": "Skikda",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Skikda (/skik.da/ ) (en arabe : \u0633\u0643\u064a\u0643\u062f\u0629 ; en berb\u00e8re: \u2d59\u2d3d\u2d49\u2d3d\u2d37\u2d30) est une commune alg\u00e9rienne situ\u00e9e en bordure de la mer M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e0 471 km \u00e0 l'est d'Alger, dans la wilaya de Skikda. Elle est le chef-lieu \u00e9ponyme de la wilaya de Skikda et de la da\u00efra de Skikda.\nLa population de la commune de Skikda s'\u00e9l\u00e8ve, au dernier recensement de 2016 \u00e0 320 000 habitants pour l'ensemble de l'agglom\u00e9ration.",
		"coordinates": { "lat": "36.866667", "lon": "6.9" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/1b/ed/98/port-de-stora.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/cc/6c/d4/20180424-161919-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/29/a0/df/place-port-de-stora.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/1b/ed/98/port-de-stora.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/cc/6c/d4/20180424-161919-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/29/a0/df/place-port-de-stora.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/a5/5a/ff/skikda5.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/a5/59/bb/skikda2.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/a5/59/7c/skikda1.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/1a/95/88/port-de-stora.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/9a/1c/31/port-de-stora.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/1b/ed/9d/port-de-stora.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/1b/ed/98/port-de-stora.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un beau coucher du soleil."
			},
			{
				"sender": "Halim M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/68/default-avatar-2020-9.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "CATASTROPHIQUE"
			},
			{
				"sender": "nadhir l",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Stora "
			},
			{
				"sender": "Pompidou L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/3e/e3/9c/pompidou-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'ancien temps au contemporain "
			},
			{
				"sender": "aznialilou31",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau port avec son charme"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "port de peche"
			},
			{
				"sender": "TravelerVoyageur",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/e5/ee/22/travelervoyageur.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Plus belle corniche d'Alg\u00e9rie."
			},
			{
				"sender": "Oumhoulou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/6f/c2/c5/oumhoulou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Familiale"
			},
			{
				"sender": "M r",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/b8/default-avatar-2020-22.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Typiquement Rivera "
			},
			{
				"sender": "Hani Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/96/fd/d8/hani-y.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pas mal"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Ar\u00e8nes d'Oran",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Les ar\u00e8nes d'Oran sont un b\u00e2timent circulaire destin\u00e9 \u00e0 son origine \u00e0 l'accueil de courses de taureaux, situ\u00e9 au sud-ouest de la ville d'Oran. Il s'agit des uniques ar\u00e8nes d'Alg\u00e9rie et une des rares ar\u00e8nes du continent africain. Construit en 1890 en bois, \u00e0 la suite d'un incendie il fut reconstruit \u00e0 son \u00e9tat actuel en 1908 et inaugur\u00e9 en 1910.",
		"coordinates": { "lat": "35.685883", "lon": "-0.666815" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/54/1a/arene-d-eckmuhl.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/54/46/arene-d-eckmuhl.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/54/1a/arene-d-eckmuhl.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/54/1a/arene-d-eckmuhl.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/54/46/arene-d-eckmuhl.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/54/1a/arene-d-eckmuhl.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/33/60/9d/arenes-d-oran.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/23/65/f9/be/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/19/68/66/img-20190629-163753-burst006.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/19/68/65/img-20190629-163911-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/19/68/64/img-20190629-164245-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/19/68/63/img-20190629-164357-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/19/68/62/img-20190629-164333-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khaled B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Passionnant"
			},
			{
				"sender": "Kessal AbdelHalim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/db/default-avatar-2020-10.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Gigantesque"
			},
			{
				"sender": "Zoubida",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "J'ai ador\u00e9 !"
			},
			{
				"sender": "AME",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/81/default-avatar-2020-43.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe visite"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "R\u00e9ouverture (un semblant)"
			},
			{
				"sender": "Rachid H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/7a/default-avatar-2020-25.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "corrida nostalgy..."
			},
			{
				"sender": "chjanier",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le tram traverse les ar\u00e8nes"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dommage"
			},
			{
				"sender": "UBorgu",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/3e/5e/85/uborgu.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les oranais s'en fichent"
			},
			{
				"sender": "Kaddar K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/a9/default-avatar-2020-50.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Passage des Espagnoles \u00e0 Oran"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Djemila Museum",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e de Djemila est un mus\u00e9e situ\u00e9 au c\u0153ur de la cit\u00e9 antique Djemila ou Cuicul dans la wilaya de S\u00e9tif en Alg\u00e9rie, qui pr\u00e9sente les pi\u00e8ces arch\u00e9ologiques d\u00e9couvertes dans cette cit\u00e9 romaine fond\u00e9e sous le r\u00e8gne de l'empereur Nerva et class\u00e9e patrimoine mondial par l'Unesco depuis 1982. Le mus\u00e9e est compos\u00e9 d\u2019un jardin, d\u2019une cour et de trois salles couvertes destin\u00e9es aux expositions.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.317195357954354",
			"lon": "5.73612344663687"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/c9/56/musee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/d1/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/d0/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/c9/56/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/d1/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/d0/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/cf/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/ce/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/cd/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/cc/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/cb/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/ca/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/28/5b/5e/c9/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Cola74",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/de/48/a8/cracre.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Acc\u00e8s restreint pour les non Alg\u00e9riens"
			},
			{
				"sender": "Ninaparis",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite mus\u00e9e du site de Djemila "
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Bordj Tamentfoust",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Tamentfoust (en arabe \u062a\u0645\u0646\u062a\u0641\u0648\u0633\u062a) est une ville antique dont les origines remontent \u00e0 l'\u00e8re ph\u00e9nicienne et romaine. Elle est la s\u0153ur jumelle de Tipasa et Icosium (Alger).",
		"coordinates": { "lat": "36.8058", "lon": "3.2301" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/4d/6c/2b/bordj-tamentfoust.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ff/e1/86/bordj-tamentfoust.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/cd/70/3d/bordj-tamentfoust.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/4d/6c/2b/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/ff/e1/86/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/cd/70/3d/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/cd/70/3c/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/cd/70/35/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/cd/70/32/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/03/59/63/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/03/59/2f/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/03/58/f6/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/4d/6c/2d/bordj-tamentfoust.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite du fort Turc de Tamentfoust !"
			},
			{
				"sender": "riadidou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/ef/e2/91/external-avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Degeu "
			},
			{
				"sender": "nicolazordan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/86/avatar007.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tres joli endroit pour sa plage, ses restos et son fort"
			},
			{
				"sender": "Explorer284201",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu \u00e0 revaloriser"
			},
			{
				"sender": "Coastal585853",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un grand potentiel"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une vue cin\u00e9matographique."
			},
			{
				"sender": "Coeur D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/99/default-avatar-2020-57.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "jardin mal entretenu !!!!!"
			},
			{
				"sender": "MrSnikz",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/a0/81/5d/mrsnikz.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A visiter pour LA VUE et le calme"
			},
			{
				"sender": "Omar Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/2a/14/5d/omar-z.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "ARCHITECTURE DE DEFENCE"
			},
			{
				"sender": "zotty2014",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/6d/97/62/zotty2014.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite tr\u00e8s agreable"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Royal Mausoleum of Mauretania",
		"wilaya": "Tipaza",
		"types": ["Ruines anciennes"],
		"summary": "Le Mausol\u00e9e  royal de Maur\u00e9tanie, surnomm\u00e9 Tombeau de la chr\u00e9tienne (\u00e0 la suite d'une erreur de traduction) et Qabr al-R\u00fbmiyya (\u00ab Tombeau de la Romaine \u00bb en arabe), est un monument situ\u00e9 \u00e0 Sidi Rached, dans la wilaya de Tipaza en Alg\u00e9rie.\nLe mausol\u00e9e est un tumulus de pierre d'environ 80 000 m3, de 60,9 m\u00e8tres de diam\u00e8tre et 32,4 m de hauteur. Il comporte une partie cylindrique orn\u00e9e sur son p\u00e9rim\u00e8tre de 60 colonnes surmont\u00e9es de chapiteaux ioniques et supportant une corniche.\nInscrit en 1982 au patrimoine mondial au titre de \u00ab Tipaza \u00bb pour les crit\u00e8res (iii) et (iv), le mausol\u00e9e royal de Maur\u00e9tanie est en outre sur la liste indicative du patrimoine mondial de l'Unesco depuis 2002 au titre des \u00ab Mausol\u00e9es Royaux de Numidie, de la Maur\u00e9tanie et les monuments fun\u00e9raires pr\u00e9-islamiques \u00bb pour les crit\u00e8res (ii), (iii) et (iv).",
		"coordinates": { "lat": "36.574722222222", "lon": "2.5533333333333" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/cf/51/le-mausolee-royal-de.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/24/9f/93/una-delle-false-porte.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/24/9f/84/la-costruzione.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/cf/51/le-mausolee-royal-de.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/24/9f/93/una-delle-false-porte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/24/9f/84/la-costruzione.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/24/9f/76/la-pianta.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/53/d6/1c/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/53/d6/1b/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/53/d6/1a/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/53/d4/af/beatiful-sunset-at-the.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/53/d4/83/beatiful-sunset-at-the.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/53/d4/58/beatiful-sunset-at-the.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le tombeau de la chr\u00e9tienne."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Centre Commercial Et De Loisirs",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le Centre commercial Es-Senia est un centre commercial situ\u00e9 \u00c3\u00a0 Es-Senia, dans la wilaya d'Oran en Alg\u00e9rie. Inaugur\u00e9 en 2019, le centre commercial est d'une surface de 34 000 m\u00c2\u00b2.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.63842535379279",
			"lon": "-0.5893239654065422"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/6a/c2/l-interieur-du-centre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/6b/53/l-interieur-du-centre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/6a/12/l-interieur-du-centre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/6a/c2/l-interieur-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/6b/53/l-interieur-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/6a/12/l-interieur-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/68/b1/l-interieur-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/67/cb/l-interieur-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/66/fa/l-interieur-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/66/35/l-entree-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/8f/65/a9/l-entree-du-centre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/27/73/93/88/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/d6/86/bd/nous-servons-des-grillades.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Linda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/9a/c5/92/lindadureuf.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "a ne pas manquer"
			},
			{
				"sender": "hakim h",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pas fameux !"
			},
			{
				"sender": "Oussama C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "travail"
			},
			{
				"sender": "fatima r",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/a9/default-avatar-2020-50.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Agr\u00e9ablement surprise."
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Spacieux"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Pont d'El-Kantara",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le pont El-Kantara franchit les gorges du Rhummel \u00e0 Constantine.\nUn premier pont comportant un aqueduc \u00e0 siphon fut \u00e9difi\u00e9 par les Romains sous l'Antiquit\u00e9. Sur ses vestiges, un nouveau pont fut \u00e9difi\u00e9 dont la r\u00e9alisation, ordonn\u00e9e par Salah Bey en 1792, fut confi\u00e9e \u00e0 son architecte maltais Bartolomeo. Il \u00e9tait alors form\u00e9 de 4 arches de pierre. En 1836, il fut le th\u00e9\u00e2tre d'assauts infructueux de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise au cours du si\u00e8ge de Constantine.\nLe pont s'\u00e9tant \u00e9croul\u00e9 en 1857, il fut reconstruit entre 1860 et 1863, sous la forme d'une arche principale m\u00e9tallique reposant sur deux piles de pierre. Ce nouveau pont d\u00e9bouchait sur une porte monumentale qui, devenue inadapt\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite en 1922. Le pont a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment remani\u00e9 en 1951.",
		"coordinates": { "lat": "36.36901", "lon": "6.61814" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/fc/e0/19/pont-d-el-kantara.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/84/65/86/vista-de-lejos-del-puente.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/80/18/7b/pont-el-kantara.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ninez02091982",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/b4/b7/84/ninez02091982.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "pont"
			},
			{
				"sender": "Badreddine D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/e3/default-avatar-2020-59.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bien "
			},
			{
				"sender": "yasser b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3d/25/87/yasser-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "une magnifique vue"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une belle gravure."
			},
			{
				"sender": "Fatima Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pont bab kantra"
			},
			{
				"sender": "Christine F",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Impressionnant "
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "le plus vieux pont de Constantine."
			},
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le pont El-Kantara (1863)"
			},
			{
				"sender": "561manager",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/8c/cc/00/561manager.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "superbe"
			},
			{
				"sender": "sara N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Extraordinaire "
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Mausolee Sidi Abderrahmane",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le Mausol\u00e9e de Sidi Abderrahmane et-Tha\u00e2libi est une zaou\u00efa situ\u00e9 \u00e0 la basse Casbah d\u2019Alger honorant la m\u00e9moire du saint patron de la ville, Sidi Abderrahman et-Tha\u00e2libi. Elle fait partie des Zaou\u00efas en Alg\u00e9rie sous la tutelle du Minist\u00e8re des Affaires religieuses et des Wakfs et de la R\u00e9f\u00e9rence religieuse alg\u00e9rienne.",
		"coordinates": { "lat": "36.7879188", "lon": "3.0599818" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/2e/39/47/and-more-graves.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/2e/39/2b/other-graves.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/2e/39/0b/sidi-abderrahmanes-grav.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Louhab H",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Serenit\u00e9"
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mausol\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "htarikt",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le Saint d'Alger..."
			},
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une promenade \u00e0 la casbah "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une mosqu\u00e9e ancienne."
			},
			{
				"sender": "nassima T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/1c/18/b1/nassima-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "belle ballade spirituelle!"
			},
			{
				"sender": "199hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le saint-patron d'El Djazza\u00efr"
			},
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sidi Abderahmane St Patron d Alger"
			},
			{
				"sender": "Barta Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir le lustre de la reine Elisabeth ..."
			},
			{
				"sender": "mcouder",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/99/default-avatar-2020-40.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "MAUROLE"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Port de la Madrague",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "El Djamila (anciennement La Madrague), est une station baln\u00e9aire situ\u00e9e \u00e0 l'ouest de la commune alg\u00e9rienne d'A\u00efn Benian (anciennement Guyoville) dans la wilaya d'Alger.",
		"coordinates": { "lat": "36.800213", "lon": "2.901421" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e7/ed/port-de-la-madrague.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e7/ed/port-de-la-madrague.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e8/69/port-de-la-madrague.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e7/ed/port-de-la-madrague.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e7/ed/port-de-la-madrague.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e8/69/port-de-la-madrague.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e8/3e/port-de-la-madrague.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/01/e7/d9/port-de-la-madrague.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/91/e6/d8/img-20180613-193315-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/91/e6/d6/img-20180613-194423-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/91/e6/d5/img-20180613-194442-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/91/e6/d3/img-20180613-203102-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/91/e6/d2/img-20180613-193543-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "momobougie2016",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Croisi\u00e8re sur bleu dream"
			},
			{
				"sender": "htarikt",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un excellent restaurant de poisson"
			},
			{
				"sender": "Emir Berkane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/39/0a/e8/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "S'am\u00e9liore"
			},
			{
				"sender": "Nat C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/06/default-avatar-2020-18.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Plage surpeupl\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Jean l L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/14/03/fb/jean-luc-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lieu pour des familles mais  difficile d\u2019acc\u00e8s   surtout le soir"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Brise de mer et poisson"
			},
			{
				"sender": "zahrabelkhir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique "
			},
			{
				"sender": "afa a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Peut faire mieux"
			},
			{
				"sender": "rhania k",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/77/ae/default-avatar-2020-2.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "excellent"
			},
			{
				"sender": "lafsihene N",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/60/avatar038.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Port de plaisance cool"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Mausoleo Real Numida de Medracen",
		"wilaya": "Batna",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le Medracen (en berb\u00e8re : \u2d49\u2d4e\u2d37\u2d56\u2d30\u2d59\u2d4f, imed\u0263asen) est un mausol\u00e9e numide datant du IIIe si\u00e8cle av. J.-C., situ\u00e9 en Alg\u00e9rie dans les Aur\u00e8s, sur le territoire de la commune de Boumia, dans la wilaya de Batna.\nLe Madracen est un tumulus de pierre, de 58,9 m\u00e8tres de diam\u00e8tre et 18,5 m de hauteur. Il comporte une partie cylindrique orn\u00e9e sur son p\u00e9rim\u00e8tre, de 60 demi-colonnes doriques et trois fausses portes.\nIl est le plus ancien mausol\u00e9e royal antique conserv\u00e9 d'Afrique du Nord. D'apr\u00e8s des historiens m\u00e9di\u00e9vaux, il tirerait son nom d'un roi de Numidie, Madghis. Il a \u00e9t\u00e9 soumis pour figurer dans la liste du patrimoine mondial par les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes en 2002. Il est class\u00e9 parmi les 100 monuments les plus en danger sur la Plan\u00e8te.",
		"coordinates": { "lat": "35.707275", "lon": "6.434523" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/47/mausoleo-real-numida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/bf/mausoleo-real-numida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/7f/mausoleo-real-numida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/47/mausoleo-real-numida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/bf/mausoleo-real-numida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/7f/mausoleo-real-numida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/a6/a9/47/mausoleo-real-numida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/08/a5/0b/medracen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/08/a4/67/medracen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/08/a3/7c/medracen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/08/a1/b0/medracen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/08/a0/0d/medracen.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/08/9d/78/medracen.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "beau"
			},
			{
				"sender": "Amina B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/2d/45/38/amina-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mausoleo"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Monument"
			},
			{
				"sender": "Zinou Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un monument numidien medghassen"
			},
			{
				"sender": "Rezki C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "T\u00e9moignage de l'\u00e9poque Numide."
			},
			{
				"sender": "Sofiane M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pas vraiment grand"
			},
			{
				"sender": "jouwala",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/99/39/24/jouwala.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "l ALGERIE numide"
			},
			{
				"sender": "No_pseudonyme",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "Djamel31",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/5b/1d/f2/djamel31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s Beau mausol\u00e9e  (Imedghassen)"
			},
			{
				"sender": "Hamid_Alger",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/a3/6f/6a/hamid-alger.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une curiosit\u00e9 m\u00e9connue et d\u00e9laiss\u00e9e"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Th\u00e9\u00e2tre R\u00e9gional de Constantine",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": [
			"Parcs et espaces publics",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "Constantine  (prononc\u00e9 /k\u0254\u0303.st\u0251\u0303.tin/ ; en arabe : \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629, prononc\u00e9 Qsentina en arabe alg\u00e9rien ; en berb\u00e8re : \u2d47\u2d59\u2d4f\u2d5f\u2d49\u2d4f\u2d30), est une commune du Nord-Est de l'Alg\u00e9rie, chef-lieu de la wilaya de Constantine. Comptant plus de 448 000 habitants, cette m\u00e9tropole est la troisi\u00e8me ville la plus peupl\u00e9e du pays. Le Grand Constantine s'\u00e9tale sur un rayon d'une quinzaine de kilom\u00e8tres sous forme d'une agglom\u00e9ration comprenant une ville m\u00e8re et une s\u00e9rie de satellites. L'agglom\u00e9ration de Constantine comptait 943 112 habitants en 2015, dont seulement 54 % habitant dans la commune m\u00eame de Constantine.\nConstantine est une ville importante dans l'histoire m\u00e9diterran\u00e9enne. Anciennement Cirta, capitale de la Numidie de 300 av. J.-C. \u00e0 46 av. J.-C., elle passe ensuite sous domination romaine. C'est \u00e0 l'empereur Constantin Ier qu'elle doit son nom actuel, depuis 313.\nDurant le Moyen \u00c2ge, elle est conquise par les Arabes au VIIe si\u00e8cle ; elle fait ensuite successivement partie du royaume aghlabide, de l'empire fatimide puis des royaumes ziride, hammadide, almohade et hafside.\nElle devient au XVIe si\u00e8cle la capitale du beylik de Constantine, si\u00e8ge du pouvoir beylical et vassale de la r\u00e9gence d'Alger. Lors de la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie par la France elle est prise en 1837, apr\u00e8s un \u00e9chec en 1836. Durant la guerre d'Alg\u00e9rie, elle est int\u00e9gr\u00e9e par le FLN \u00e0 la wilaya II, le Constantinois, puis devient le si\u00e8ge de sa propre wilaya \u00e0 l'ind\u00e9pendance du pays.\nConstantine est diversement surnomm\u00e9e : \u00ab ville des ponts suspendus \u00bb ; \u00ab ville du vieux rocher \u00bb ; \u00ab ville des oul\u00e9mas \u00bb ; \u00ab ville des aigles \u00bb ; \u00ab ville du malouf \u00bb, le malouf \u00e9tant la variante constantinoise de la musique arabo-andalouse. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la capitale de l'Est du pays.\nEn 2015, la ville de Constantine est capitale arabe de la culture, deuxi\u00e8me ville d'Alg\u00e9rie \u00e0 \u00eatre choisie pour organiser cet \u00e9v\u00e9nement apr\u00e8s Alger en 2007.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.365377380495005",
			"lon": "6.610843210252173"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/81/0b/a0/exterieur-du-theatre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9a/ab/sidi-imsid3.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/b3/81/77/photo2jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/81/0b/a0/exterieur-du-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9a/ab/sidi-imsid3.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/b3/81/77/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/b3/81/76/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/b3/81/74/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9b/f3/sidi-imsid7.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9b/aa/sidi-imsid6.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9b/53/sidi-imsid5.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9b/0f/sidi-imsid4.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/9a/60/sidi-imsid2.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amal K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/19/03/6a/amal-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe visite "
			},
			{
				"sender": "numidiacommercial",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "theatre mohamed tahar"
			},
			{
				"sender": "Jones D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Spectacle "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'art au c\u0153ur de Cirta"
			},
			{
				"sender": "yasser b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3d/25/87/yasser-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "jolie theatre"
			},
			{
				"sender": "Soufiane b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/e0/47/29/soufianebouch.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A bridge between the two genarations"
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "UN BIJOU ARCHITECTURAL AU C\u0152UR DE CIRTA"
			},
			{
				"sender": "cntine",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/59/44/fd/cntine.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un ancien th\u00e9atre"
			},
			{
				"sender": "mohamed zaki",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/a9/default-avatar-2020-50.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tr\u00e8s beau th\u00e9\u00e2tre"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Animal Park - Kissir El Aouana",
		"wilaya": "Jijel",
		"types": ["Animaux et zoos", "Parcs et espaces publics"],
		"summary": "El Aouana (anciennement Cavallo pendant la colonisation fran\u00e7aise) est une commune de la wilaya de Jijel en Alg\u00e9rie.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.79074639666791",
			"lon": "5.6635540635292285"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/15/25/10/parc-animalier-de-kissir.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6f/a2/09/images-5-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/55/fe/94/quelques-animaux-du-parc.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/15/25/10/parc-animalier-de-kissir.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/6f/a2/09/images-5-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/55/fe/94/quelques-animaux-du-parc.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/97/5a/40/7-soyez-les-bienvenus.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/85/0a/f3/fontaine-parc-animalier.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/85/0a/f2/lac-parc-animalier-de.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/85/0a/f0/elephon-parc-animalier.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/85/0a/ed/girafe-parc-animalier.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ee/7a/9f/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/ee/7a/99/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Prenez soin des animaux."
			},
			{
				"sender": "med lamine",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Espace dans un environnement magnifique"
			},
			{
				"sender": "nasreddine2015",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/01/2e/70/63/avatar041.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Enrichissant"
			},
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Journ\u00e9e de d\u00e9tente parc kissir"
			},
			{
				"sender": "Nat C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/06/default-avatar-2020-18.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite decevante"
			},
			{
				"sender": "Abdelali K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/67/3f/2f/abdelali-k.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Nice place de dieu"
			},
			{
				"sender": "tooshee_06",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Zoo Jijel"
			},
			{
				"sender": "Omar Elfarouk Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/93/90/1f/omar-elfarouk-z.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tr\u00e8s agr\u00e9able"
			},
			{
				"sender": "MoustafaKD",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/24/c2/19/moustafakd.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bel endroit \u00e0 visiter"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Grotte de Cervantes",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La grotte de Cervantes est une grotte situ\u00e9e dans la commune de Belouizdad, \u00e0 Alger. Elle se trouve sur une colline, entre Diar el Mah\u00e7oul et le boulevard du m\u00eame nom, \u00e0 l'ouest du bois des arcades, dans le quartier du Hamma.\nLa grotte de Cervant\u00e8s porte le nom du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain espagnol Miguel de Cervantes, qui s'est r\u00e9fugi\u00e9 lors d'une tentative d'\u00e9vasion au cours de ses cinq ann\u00e9es de captivit\u00e9 \u00e0 Alger entre 1575 et 1580.",
		"coordinates": { "lat": "36.7483", "lon": "3.0668" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/29/cb/52/vue-sur-la-grotte.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/e3/e8/38/20180127-150002-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/01/4f/e0/l-entree-de-la-grotte.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/29/cb/52/vue-sur-la-grotte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/e3/e8/38/20180127-150002-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/01/4f/e0/l-entree-de-la-grotte.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/fd/7f/66/the-site-is-under-renovation.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/fd/7f/2c/in-spanish-and-arab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/fd/7e/e9/from-inside-the-cave.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/4d/ab/a5/20190119-114007-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/4d/ab/a4/20190119-113626-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/4d/ab/a3/20190119-113506-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/4d/ab/a2/20190119-112943-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Dalil SACI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/8f/4c/99/dalil-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grotte mythique de Cervantes"
			},
			{
				"sender": "Marc V",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grotte ?"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Grotte historique."
			},
			{
				"sender": "Radia Boutouil",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/f2/d3/18/radiab43.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de la Villa Abdeltif et son environnement"
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tr\u00e8s belle grotte"
			},
			{
				"sender": "Omar Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/2a/14/5d/omar-z.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "LIEU  DE MEMOIRE CERVANTES"
			},
			{
				"sender": "laloupaco",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la grotte de  cervantes"
			},
			{
				"sender": "Rabah HAMIANE",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9laiss\u00e9..."
			},
			{
				"sender": "mouradkherabet",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/6a/default-avatar-2020-47.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dommage"
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "la 'Grotte' de Cervant\u00e8s'(\u00e0 Alger) ou l\u2019\u00e9nigme de l'auteur de 'Don Quichotte de La Mancha !"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Tikjda National Park",
		"wilaya": "Bouira",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Tikjda (en arabe : \u062a\u064a\u0643\u062c\u062f\u0629, en tifinagh : \u2d5c\u2d49\u2d3d\u2d3b\u2d34\u2d37\u2d30, en kabyle : Tike\u01e7da), situ\u00e9 dans la commune d'El Asnam dans la wilaya de Bouira en Alg\u00e9rie, est une ancienne station de ski \u00e0 1 478 m\u00e8tres d'altitude, sur le versant sud du Djurdjura dans la r\u00e9gion de Kabylie.",
		"coordinates": { "lat": "36.4491667", "lon": "4.1277778" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/6c/8e/f8/img-20180309-100012258.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/2a/9b/7f/hiking-in-tikjda-mountains.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/9e/a3/88/yes-this-is-in-algeria.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/6c/8e/f8/img-20180309-100012258.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/2a/9b/7f/hiking-in-tikjda-mountains.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/9e/a3/88/yes-this-is-in-algeria.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/4d/6a/43/on-the-road.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4d/c0/80/tikjda-national-park.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4d/c0/7f/tikjda-national-park.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/84/c5/img-20190830-144553-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/84/c4/img-20190830-152129-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/84/c3/img-20190830-152219-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/84/bf/img-20190830-155121-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "gorgio34",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Paradisiaque"
			},
			{
				"sender": "Belkif B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/89/1f/1f/belkif-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tikjda"
			},
			{
				"sender": "ladecouvertetoursdz",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "coin id\u00e9al touristique par excellence situ\u00e9 \u00e0 2308 m d'altitude"
			},
			{
				"sender": "bghmoh",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Agr\u00e9able journ\u00e9e \u00e0 tikedjda "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Parc National El Kala",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le parc national d\u2019El-Kala (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0629), est un parc national alg\u00e9rien, situ\u00e9 pr\u00e8s de la ville d'El Kala dans la wilaya d'El-Tarf, au nord-est de l'Alg\u00e9rie. Cr\u00e9\u00e9 en 1983, il est bord\u00e9 au nord par la mer M\u00e9diterran\u00e9e et \u00e0 l'est par la fronti\u00e8re tunisienne.\nIl abrite de nombreux lacs et un \u00e9cosyst\u00e8me unique dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Le parc a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 r\u00e9serve de biosph\u00e8re par l'UNESCO en 1990.",
		"coordinates": { "lat": "36.817", "lon": "8.413" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/36/15/9c/parc-national-el-kala.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/58/02/2b/largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/8c/69/f5/ville-de-el-kala-et-sa.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Dey R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le repos"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La r\u00e9serve de la biosph\u00e8re."
			},
			{
				"sender": "Redwane D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/fb/39/82/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Je suis all\u00e9 visiter cette r\u00e9gion car r\u00e9put\u00e9e pour \u00eatre sauvage belle et bien conserv\u00e9e, et c\u2019\u00e9tait vraiment magnifique."
			},
			{
				"sender": "Didouch A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Top"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Petit Lac Mosque",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Un mosqu\u00c3\u00a9e situee en oran . le mouadin \u00c3\u00a0 une voix magnifique. ",
		"coordinates": {
			"lat": "35.683581465516895",
			"lon": "-0.6147354055264215"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/0e/5c/79/getlstd-property-photo.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/b9/aa/84/externa.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/65/c8/68/photo8jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/0e/5c/79/getlstd-property-photo.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/b9/aa/84/externa.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/65/c8/68/photo8jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/65/c8/67/photo7jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/65/c8/66/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/65/c8/64/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/65/c8/60/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/91/bd/f3/exterieur.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/61/50/b3/magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/61/4f/f3/magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "chjanier",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Quid du cimeti\u00e8re militaire du Petit Lac  ?"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Que c'est beau"
			},
			{
				"sender": "Yassine M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Immense"
			},
			{
				"sender": "DJAMS2006",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/99/default-avatar-2020-40.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "magnifique"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Barage de Taksebt",
		"wilaya": "Tizi Ouzou",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le barrage de Taksebt est un barrage de type remblai, sur la rivi\u00e8re de Takhoukht et son prolongement, l'oued Aissi, au niveau des communes d'Irdjen et Beni A\u00efssi dans la wilaya de Tizi-Ouzou, r\u00e9gion de Kabylie en Alg\u00e9rie. Il est construit entre 1993 et 2002, d'une hauteur de 76 m et d'une capacit\u00e9 de 180 millions m3.",
		"coordinates": { "lat": "36.672853", "lon": "4.121208" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/18/31/db/les-montagnes-de-la-kabylie.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/7c/13/tigzirt1.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/18/31/db/les-montagnes-de-la-kabylie.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/18/31/db/les-montagnes-de-la-kabylie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/7c/13/tigzirt1.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/18/31/db/les-montagnes-de-la-kabylie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/57/77/e5/route-amenant-au-barrage.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/fb/7e/4d/barrage-de-taksebt.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/fb/7d/b8/barrage-de-taksebt.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/fb/7d/8c/barrage-de-taksebt.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/fb/7d/33/barrage-de-taksebt.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/7c/38/tigzirt4.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d5/7c/26/tigzirt3.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Azeddine G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/6a/default-avatar-2020-47.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tourn\u00e9e en kabylie"
			},
			{
				"sender": "Eric B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite de travail"
			},
			{
				"sender": "Menad M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ec/a2/default-avatar-2020-3.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique, mais \u00e0 \u00e9viter \u00e0 certaines heures quand vous \u00eates en famille "
			},
			{
				"sender": "George O",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/7f/23/1d/ferdinand-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Kabylie... Magnifique"
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Paisible"
			},
			{
				"sender": "DenisBratelle",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/2b/default-avatar-2020-52.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Les poubelles g\u00e2chent le paysage "
			},
			{
				"sender": "Ahcene D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un barrage d'eau sans plus..."
			},
			{
				"sender": "SARAH M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/f0/6f/98/sarah-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tres belle endroit"
			},
			{
				"sender": "emmanuelle n",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/5f/18/fa/emmanuelle-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "jolie retenue d eau"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Guelma Roman Theatre",
		"wilaya": "Guelma",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Ruines anciennes"],
		"summary": "Le th\u00e9\u00e2tre romain de Guelma est un th\u00e9\u00e2tre antique situ\u00e9 \u00e0 Guelma en Alg\u00e9rie, fut \u00e9difi\u00e9 au d\u00e9but du IIIe si\u00e8cle, gr\u00e2ce au financement d'une pr\u00eatresse du culte imp\u00e9rial. Compl\u00e8tement d\u00e9truit, il a \u00e9t\u00e9 reb\u00e2ti au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, ce qui explique son excellent \u00e9tat.  \nAujourd'hui, le th\u00e9\u00e2tre abrite le mus\u00e9e romain de Guelma.",
		"coordinates": { "lat": "36.467207", "lon": "7.43007" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/90/guelma-roman-theatre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/de/guelma-roman-theatre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/be/guelma-roman-theatre.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/90/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/de/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/be/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/82/9e/90/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/cf/5d/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/cf/4d/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/ce/af/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/ce/a0/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/ce/4a/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/23/cd/b8/guelma-roman-theatre.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nordine63",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s beau "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une merveille."
			},
			{
				"sender": "Fahed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/69/40/d5/fahedchater.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle reconstitution"
			},
			{
				"sender": "Nordine J",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bon th\u00e9\u00e2tre"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "8 May 1945 Stadium",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le stade du 8-Mai-1945 (en arabe : \u0645\u0644\u0639\u0628 8 \u0645\u0627\u064a 1945) est un stade de football situ\u00e9 \u00e0 S\u00e9tif en Alg\u00e9rie. Il est le plus grand stade de la ville avec ses 25 000 places. le stade a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en hommage aux victimes des massacres de S\u00e9tif, Guelma et Kherrata, survenus le 8 mai 1945 durant la colonisation fran\u00e7aise de l'Alg\u00e9rie.\nInaugur\u00e9 le 3 mai 1972, il accueille les rencontres \u00e0 domicile de l'ES S\u00e9tif et de l'USM S\u00e9tif. Il a toujours \u00e9t\u00e9 dot\u00e9 d'une pelouse artificielle.",
		"coordinates": { "lat": "36.186886", "lon": "5.393123" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/77/49/db/entente-de-setif.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/3b/7f/07/setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/3b/7f/07/setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/cf/33/7d/hammam.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/cf/33/4b/hamma-setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/f1/b5/05/entente-de-setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/77/49/c4/entente-de-setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/77/49/c0/entente-de-setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/77/49/a7/entente-de-setif.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/77/49/91/entente-de-setif.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une grande \u00e9quipe."
			},
			{
				"sender": "abdenour b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/84/cb/d8/abdenour-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Meilleur \u00e9quipe en Alg\u00e9rie "
			},
			{
				"sender": "DJAMS2006",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/99/default-avatar-2020-40.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tres belle ville"
			},
			{
				"sender": "masty94",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/b8/default-avatar-2020-22.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Super"
			},
			{
				"sender": "Abdelhafid T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Setif"
			},
			{
				"sender": "Youba Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bien.."
			},
			{
				"sender": "Laura_Algiers",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "El-Ourit Waterfalls",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Les cascades d'El-Ourit se trouvent \u00e0 7 km de la ville de Tlemcen, \u00e0 proximit\u00e9 de la Route nationale 7 en Alg\u00e9rie dans une zone montagneuse couverte de pins. Les sept cascades \u00e9tag\u00e9es du site naturel de l\u2019Oued El-Ourit sont rest\u00e9es 40 ans \u00e0 sec, avant de r\u00e9appara\u00eetre en 2009.",
		"coordinates": { "lat": "34.89", "lon": "-1.32" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/4c/nature-originale.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/50/68/el-ourit-waterfalls.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/50/29/el-ourit-waterfalls.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/4c/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/50/68/el-ourit-waterfalls.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/50/29/el-ourit-waterfalls.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/50/18/el-ourit-waterfalls.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/61/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/4c/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/35/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/0a/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/90/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/6d/43/75/nature-originale.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hmek43",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/b6/e3/ad/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dommage "
			},
			{
				"sender": "jam",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Cascades d'El Ourit de Tlemcen "
			},
			{
				"sender": "zinebbouadjama",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/82/a1/3b/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit mal entretenu malheureusement "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une belle vue."
			},
			{
				"sender": "ADGHAR",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Site naturel"
			},
			{
				"sender": "Sofiane B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/1a/00/ce/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Horrible, une vraie perte de temps. "
			},
			{
				"sender": "Amine",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "El Ourit"
			},
			{
				"sender": "abdelkrim b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu paradisiaque "
			},
			{
				"sender": "lementaliste",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "absolument merveilleux"
			},
			{
				"sender": "Doria S.A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/ab/99/ff/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pas mal"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "La Place",
		"wilaya": "Skikda",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La place est le coeur de skikda juste en face de l hotel de ville qui lui aussi est un chef d oeuvre de la periode coloniale.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.88366418565869",
			"lon": "6.906443417912895"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/7b/entree-de-la-mairie.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/7b/entree-de-la-mairie.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/1a/1e/71/received-648598951966230.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/7b/entree-de-la-mairie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/7b/entree-de-la-mairie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0e/1a/1e/71/received-648598951966230.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/a6/86/2c/20160822-134635-001-largejpg_rotated_270.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/82/tableau.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/80/le-minaret.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/c1/05/7c/salles-des-mariages.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/29/a0/b4/ancienne-mairie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/29/a0/a1/ancienne-mairie.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/29/a0/92/statut-de-combat.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rose B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/bb/default-avatar-2020-65.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Triste de constater la  ville de mes anc\u00eatres dans cet \u00e9tat de d\u00e9labrement"
			},
			{
				"sender": "Bz h",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/24/default-avatar-2020-60.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9ception"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'histoire."
			},
			{
				"sender": "Halim M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/68/default-avatar-2020-9.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tr\u00e8s belle vue"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "sculture combat"
			},
			{
				"sender": "Oumhoulou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/6f/c2/c5/oumhoulou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle ville"
			},
			{
				"sender": "abdelkader s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/46/2e/7f/abdelkader-s.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "visit affaire"
			},
			{
				"sender": "Warda M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "skikdazina"
			},
			{
				"sender": "Larbi A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/0d/57/4b/larbi-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L\u2019h\u00f4tel de ville de Skikda : un voyage dans le temps"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Porte de la citadelle",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Il est \u00c3\u00a0 rappeler que la Casbah d\u00e2\u20ac\u2122Oran, site charg\u00e9 d\u00e2\u20ac\u2122histoire et situ\u00e9 au quartier de Sidi El Houari dans ce que nous appelons \u00c2\u00ab le vieil Oran \u00c2\u00bb, a, pour sa part, connu une vaste campagne de nettoiement ce vendredi dernier sous le slogan \u00c2\u00ab La Casbah nous r\u00e9unit \u00c2\u00bb, et ce gr\u00c3\u00a2ce \u00c3\u00a0 l\u00e2\u20ac\u2122implication de la soci\u00e9t\u00e9 civile ainsi que des associations Oranaises activant dans le domaine de la pr\u00e9servation du patrimoine et des citoyens.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.707160105514085",
			"lon": "-0.6498294999997847"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/af/33/00/porte-de-la-citadelle.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ce/4d/b9/porte-de-la-citadelle.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ce/4d/8b/porte-de-la-citadelle.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/af/33/00/porte-de-la-citadelle.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ce/4d/b9/porte-de-la-citadelle.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ce/4d/8b/porte-de-la-citadelle.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/ed/f1/48/porte-de-la-citadelle.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/ed/f1/44/porte-de-la-citadelle.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/af/33/00/porte-de-la-citadelle.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/9e/81/28/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/9e/81/27/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/9e/81/26/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/9e/81/25/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La casbah d'Oran"
			},
			{
				"sender": "iths A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/41/47/d8/iths-a.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "super a voir mais on ne peut pas entrer"
			},
			{
				"sender": "Hichem M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/b0/3d/ca/poulpou31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Fort historique mais pas touristique"
			},
			{
				"sender": "Christophe R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/d9/a0/3c/christophe-r.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le coeur d'Oran"
			},
			{
				"sender": "Neslig\u00fcl D",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pourrait \u00eatre un joyau si r\u00e9nov\u00e9"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Saida Souk",
		"wilaya": "Sa\u00efda",
		"types": ["Shopping et souvenirs"],
		"summary": "Saida est un marche populaire dans la wilaya de saida",
		"coordinates": {
			"lat": "34.84428231541524",
			"lon": "0.14859098677413804"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/19/10/75/a-wider-lane-in-saida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/19/10/75/a-wider-lane-in-saida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/3e/saida-souk.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/19/10/75/a-wider-lane-in-saida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/19/10/75/a-wider-lane-in-saida.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/3e/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/3c/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/39/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/32/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/18/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/12/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/04/f1/10/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/90/83/ba/saida-souk.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "HaifaaKh",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beautiful Old Souk"
			},
			{
				"sender": "herrol",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/4f/61/97/rolf-h.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Silk"
			},
			{
				"sender": "GhinaF",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Corniche Saida"
			},
			{
				"sender": "Kelly W",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/19/0f/91/kelly-w.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Exotic and interesting at Saida Souk"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Aquafortland",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Une piscine agr\u00c3\u00a9able situee a Bordj el kifan ",
		"coordinates": {
			"lat": "36.75745300588447",
			"lon": "3.2197773023595837"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/83/78/54/aqua.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/91/32/d9/aquafortland.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/83/78/54/aqua.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Malik M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ec/3d/default-avatar-2020-1.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Catastrophique"
			},
			{
				"sender": "Nas M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9cevant"
			},
			{
				"sender": "Fergyd2@yahoo.fr",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bien agr\u00e9able m"
			},
			{
				"sender": "Nabil B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/11/default-avatar-2020-23.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Aquafortland"
			},
			{
				"sender": "Lily34000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/fe/default-avatar-2020-58.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique journ\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "Nana93",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/23/default-avatar-2020-28.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dr\u00f4le de r\u00e8glement "
			},
			{
				"sender": "Tarek Trust",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/e6/default-avatar-2020-45.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Z\u00e9ro point\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Mariya L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s  d\u00e9\u00e7u"
			},
			{
				"sender": "Rayan92 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/f9/d1/13/rayan92b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Horrible \u00e0 fuir "
			},
			{
				"sender": "djelloul kada m",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/47/4a/32/djelloul-kada-m.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dessus"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Office Tourisme de Medea",
		"wilaya": "M\u00e9d\u00e9a",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "un office de toursime situee dans la wilaya de medea",
		"coordinates": {
			"lat": "36.26414753935771",
			"lon": "2.7693910336575867"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/8a/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5e/1f/f0/musee-art-et-tradition.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5e/1f/ef/minaret-rouge.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/8a/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5e/1f/f0/musee-art-et-tradition.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5e/1f/ef/minaret-rouge.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/af/9e/b7/office-tourisme-de-medea.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/8a/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/ab/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/75/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/08/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b7/04/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/5a/b6/a6/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "mumug\u00e9g\u00e9",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "il y a longtemps"
			},
			{
				"sender": "Lamees T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Medea (hamadania)"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Centre des \u00e9tudes andalouses",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Les Andalouses est le nom d'une station baln\u00e9aire alg\u00e9rienne implant\u00e9e sur un site d\u2019une superficie de 20 hectares, \u00e0 25 kilom\u00e8tres de l\u2019ouest de la ville d\u2019Oran et \u00e0  35 kilom\u00e8tres de l\u2019a\u00e9roport international Ahmed Ben Bella.\nInaugur\u00e9 en juin 1973 par le feu  Houari Boumedi\u00e8ne (Pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de l\u2019\u00e9poque), le village des Andalouses est l\u2019\u0153uvre du c\u00e9l\u00e8bre architecte fran\u00e7ais Fernand Pouillon. Situ\u00e9 dans un cadre f\u00e9erique, il pr\u00e9sente des capacit\u00e9s importantes susceptibles de devenir un maillon important d\u2019une cha\u00eene Touristique internationale.\nLe village des Andalouses est g\u00e9r\u00e9 par une entreprise Publique qui a la mission de d\u00e9velopper, de g\u00e9rer, d\u2019organiser et de commercialiser ses structures touristiques \u00e0 caract\u00e8re baln\u00e9aire qui constituent son patrimoine, en respectant des normes de gestion, d\u2019hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, ainsi qu\u2019\u00e0 la qualit\u00e9 de prestation touristique qu\u2019elle est appel\u00e9e \u00e0 fournir.\nLa vocation touristique associ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9occupation essentiellement \u00e9conomique de l\u2019entreprise de gestion touristique des Andalouses ont \u00e9t\u00e9 orient\u00e9es vers la r\u00e9alisation d\u2019un centre de thalassoth\u00e9rapie moderne r\u00e9pondant aux normes internationales, qui devra voir le jour avant la fin de l\u2019ann\u00e9e 2017.",
		"coordinates": {
			"lat": "34.880286769847686",
			"lon": "-1.334208721820454"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/93/35/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/94/9a/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/99/ec/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/93/35/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/94/9a/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/99/ec/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/99/76/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/98/7d/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/97/c2/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/96/82/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/96/4e/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/93/8d/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/eb/93/59/centre-des-etudes-andalouses.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fouad G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2b/75/81/fouad-g.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle Eure architecturale mais ................"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pour l'amour de l'architecture."
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "WAW"
			},
			{
				"sender": "lementaliste",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "magnifique construction"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mosquee Ben Saadoun",
		"wilaya": "Blida",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "Un grand mosquee situee dans la wilaya de Blida.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.48594709510342",
			"lon": "2.8338813128546394"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/73/0b/c1/mosquee-ibn-saadoun-vues.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/73/0c/0c/mosquee-ibn-saadoun-vues.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/73/0b/ea/mosquee-ibn-saadoun-vues.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "imilah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/b8/default-avatar-2020-22.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mon enfance.  J habitais au 4 rue Abdallah"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un monument."
			},
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La plus ancienne mosqu\u00e9e de la ville de blida"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Dar el-Bahia",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Oran (en arabe : \u0648\u0647\u0631\u0627\u0646, Wahr\u0101n ; en berb\u00e8re : \u2d61\u2d30\u2d40\u2d54\u2d30\u2d4f, prononc\u00e9 localement /w\u0251hren/), surnomm\u00e9e \u00ab la radieuse \u00bb (en arabe : \u0627\u0644\u0628\u0627\u0647\u064a\u0629, el-B\u0101hia, en berb\u00e8re : \u2d5c\u2d30\u2d3c\u2d30\u2d61\u2d5c, Tafawt) et \u00ab la Joyeuse \u00bb, est la deuxi\u00e8me plus grande ville d\u2019Alg\u00e9rie et une des plus importantes villes du Maghreb. C'est une ville portuaire de la mer M\u00e9diterran\u00e9e, situ\u00e9e dans le nord-ouest de l'Alg\u00e9rie, \u00e0 432 km de la capitale Alger, et le chef-lieu de la wilaya du m\u00eame nom, en bordure du golfe d'Oran.\nLa ville est situ\u00e9e au fond d'une baie ouverte au nord et domin\u00e9e directement \u00e0 l'ouest par la montagne de l'A\u00efdour (ou Murdjajo), d'une hauteur de 580 m, ainsi que par le plateau de Moulay Abd al Qadir al-Jilani. L'agglom\u00e9ration s'\u00e9tend de part et d'autre du ravin de l'oued Rhi, maintenant couvert.\nFond\u00e9e en 902 par les Andalous, Oran conna\u00eet une succession de dynasties arabo-berb\u00e8res. Occup\u00e9e par les Espagnols en 1509, elle est reconquise en 1792 par le bey Mohamed el-Kebir, apr\u00e8s un premier interm\u00e8de (entre 1708 et 1730) et devient le si\u00e8ge du beylik de l'Ouest. Pendant la colonisation fran\u00e7aise, elle conna\u00eet un d\u00e9veloppement rapide, et devient la deuxi\u00e8me ville d'Alg\u00e9rie. Apr\u00e8s l'ind\u00e9pendance, elle demeure la capitale \u00e9conomique de l'Ouest du pays et le principal centre financier, commercial et industriel.\nEn 2008, la commune comptait 609 940 habitants, alors que la population de l'agglom\u00e9ration oranaise \u00e9tait d'environ 1 000 000 habitants.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.71609828061096",
			"lon": "-0.6382667346227049"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/0b/8d/f5/dar-el-bahia.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/78/3c/dar-el-bahia.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/0b/8d/fa/dar-el-bahia.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Toujours debout"
			},
			{
				"sender": "bel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/de/43/fc/magbel31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "hotel de ville d'oran"
			},
			{
				"sender": "Sofiane Ghazi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/6e/21/0c/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Patrimoine architectural de la ville d'Oran"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Center Commercial City Center",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Centre commercial \u00c3\u00a0 l'ambiance d\u00e9tendue avec restaurants conviviaux et magasins populaires install\u00e9s autour d'une grande surface.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.729690914665106",
			"lon": "3.1783726937514167"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a4/1b/center-commercial-city.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/e2/af/centre-commercial-city.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a4/6c/center-commercial-city.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a4/1b/center-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/e2/af/centre-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a4/6c/center-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a4/06/center-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a3/dc/center-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a3/a3/center-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/a3/71/center-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/e3/4a/centre-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/e2/dd/centre-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/94/e2/c5/centre-commercial-city.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "RM",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Au coeur de la jungle!"
			},
			{
				"sender": "sofiene K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/cf/00/7f/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Correct "
			},
			{
				"sender": "christian2000",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "pizzeria woodpecker city center"
			},
			{
				"sender": "Rashid_DZ",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bon choix \u00e0 Alger Est"
			},
			{
				"sender": "RM",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Centre d'incomp\u00e9tent"
			},
			{
				"sender": "fannny34",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/23/51/43/41/fannny34.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sympa "
			},
			{
				"sender": "Rafik Azizi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/83/bb/be/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visiter"
			},
			{
				"sender": "mohamed b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/48/10/89/mohammed-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pas mal pour le shopping"
			},
			{
				"sender": "indaplace",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/79/default-avatar-2020-21.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Du choix mais \u00e0 d\u00e9velopper "
			},
			{
				"sender": "mirages38",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/cb/07/f4/mirages38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sympa"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Thubursicum",
		"wilaya": "Souk Ahras",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Ruines anciennes"],
		"summary": "Khemissa (Thubursicum) est une commune de la wilaya de Souk Ahras en Alg\u00e9rie, dont les origines remontent au moins \u00e0 l'\u00e9poque romaine, o\u00f9 elle \u00e9tait appel\u00e9e Thubursicu Numidarum.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.28754462463475",
			"lon": "7.936901359733183"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ab/06/82/khemissa-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ab/06/82/khemissa-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ab/06/43/khemissa-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "ACM1899Pier",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/2e/dc/18/acm1899pier.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Praticamente inesplorato"
			},
			{
				"sender": "daniela k",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Perfect!"
			},
			{
				"sender": "YorkHiker",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/90/87/e3/yorkhiker.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Khemissa Roman Ruins"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La plage de Cap Falcon",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Une belle plage situee dans Oran",
		"coordinates": {
			"lat": "36.07019227533898",
			"lon": "-0.8624272605727115"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/cd/85/c8/vue-depuis-la-plage-de.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/cd/86/63/vue-depuis-un-muret-sur.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/cd/85/c8/vue-depuis-la-plage-de.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Marie Laure G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/c3/4d/8b/marie-laure-g.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle plage hormis la pollution"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Gorges de la Chiffa",
		"wilaya": "Blida",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Chiffa (en arabe : \u0627\u0644\u0634\u0641\u0629, berb\u00e8re : Ccifet, tifinagh : \u2d5b\u2d49\u2d3c\u2d3c\u2d3b\u2d5c, anciennement La Chiffa pendant la colonisation fran\u00e7aise), est une commune de la wilaya de Blida en Alg\u00e9rie.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.44199113462869",
			"lon": "2.760658486400818"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3e/2a/5d/les-gorges-de-la-chiffa.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3e/2a/60/les-gorges-de-la-chiffa.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3e/2a/5f/les-gorges-de-la-chiffa.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0641\u064a\u0638",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/3c/11/07/avatar.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u062d\u0636\u0646 \u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0648\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647\u064a \u0644\u0637\u0627\u0644\u0628\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0629"
			},
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Road between mountains and river"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Parc D'Attraction Ben Aknoun",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le parc de Ben Aknoun est un parc situ\u00e9 au Sud Ouest d'Alger, en Alg\u00e9rie dans le quartier Sa\u00efd Hamdine. Il est situ\u00e9 entre Ben Aknoun et Hydra. Il a ouvert ses portes en 1982 dans la for\u00eat de Ben Aknoun.",
		"coordinates": { "lat": "36.744444", "lon": "3.008333" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/43/parc-d-attraction-ben.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/43/parc-d-attraction-ben.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/36/parc-d-attraction-ben.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/43/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/43/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/36/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/23/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/20/e9/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/20/db/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/ba/e9/3d/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/1b/96/88/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/10/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/60/21/05/parc-d-attraction-ben.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rayan59",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/fe/default-avatar-2020-58.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "parc fantome"
			},
			{
				"sender": "kg.dz13",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/9f/default-avatar-2020-16.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "T\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une journ\u00e9e inoubliable."
			},
			{
				"sender": "It\u2019s Lit",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/3d/default-avatar-2020-55.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Conseil pas"
			},
			{
				"sender": "djoe_doudou",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/02/b2/79/djoe-doudou.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un tr\u00e8s beau parc"
			},
			{
				"sender": "Nabil B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/11/default-avatar-2020-23.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Attractions \u00e0 faire"
			},
			{
				"sender": "Redk",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/ea/default-avatar-2020-63.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Nul"
			},
			{
				"sender": "Fan o",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/ca/02/01/fan-o.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Horrible"
			},
			{
				"sender": "Okba B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/42/default-avatar-2020-20.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tranquille"
			},
			{
				"sender": "Othman Lotfi B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/81/06/81/othman-lotfi-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un parc de l'horreur "
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Lambaesis Ruins",
		"wilaya": "Batna",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Ruines anciennes"],
		"summary": "Lamb\u00e8se, officiellement Lamb\u00e8se-Tazoult (latin : Lambaesis), est une ville militaire  d'Afrique romaine se situant au nord-est de l\u2019Alg\u00e9rie sur le territoire de la commune de Tazoult dans la r\u00e9gion des Aur\u00e8s, \u00e0 10 km  \u00e0 l'est de Batna, sur la route de Timgad et de Khenchela.",
		"coordinates": { "lat": "35.490184155539", "lon": "6.2547558546066" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/8a/lambese-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/b6/lambese-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/ae/lambese-ruins.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/8a/lambese-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/b6/lambese-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/ae/lambese-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/2f/9f/6d/lambese-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/85/52/b8/lambaesis-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/85/52/b5/lambaesis-ruins.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/38/86/d2/il-cardo-che-partiva.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/38/86/98/la-spada-stemma-della.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/38/86/51/nell-arco-un-legionario.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/38/85/f6/il-pretorio.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "hayet k",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sensationnel a voir"
			},
			{
				"sender": "Zinou Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "des ruines romaines en plein air"
			},
			{
				"sender": "jouwala",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/99/39/24/jouwala.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "dommage"
			},
			{
				"sender": "daniela k",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bon voyage"
			},
			{
				"sender": "monica_bcn",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/68/default-avatar-2020-9.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Il a fallu du temps pour trouver!"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Ushuaia Beach Club",
		"wilaya": "Boumerd\u00e8s",
		"types": ["Divertissement et loisirs", "Nature et paysages"],
		"summary": "Ushua\u00efa Ibiza Beach Hotel est une marque appartenant au groupe Palladium Hotel Group, lui-m\u00eame plus connu sous son ancienne d\u00e9nomination de \u00ab Fiesta Hotel Group \u00bb,,. Celle-ci d\u00e9cline des h\u00f4tels-discoth\u00e8ques, dont principalement celui sur l'\u00eele d'Ibiza. Le concept est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 dans d'autres endroits du monde. Les plus grands DJ mondiaux d'EDM se produisent dans l'h\u00f4tel d'Ibiza.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.786540953895496",
			"lon": "3.5466337032323536"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a8/1b/d1/ushuaia-beach-club.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a8/1b/d1/ushuaia-beach-club.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a8/1b/76/ushuaia-beach-club.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "lamya e",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Agr\u00e9able moments \u00e0 Ushuaia Beach Algerie"
			},
			{
				"sender": "dlgum",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/4a/default-avatar-2020-42.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "lamentable et arnaque"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Mausol\u00e9e Sidi Yakoub",
		"wilaya": "Blida",
		"types": ["Sites historiques et religieux", "Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Sidi Yacoub est une commune de la wilaya de Sidi Bel Abb\u00e8s en Alg\u00e9rie.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.46956236936702",
			"lon": "2.822518604761674"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/88/3e/75/le-mausolee-de-sidi-yakoub.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/88/3e/75/le-mausolee-de-sidi-yakoub.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/58/92/ea/mausolee-de-sidi-yakoub.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "wati l",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/2d/default-avatar-2020-48.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Visite sympa"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu f\u00e9d\u00e9rateur ."
			},
			{
				"sender": "Mourad E",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a2/fa/cb/mourad-e.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Le jardin "
			},
			{
				"sender": "Aboubakr M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/7c/01/default-avatar-2020-5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un endroit far de la ville des rose"
			},
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une histoire myst\u00e9rieuse"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mosqu\u00e9e Hanafi",
		"wilaya": "Blida",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"
		],
		"summary": "Un bon vieux mosqu\u00e9e",
		"coordinates": {
			"lat": "36.47092911078079",
			"lon": "2.8288225651120347"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/2f/b7/70/mosquee-hanafi.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/ab/a9/c5/mosquee-hanafi-blida.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/ab/a9/c4/mosquee-hanafi-blida.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un monument \u00e0 haute valeur."
			},
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mosqu\u00e9e du rite Hanafite"
			},
			{
				"sender": "Aek R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ee/59/a8/aek-r.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un bon vieux mosqu\u00e9e"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e de B\u00e9ni-Abb\u00e9s",
		"wilaya": "B\u00e9ni Abb\u00e8s",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e de B\u00e9ni-Abb\u00e8s ou aussi Mus\u00e9e Saharien situ\u00e9 \u00e0 B\u00e9ni-Abb\u00e8s en Alg\u00e9rie. Il fait partie du Centre de recherche scientifique et technique sur les r\u00e9gions arides avec une superficie de 10 ha et des d\u00e9pendances \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur pour la plupart.",
		"coordinates": { "lat": "30.129159", "lon": "-2.176797" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/83/45/24/img-4168-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un oasis"
			},
			{
				"sender": "thamrez",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Riche et accueillant!"
			},
			{
				"sender": "Rosemarie G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/09/7a/85/b8/rosi1949.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mus\u00e9e important sur le plan r\u00e9gional (zones arides)"
			},
			{
				"sender": "Abdou M",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sahara exp\u00e9rience "
			},
			{
				"sender": "Loulyane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e5/2b/default-avatar-2020-52.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Simple mais bien."
			},
			{
				"sender": "Sud  Alg\u00e9rien T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/eb/0e/89/sud-algerien-t.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Taghit "
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "The National Museum of Art and History",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e d\u00e2\u20ac\u2122art et d\u00e2\u20ac\u2122histoire de la ville de Tlemcen est situ\u00e9 au centre-ville de Tlemcen, et il est connu par son importance \u00c3\u00a0 travers les \u00c3\u00a2ges, il a fait partie de l\u00e2\u20ac\u2122\u00e9cole qui a \u00e9t\u00e9 B\u00c3\u00a2tit par le sultan Al-Ziyani Abu Tachfin en (718-737 AH) ",
		"coordinates": {
			"lat": "34.89536865944467",
			"lon": "-1.3047355212664304"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/cd/25/musee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/db/64/musee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/da/87/musee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/cd/25/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/db/64/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/da/87/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d9/b3/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d8/c0/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d8/29/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d7/54/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d6/c4/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d4/dd/musee.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f7/d3/b5/musee.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un chef-d'oeuvre."
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Joli"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mosque Ibn Badis",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "La Mosqu\u00e9e Abdelhamid Ben Badis (en arabe : \u0645\u0633\u062c\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u064a\u062f \u0628\u0646 \u0628\u0627\u062f\u064a\u0633), est une mosqu\u00e9e alg\u00e9rienne situ\u00e9e \u00e0 Hai Djamel Eddine, \u00e0 l'Est de la ville d'Oran, pouvant accueillir jusqu'\u00e0 25 000 personnes, et comportant un minaret de 104 m\u00e8tres de hauteur. C'est la plus grande mosqu\u00e9e de la ville d'Oran et de toute l'Oranie. Elle est baptis\u00e9e au nom d'une ic\u00f4ne du nationalisme religieux Abdelhamid Ben Badis.",
		"coordinates": { "lat": "35.697673", "lon": "-0.606081" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/4a/4f/57/mosque-ibn-badis.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/4a/4f/05/mosque-ibn-badis.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/4a/3f/70/mosque-ibn-badis.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/4a/4f/57/mosque-ibn-badis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/4a/4f/05/mosque-ibn-badis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0c/4a/3f/70/mosque-ibn-badis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ee/f3/a0/pole-bien-baddies-avec.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ee/f3/9f/pole-bien-baddies-avec.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ee/f3/9e/pole-bien-baddies-avec.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ee/f3/9d/pole-bien-baddies-avec.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/d5/67/df/photo9jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/d5/67/de/photo8jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/10/d5/67/dd/photo7jpg.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "kitrip1",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/e7/default-avatar-2020-37.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Priere \u00e0 la mosqu\u00e9e Imam  Ibn Badis  alger "
			},
			{
				"sender": "EL IBRAHIMIA INFORMATIQUE",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/06/2e/b9/beb-e.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Faux image"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "El Boukaa Beach",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Bougaa (en arabe : \u0628\u0648\u06a8\u0627\u0639\u0629 ,\u0628\u0648\u0642\u0627\u0639\u0629 \u00e0 la prononciation) est une commune de la wilaya de S\u00e9tif en Alg\u00e9rie. Elle s'appelait Lemwahba (Chorfa), puis Douar Bougaa, et en 1886 durant la p\u00e9riode fran\u00e7aise Lafayette.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.784294357353204",
			"lon": "-0.8088308390861906"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/5f/un-endroit-magnifique.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/7a/71/un-magnifique-couche.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/7a/70/un-magnifique-couche.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/5f/un-endroit-magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/7a/71/un-magnifique-couche.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/7a/70/un-magnifique-couche.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/7a/37/el-boukaa-beach.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/fe/el-boukaa-beach.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/b0/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/62/un-endroit-magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/61/un-endroit-magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/60/un-endroit-magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/e1/79/5f/un-endroit-magnifique.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mustepha O",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A fuir !!!"
			},
			{
				"sender": "M\u00e2j\u012fd G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/db/default-avatar-2020-10.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Remerciment"
			},
			{
				"sender": "meziane omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/e4/default-avatar-2020-30.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L\u2019endroit est magnifique et tr\u00e8s familiale."
			},
			{
				"sender": "Bendahmane Fahd",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/4a/default-avatar-2020-42.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "El Boukaa beach"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "L'aqueduc Romain Constantine",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Constantine  (prononc\u00e9 /k\u0254\u0303.st\u0251\u0303.tin/ ; en arabe : \u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629, prononc\u00e9 Qsentina en arabe alg\u00e9rien ; en berb\u00e8re : \u2d47\u2d59\u2d4f\u2d5f\u2d49\u2d4f\u2d30), est une commune du Nord-Est de l'Alg\u00e9rie, chef-lieu de la wilaya de Constantine. Comptant plus de 448 000 habitants, cette m\u00e9tropole est la troisi\u00e8me ville la plus peupl\u00e9e du pays. Le Grand Constantine s'\u00e9tale sur un rayon d'une quinzaine de kilom\u00e8tres sous forme d'une agglom\u00e9ration comprenant une ville m\u00e8re et une s\u00e9rie de satellites. L'agglom\u00e9ration de Constantine comptait 943 112 habitants en 2015, dont seulement 54 % habitant dans la commune m\u00eame de Constantine.\nConstantine est une ville importante dans l'histoire m\u00e9diterran\u00e9enne. Anciennement Cirta, capitale de la Numidie de 300 av. J.-C. \u00e0 46 av. J.-C., elle passe ensuite sous domination romaine. C'est \u00e0 l'empereur Constantin Ier qu'elle doit son nom actuel, depuis 313.\nDurant le Moyen \u00c2ge, elle est conquise par les Arabes au VIIe si\u00e8cle ; elle fait ensuite successivement partie du royaume aghlabide, de l'empire fatimide puis des royaumes ziride, hammadide, almohade et hafside.\nElle devient au XVIe si\u00e8cle la capitale du beylik de Constantine, si\u00e8ge du pouvoir beylical et vassale de la r\u00e9gence d'Alger. Lors de la conqu\u00eate de l'Alg\u00e9rie par la France elle est prise en 1837, apr\u00e8s un \u00e9chec en 1836. Durant la guerre d'Alg\u00e9rie, elle est int\u00e9gr\u00e9e par le FLN \u00e0 la wilaya II, le Constantinois, puis devient le si\u00e8ge de sa propre wilaya \u00e0 l'ind\u00e9pendance du pays.\nConstantine est diversement surnomm\u00e9e : \u00ab ville des ponts suspendus \u00bb ; \u00ab ville du vieux rocher \u00bb ; \u00ab ville des oul\u00e9mas \u00bb ; \u00ab ville des aigles \u00bb ; \u00ab ville du malouf \u00bb, le malouf \u00e9tant la variante constantinoise de la musique arabo-andalouse. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la capitale de l'Est du pays.\nEn 2015, la ville de Constantine est capitale arabe de la culture, deuxi\u00e8me ville d'Alg\u00e9rie \u00e0 \u00eatre choisie pour organiser cet \u00e9v\u00e9nement apr\u00e8s Alger en 2007.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.3506133223804",
			"lon": "6.617385224625262"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/be/5f/2b/l-aqueduc-romain-constantine.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/be/5f/2a/l-aqueduc-romain-constantine.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/1e/3e/76/standing-lonely.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Patricia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une introduction \u00e0 l\u2019histoire de Constantine"
			},
			{
				"sender": "yasser b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3d/25/87/yasser-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "joli paysage"
			},
			{
				"sender": "maljam",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/80/6b/41/maljam.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un vestige qui passe inaper\u00e7u"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La fiert\u00e9 de la ville."
			},
			{
				"sender": "AB1975",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/7b/default-avatar-2020-56.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A voir"
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L'Aqueduc Romain de Constantine."
			},
			{
				"sender": "cmlcampbell",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/02/92/ea/93/cmlcampbell.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ruine spectaculaire \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'autoroute."
			},
			{
				"sender": "algsunshine",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/77/d0/4c/algsunshine.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Aqueduc romain"
			},
			{
				"sender": "Mina B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Seigneur sait comment y arriver"
			},
			{
				"sender": "Roc\u00edo",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/23/f9/c4/surly-architect.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Ne vaut pas la peine"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Ain Salah Sand Dune",
		"wilaya": "In Salah",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "In Salah (en arabe : \u0627\u0646 \u0635\u0627\u0644\u062d, en berb\u00e8re In \u1e63l\u0101\u1e25) est une ville du Sud de l'Alg\u00e9rie, au c\u0153ur du Sahara alg\u00e9rien. Elle d\u00e9pend administrativement de la wilaya d'In Salah cr\u00e9\u00e9e en 2019 (auparavant elle \u00e9tait rattach\u00e9e \u00e0 la wilaya de Tamanrasset dont elle est une des communes les plus septentrionales).",
		"coordinates": {
			"lat": "27.604271229759227",
			"lon": "2.60180237141388"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/03/f1/fe/ain-salah-sand-dune.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/03/f2/05/ain-salah-sand-dune.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Jean-Luc C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1d/9c/92/7f/jean-luc-c.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00e9vident  des dunes"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Taza National Park",
		"wilaya": "Jijel",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le parc national de Taza (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u0638\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0627\u0632\u0629), est un parc national alg\u00e9rien, situ\u00e9 dans la wilaya de Jijel, au Nord de l'Alg\u00e9rie, au bord de la m\u00e9diterran\u00e9e. Connu surtout pour ses grottes, il abrite de vastes plages de sable ainsi que des gouffres et des falaises.\nLe parc a \u00e9t\u00e9 reconnu r\u00e9serve de biosph\u00e8re par l'UNESCO en 2004.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.60655386034472",
			"lon": "5.490782253039154"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/d1/a1/23/screenshot-20180718-183625.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/d1/a1/25/20180718-153120-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/d1/a1/24/20180718-153239-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "tooshee_06",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Walk in the river "
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Island of El Aouana",
		"wilaya": "Jijel",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "L'ensemble est compos\u00e9 de deux \u00celes, Grande Cavallo et Petite Cavallo, situ\u00e9es respectivement \u00c3\u00a0 957 m\u00e8tres1 au nord d'El Aouana et \u00c3\u00a0 5 kilom\u00e8tres au nord-est de ladite commune, ainsi que de plusieurs \u00celots rocheux.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.78531120992969",
			"lon": "5.609761990917961"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/e4/0d/bc/sunset-beautiful-beach.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f5/fb/08/island-of-el-aouana.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/9e/ac/28/island-of-el-aouana.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "MoustafaKD",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/24/c2/19/moustafakd.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "A beautiful island to spend a day on the beach"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Barrage de Ghrib",
		"wilaya": "A\u00efn Defla",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Le barrage de Ghrib est un barrage de type remblai, situ\u00e9  sur le Chelif au niveau de la commune d'Oued Chorfa, dans la wilaya d'A\u00efn Defla, en Alg\u00e9rie. Il est construit entre 1936 et 1939. D'une hauteur de 65 m, il est le sixi\u00e8me plus grand barrage en Alg\u00e9rie avec une capacit\u00e9 de 280 millions m3.",
		"coordinates": { "lat": "36.163", "lon": "2.561" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/4d/03/77/barrage-de-ghrib.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/4d/03/77/barrage-de-ghrib.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/4d/06/8b/barrage-de-ghrib.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "FDS13960",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/7b/default-avatar-2020-6.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une belle r\u00e9gion "
			},
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merveilleux paysage"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Tlemcen National Park",
		"wilaya": "Tlemcen",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le Parc national de Tlemcen (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0644\u0645\u0633\u0627\u0646), est un parc national alg\u00e9rien, situ\u00e9 dans la wilaya de Tlemcen, au nord-ouest de l'Alg\u00e9rie.\nC'est l'un des plus r\u00e9cents parcs nationaux d'Alg\u00e9rie. En plus des for\u00eats d'Ifri, de Zariffet et d'Ain Fezza, et des cascades et falaises d'El-Ourit, il abrite d'importants sites arch\u00e9ologiques et sp\u00e9l\u00e9ologiques, ainsi que les ruines de Mansourah et la mosqu\u00e9e de Sidi Boumediene.\nEn 2016, les monts de Tlemcen ainsi que le parc sont reconnus r\u00e9serve de biosph\u00e8re par l'Unesco,.",
		"coordinates": { "lat": "34.883", "lon": "-1.3" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Reconnaissance"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "La Fregate Alger Plage",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Bordj El Bahri (en arabe \u0628\u0631\u062c \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a) est une commune de la wilaya d'Alger en Alg\u00e9rie, situ\u00e9e dans la banlieue Est d'Alger.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.78750547740646",
			"lon": "3.2376474832469815"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/99/7a/5d/tres-bon-cartier.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/30/60/f5/plage-la-fregate-c-est.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "rauf yahi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/49/8b/e1/rauf-yahi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Fregate Alger Plage or La fregate Algiers beach"
			},
			{
				"sender": "Nour Eddine Righi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "el houma laziza"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "L'opera d'Alger Boualem Bessaih",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "L'op\u00e9ra d'Alger Boualem-Bessa\u00efh est une salle de spectacle situ\u00e9e dans la commune  d'Ouled Fayet \u00e0 Alger. Il est inaugur\u00e9 en 2016.\nIl est baptis\u00e9 au nom de l'ancien diplomate et homme de lettres Boualem Bessa\u00efh.",
		"coordinates": { "lat": "36.7362016", "lon": "2.9493141" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une architecture alg\u00e9rienne."
			},
			{
				"sender": "Yacine B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/59/default-avatar-2020-24.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Festival music andalou"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Madaure Ruins",
		"wilaya": "Souk Ahras",
		"types": ["Ruines anciennes"],
		"summary": "M'daourouch (en arabe : \u0645\u062f\u0627\u0648\u0631\u0648\u0634, en berb\u00e8re \u2d4e\u2d37\u2d30\u2d61\u2d54\u2d53\u2d5b) Mdaourouch ou Madauros est une commune de la wilaya de Souk Ahras en Alg\u00e9rie, est situ\u00e9e \u00e0 50 km au sud de Souk Ahras. La ville et son agglom\u00e9ration compte environ 64750[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] habitants. Elle tient son nom de l'antique ville romano-numide Madauros dont les vestiges se situent \u00e0 quelques kilom\u00e8tres. Durant la p\u00e9riode coloniale, son nom \u00e9tait Montesquieu.\nMadaure est li\u00e9e \u00e0 plusieurs personnages historiques importants de la r\u00e9gion. Apul\u00e9e, dont le nom de naissance est Lucius Apuleius, y est n\u00e9. Saint-Augustin, th\u00e9ologien romano-africain et l'un des quatre p\u00e8res de l'\u00c9glise, y effectua une partie de ses \u00e9tudes.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.09341497008262",
			"lon": "7.827114226801752"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/89/1e/madura-roman-ruins-near.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/89/88/madura-roman-ruins-near.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/89/0e/madura-roman-ruins-near.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/89/1e/madura-roman-ruins-near.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/89/88/madura-roman-ruins-near.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/89/0e/madura-roman-ruins-near.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/51/88/e1/madura-roman-ruins-near.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/73/bc/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/73/bb/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/73/ba/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/73/b9/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/73/b8/caption.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/25/0f/73/b7/caption.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "ACM1899Pier",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/2e/dc/18/acm1899pier.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Citt\u00e0 di Sant\u2019Agostino"
			},
			{
				"sender": "YorkHiker",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/90/87/e3/yorkhiker.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Scenic Roman Ruins with huge Byzantine Fort"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mostaland",
		"wilaya": "Mostaganem",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Mostaland Parc est un parc \u00e0 th\u00e8me, situ\u00e9 dans la ville de Mostaganem, dans le nord-ouest de l'Alg\u00e9rie, au bord de la mer M\u00e9diterran\u00e9e. Il a ouvert ses portes le 13 juillet 2017.\nIl s'agit du plus grand parc de loisirs du continent africain avec sa superficie globale de 57 hectares, dont 32 hectares abritant un parc zoologique.",
		"coordinates": { "lat": "35.955793132441", "lon": "0.0991824" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/26/99/33/20201009-184306-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/f5/8e/92/le-parc-d-animaux.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/26/99/33/20201009-184306-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdel56",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f1/06/default-avatar-2020-18.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Diversifi\u00e9 mais infect."
			},
			{
				"sender": "rym r",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/9f/default-avatar-2020-16.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Meilleurs park d'attraction en Alg\u00e9rie "
			},
			{
				"sender": "khaled g",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/01/67/39/ad/nanou31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Parc d'attraction"
			},
			{
				"sender": "Youcef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Excellent endroit pour les enfants et les amateurs d'adr\u00e9naline."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Lac Dhaya",
		"wilaya": "M\u00e9d\u00e9a",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Tamesguida (\u00ab\u202flieu de culte\u202f\u00bb en tamazight de l'Atlas blid\u00e9en), anciennement Mouza\u00efa-les-Mines \u00e0 l'\u00e9poque coloniale, est une commune de la wilaya de M\u00e9d\u00e9a en Alg\u00e9rie.",
		"coordinates": { "lat": "36.3667940863659", "lon": "2.69174747860004" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/a2/76/69/lac-dhya.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/71/7b/08/les-rondoneurs.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/71/7b/1c/en-direction-du-la-dahya.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/a2/76/69/lac-dhya.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/71/7b/08/les-rondoneurs.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/71/7b/1c/en-direction-du-la-dahya.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/71/7b/16/lac-dahya-pratiquement.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/84/ac/e5/randonnee-en-direction.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1c/b7/95/b5/amazing-place.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/a2/76/eb/lac-dhya.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/a2/76/69/lac-dhya.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/a2/75/d6/lac-dhya.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/c3/b6/0f/lac-dahya.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Lac apaisant"
			},
			{
				"sender": "Kamel T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un petit Lac..."
			},
			{
				"sender": "Mounir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/2e/default-avatar-2020-67.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "LAC"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Respir\u00e9 relax\u00e9 vous \u00e9t\u00e9 vivant"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Algeria Tours16",
		"wilaya": "Alger",
		"types": [
			"Transports et services",
			"Visites et d\u00e9couvertes",
			"Divertissement et loisirs"
		],
		"summary": "L'Alg\u00e9rie (/al.\u0292e.\u0281i/  ; arabe : \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 (al-Jaz\u0101'ir), ; et arabe alg\u00e9rien : \u062f\u0632\u0627\u064a\u0631 (Dzayer) ou \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u064a\u0631 (Djaza\u00efr) ; en tamazight \u2d37\u2d63\u2d30\u2d62\u2d54 (Dzayer)) est un pays d\u2019Afrique du Nord faisant partie du Maghreb. Depuis 1962, elle est nomm\u00e9e en forme longue R\u00e9publique alg\u00e9rienne d\u00e9mocratique et populaire, abr\u00e9g\u00e9e en RADP (en arabe \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 ; en tamazight : \u2d5c\u2d30\u2d33\u2d37\u2d53\u2d37\u2d30 \u2d5c\u2d30\u2d4e\u2d33\u2d37\u2d30\u2d62\u2d5c \u2d5c\u2d30\u2d56\u2d54\u2d3c\u2d30\u2d4f\u2d5c \u2d5c\u2d30\u2d37\u2d63\u2d30\u2d62\u2d54\u2d49\u2d5c (Tagduda tamegdayt ta\u0263erfant tazzayrit). Sa capitale est Alger, la ville la plus peupl\u00e9e du pays, dans le Nord, sur la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne.\nAu 1er janvier 2021, la population alg\u00e9rienne r\u00e9sidente avait atteint 44,6 millions d\u2019habitants. Avec une superficie de 2 381 741 km2, c'est \u00e0 la fois le plus grand pays d'Afrique, du monde arabe et du bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Il partage plus de 6 385 km de fronti\u00e8res terrestres, avec la Tunisie au nord-est, la Libye \u00e0 l'est, le Niger au sud-est, le Mali au sud-ouest, la Mauritanie et le Sahara occidental \u00e0 l'ouest, et enfin le Maroc au nord-ouest.\nDes sites arch\u00e9ologiques ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des traces d\u2019hominid\u00e9s datant de pr\u00e8s de deux millions d\u2019ann\u00e9es. Dans l'Antiquit\u00e9, le territoire alg\u00e9rien conna\u00eet la formation des royaumes numides avant de passer sous la domination partielle des Romains, des Vandales, des Byzantins et des principaut\u00e9s berb\u00e8res ind\u00e9pendantes. Le VIIe si\u00e8cle marque le d\u00e9but de l'islamisation puis l'arabisation partielle de la population. Le Maghreb central conna\u00eet alors plusieurs dynasties locales : Rost\u00e9mides, Fatimides,, Zirides, Hammadides, Zianides, et des p\u00e9riodes d'int\u00e9gration dans des groupements imp\u00e9riaux plus larges. L'Alg\u00e9rie contemporaine commence \u00e0 se constituer territorialement au d\u00e9but de la R\u00e9gence d'Alger, soit au XVIe si\u00e8cle. \u00c0 partir de 1830, prenant pr\u00e9texte de la d\u00e9t\u00e9rioration de ses relations avec le dey d\u2019Alger, le gouvernement de Charles X, d\u00e9sireux de consolider l\u2019autorit\u00e9 royale et l\u2019image de la France \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, entreprend la conqu\u00eate, violente, m\u00e9thodique et poursuivie de l\u2019ensemble du territoire alg\u00e9rien jusqu'\u00e0 aboutir sous la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique, en 1848, \u00e0 la mise en place de trois d\u00e9partements fran\u00e7ais. Apr\u00e8s plus d'un si\u00e8cle de colonisation fran\u00e7aise, \u00e0 l'issue d'une guerre d'ind\u00e9pendance longue et meurtri\u00e8re et \u00e0 la suite du r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination du 1er juillet 1962, l'Alg\u00e9rie proclame son ind\u00e9pendance le 5 juillet 1962.\nL'Alg\u00e9rie est membre de l'Organisation des Nations unies (ONU), de l\u2019Union africaine (UA), du Mouvement des non-align\u00e9s et de la Ligue arabe pratiquement depuis son ind\u00e9pendance, en 1962. Elle a en outre int\u00e9gr\u00e9 l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole (OPEP) en 1969 et figure parmi les membres-fondateurs de l'Organisation de la coop\u00e9ration islamique la m\u00eame ann\u00e9e. En f\u00e9vrier 1989, l'Alg\u00e9rie a pris part, avec les autres \u00c9tats maghr\u00e9bins, \u00e0 la cr\u00e9ation de l'organisation de l'Union du Maghreb arabe (UMA). Le pays a \u00e9galement rejoint l'Union pour la M\u00e9diterran\u00e9e en 2008.\nLa Constitution alg\u00e9rienne d\u00e9finit \u00ab l'islam, l'arabit\u00e9 et l\u2019amazighit\u00e9 \u00bb comme \u00ab composantes fondamentales \u00bb de l'identit\u00e9 du peuple alg\u00e9rien et le pays comme \u00ab terre d'Islam, partie int\u00e9grante du Maghreb, pays arabe, m\u00e9diterran\u00e9en et africain \u00bb. Depuis 2011, l'Alg\u00e9rie est selon le PNUD le pays le plus d\u00e9velopp\u00e9 d'Afrique continentale.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.75384080204187",
			"lon": "3.058808711152997"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/da/55/ae/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://media-cdn.tripadvisor.com/media/attractions-splice-spp-720x480/06/7e/4b/ea.jpg",
			"https://media-cdn.tripadvisor.com/media/attractions-splice-spp-720x480/06/7e/4c/49.jpg"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Porteret A",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e7/fe/default-avatar-2020-58.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Superbe exp\u00e9rience avec Algeriatours16"
			},
			{
				"sender": "sham s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/60/default-avatar-2020-64.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une ville avec une \u00e2me charg\u00e9e d\u2019histoire"
			},
			{
				"sender": "abdelhafid l",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/77/ae/default-avatar-2020-2.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "sejour de formation  d'une journee"
			},
			{
				"sender": "Isabelle R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/6a/default-avatar-2020-47.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Excellente agence de voyage !"
			},
			{
				"sender": "Nour Y",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/2b/default-avatar-2020-39.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Super guide"
			},
			{
				"sender": "Pascal R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/8b/6b/ec/pascalr1190.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Merveilleuse visite de la Casbah d'Alger"
			},
			{
				"sender": "Dyb",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/91/default-avatar-2020-62.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Joli"
			},
			{
				"sender": "Nassima R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/81/default-avatar-2020-43.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La Casbah"
			},
			{
				"sender": "14SCR",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/d5/default-avatar-2020-17.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Belle journ\u00e9e avec guide dans Alger"
			},
			{
				"sender": "Daniel C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Magnifique d\u00e9couverte du d\u00e9sert alg\u00e9rien"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Eglise St Louis",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "L'\u00e9glise Saint-Louis d'Oran est un lieu de culte catholique historique de la ville d'Oran, auparavant une mosqu\u00e9e avant sa conversion par les Espagnols.",
		"coordinates": { "lat": "35.702788", "lon": "-0.649256" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/a9/05/c9/eglise-st-louis.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/b1/e7/ec/st-louis-church.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/a9/05/c8/eglise-st-louis.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/a9/05/c9/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/b1/e7/ec/st-louis-church.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/a9/05/c8/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/79/5d/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/79/57/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/79/50/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b0/03/fe/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b0/03/d3/eglise-st-louis.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/6a/c9/f2/clocher-eglise-saint.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/6a/c9/e1/eglise-saint-louis.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sylvie S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ea/74/default-avatar-2020-68.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "delabrement"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c9difice innocup\u00e9"
			},
			{
				"sender": "Daddycool1787",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/88/29/ea/daddycool1787.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Eglise \u00e0 l'abandon"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Patrimoine abandonn\u00e9"
			},
			{
				"sender": "marie-louise v",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/b8/default-avatar-2020-26.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "EGLISE ST LOUIS"
			},
			{
				"sender": "Christophe R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/d9/a0/3c/christophe-r.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "En ruines..."
			},
			{
				"sender": "Neel251",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/18/91/a6/neel251.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Chef d'oeuvre en peril"
			},
			{
				"sender": "Shimnik",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/38/b2/11/shimnik.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u00c9glise abandonn\u00e9e"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Musee National du Moudjahid",
		"wilaya": "S\u00e9tif",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00c3\u00a9e public national de S\u00c3\u00a9tif, une belle r\u00c3\u00a9alisation inaugur\u00c3\u00a9e le 30 avril 1985 et promue \u00c3\u00a0 la dimension nationale le 6 juillet 1992, est consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 aujourd\u00e2\u20ac\u2122hui comme une m\u00c3\u00a9moire vivante de l\u00e2\u20ac\u2122humanit\u00c3\u00a9.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.18737848299883",
			"lon": "5.405117569068818"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f4/03/8a/musee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f3/ff/31/musee.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/f4/04/57/musee.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mosquee de Tobana",
		"wilaya": "Mostaganem",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Cet article pr\u00e9sente la liste de mosqu\u00e9es d'Alg\u00e9rie. On y trouve les mosqu\u00e9es construites \u00e0 travers les si\u00e8cles. Cette liste n'est pas exhaustive.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.936537374466575",
			"lon": "0.0918607669326594"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/ac/4d/81/tobana-mosque.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/ac/4d/81/tobana-mosque.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/ac/4d/75/tobana-mosque.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un c\u00e9l\u00e8bre lieu de culte."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Djurdjura National Park",
		"wilaya": "Bouira",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le parc national du Djurdjura (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0631\u062c\u0631\u0629, en berb\u00e8re : Urti A\u0263elnaw n \u01e6e\u1e5b\u01e7e\u1e5b, \u2d53\u2d54\u2d5c\u2d49 \u2d30\u2d56\u2d4d\u2d4f\u2d30\u2d61 \u2d4f \u2d35\u2d55\u2d35\u2d55) est un parc national alg\u00e9rien, situ\u00e9 dans la wilaya de Bouira, en Kabylie, au Nord de l'Alg\u00e9rie. Le parc abrite de vastes for\u00eats, des gorges et des gouffres, o\u00f9 vit une faune tr\u00e8s riche.\nLe parc est \u00e9galement une r\u00e9serve de biosph\u00e8re reconnue par l'UNESCO depuis 1997.",
		"coordinates": { "lat": "36.463", "lon": "4.178" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/8f/2c/38/djurdjura-national-park.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/4d/tres-bel-endroit.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/4c/tres-bel-endroit.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/8f/2c/38/djurdjura-national-park.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/4d/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/4c/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/48/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/47/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/46/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/43/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/3f/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/36/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/16/81/33/tres-bel-endroit.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "ladecouvertetoursdz",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/5d/default-avatar-2020-32.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "BJR ?LE DJURDJURA PARK EST PARADIS"
			},
			{
				"sender": "Femimi",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e9/ef/default-avatar-2020-66.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Manque d'entretien et infrastructure mais magnifique endroit"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La biblioth\u00e8que nationale d'Alg\u00e9rie",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "La Biblioth\u00e8que nationale d'Alg\u00e9rie en abr\u00e9g\u00e9 BNA (en arabe: \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629), est la plus grande biblioth\u00e8que publique d'Alg\u00e9rie. Elle est situ\u00e9e dans le quartier d'El Hamma \u00e0 Alger. Les collections de la Biblioth\u00e8que nationale d'Alg\u00e9rie se composent de manuscrits, de livres, de journaux et de revues, de cartes et atlas, d\u2019\u00e9crits acad\u00e9miques et de soci\u00e9t\u00e9s, des publications officielles, des documents musicaux, de fonds litt\u00e9raires, de documents audio et d\u2019archives d\u2019auteurs. Elle compte d\u2019anciens et rares manuscrits du XIe si\u00e8cle et XIIe si\u00e8cle.",
		"coordinates": { "lat": "36.75105", "lon": "3.07356" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Promotion du livre."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "The Museum Of Modern Art Of Oran",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e d'Art moderne d\u2019Oran (MAMO) est un mus\u00e9e d'art moderne et contemporain inaugur\u00e9 en 2017 situ\u00e9 \u00e0 Oran dans l'ouest alg\u00e9rien. C'est le deuxi\u00e8me mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 l'art moderne ouvert au pays apr\u00e8s celui d'Alger. Sa mission se concentre principalement \u00e0 faire conna\u00eetre, promouvoir et conserver l'art moderne alg\u00e9rien tout en assurant une pr\u00e9sence de l'art contemporain international. Depuis son ouverture en 2017, le mus\u00e9e a pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs expositions riches et vari\u00e9s.",
		"coordinates": { "lat": "35.702788", "lon": "-0.649256" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dar Laadjeb."
			},
			{
				"sender": "Paul T",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "D\u00e9couverte d\u2019artistes contemporains"
			},
			{
				"sender": "Khedidja C",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/ca/default-avatar-2020-51.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "tres bonne reconversion !"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La Foret du Djebel Ouahch",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Djebel El-Ouahch est une for\u00c3\u00aat exp\u00c3\u00a9rimentale unique, qui traine une m\u00c3\u00a9moire de deux cents ans. C'est une r\u00c3\u00a9gion magnifique situ\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Constantine, qui culmine \u00c3\u00a0 environ 700 m\u00c3\u00a8tres au-dessus du niveau de la mer. Elle \u00c3\u00a9tait l'une des plus grandes for\u00c3\u00aats de divertissement et de loisirs du pays. Elle est \u00c3\u00a9galement consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e comme la direction pr\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e de nombreux Alg\u00c3\u00a9riens. Elle contient de nombreuses esp\u00c3\u00a8ces d\u00e2\u20ac\u2122arbres import\u00c3\u00a9es de diff\u00c3\u00a9rentes parties du monde. Elle s\u00e2\u20ac\u2122\u00c3\u00a9tend sur 19 hectares, se distinguent par leur diversit\u00c3\u00a9 biologique, notamment de pins \u00c3\u00a0 noyau, de c\u00c3\u00a8dres et des s\u00c3\u00a9quoias g\u00c3\u00a9ants. Les traces d\u00e2\u20ac\u2122une vielle for\u00c3\u00aat sont encore visible dans ce grand parc forestier qui comprenait des ch\u00c3\u00aanes-li\u00c3\u00a8ges et de nombreuses autres esp\u00c3\u00a8ces d\u00e2\u20ac\u2122arbres forestiers. Il convient \u00c3\u00a9galement de noter que si trois des quatre lacs de la for\u00c3\u00aat exp\u00c3\u00a9rimentale de Djebel El Ouahch sont compl\u00c3\u00a8tement ass\u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9s, le quatri\u00c3\u00a8me est toujours l\u00c3\u00a0 et au milieu se trouve une petite \u00c3\u00aelot de roseaux, qui abrite des carpes, ainsi que d'autres vari\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9s de canards, poules d'eau et autres.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.40030248562002",
			"lon": "6.66620298229884"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/41/e1/03/caption.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mcdslh",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/32/ff/47/bmcdslh.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "attention"
			},
			{
				"sender": "yasser b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/3d/25/87/yasser-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "beaux lacs"
			},
			{
				"sender": "R\u00e9da Z",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/43/default-avatar-2020-11.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La foret r\u00e9cr\u00e9ative de Djebel Ouahch \u00e0 Constantine."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Jardin Public De Rouiba",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Le Jardin Public de Rouiba, parfois appel\u00e9 Jardin botanique de Rouiba est situ\u00e9 dans la commune de Rou\u00efba dans la banlieue Est d'Alger. Il s'\u00e9tend sur plus de 3 hectares. Gr\u00e2ce \u00e0 sa position en plein tissu urbain, il forme un vrai poumon pour la ville de Rouiba.",
		"coordinates": { "lat": "36.733333", "lon": "3.283333" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "yacine h",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/ce/default-avatar-2020-7.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "souvenir inoubliable d'enfance."
			},
			{
				"sender": "Fouad B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/df/99/default-avatar-2020-40.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Jardin calme et magnifique"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Th\u00e9\u00e2tre National Alg\u00e9rien Mahiedine Bachtarzi",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le Th\u00e9\u00e2tre national alg\u00e9rien (TNA ; en arabe: \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a), ou Th\u00e9\u00e2tre national alg\u00e9rien Mahieddine Bachtarzi, est un centre de cr\u00e9ation \u00e9ducatif et culturel install\u00e9 dans l'ancien op\u00e9ra d'Alger, au 10 rue Hadj Omar.\nLe th\u00e9\u00e2tre est le lieu de r\u00e9sidence du Ballet national alg\u00e9rien depuis 1963.",
		"coordinates": { "lat": "36.78117", "lon": "3.06031" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/36/c9/74/tna-d-alger.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Younes Ben",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/ba/ef/91/younes-b.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Beau th\u00e9atre"
			},
			{
				"sender": "Youcef G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/ce/default-avatar-2020-7.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Appr\u00e9ci\u00e9"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Cap Bengut",
		"wilaya": "Boumerd\u00e8s",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le phare de Cap Bengut est un phare d'atterrissage qui signale aux marins l'entr\u00e9e ouest du golfe de Dellys et la proximit\u00e9 de son port.",
		"coordinates": { "lat": "36.92194", "lon": "3.89278" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/13/0a/8f/en-face-du-phare.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/13/08/25/phare.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hiba Ra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/a8/87/19/hibaara.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Waw"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Guelma Tourist Office",
		"wilaya": "Guelma",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Guelma (/gw\u025bl.ma/  (en arabe : \u06a8\u0627\u0644\u0645\u0629, en berb\u00e8re : \u2d33\u2d30\u2d4d\u2d4e\u2d30,), appel\u00e9e Malaca dans la p\u00e9riode de ses fondateurs, les Numides, puis Calama \u00e0 l'\u00e9poque romaine, est une commune de la wilaya \u00e9ponyme, dont elle est le chef-lieu, situ\u00e9e \u00e0 60 km au sud-ouest d'Annaba, \u00e0 110 km \u00e0 l'est de Constantine, \u00e0 60 km de la mer M\u00e9diterran\u00e9e et \u00e0 150 km de la fronti\u00e8re tunisienne.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.464691669750486",
			"lon": "7.4315357823022365"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/97/03/d8/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/97/03/dc/caption.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/97/03/db/caption.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattiam",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/56/48/98/benattiam.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un super endroit pour manger "
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Stade Mustapha Tchaker",
		"wilaya": "Blida",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le stade Mustapha-Tchaker (en arabe : \u0645\u0644\u0639\u0628 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u062a\u0634\u0627\u0643\u0631) est un stade de football situ\u00e9 \u00e0 Blida, en Alg\u00e9rie.\nCe stade dispose d'une capacit\u00e9 d'environ 25 000 spectateurs avec si\u00e8ges et de 35 000 spectateurs sans si\u00e8ges et abrite principalement les rencontres de l'USM Blida dans le cadre de son championnat national et les matchs internationaux de l'\u00e9quipe d'Alg\u00e9rie de football.\nLe stade dispose de deux grandes tribunes dont l'une est couverte, abritant la tribune pr\u00e9sidentielle, et dix petites tribunes s\u00e9par\u00e9es (cinq \u00e0 droite et cinq \u00e0 gauche).",
		"coordinates": { "lat": "36.490278", "lon": "2.846667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3b/c0/bc/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3b/c0/bc/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3b/c0/bb/photo0jpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Iconic Algerian stadium "
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Ksar Boussemghoun",
		"wilaya": "El Bayadh",
		"types": ["Ruines anciennes"],
		"summary": "Boussemghoun (en berb\u00e8re : Bussem\u0263un, \u2d31\u2d53\u2d59\u2d4e\u2d56\u2d53\u2d4f), est une commune de la wilaya d'El Bayadh en Alg\u00e9rie.\nSitu\u00e9e dans les monts des Ksour, la commune abrite un vieux ksar berb\u00e9rophone, qui se distingue par la pr\u00e9sence d'une annexe de la zaou\u00efa  Tijaniyya, lieu de p\u00e8lerinage des adaptes de cette confr\u00e9rie.",
		"coordinates": {
			"lat": "32.945634478227184",
			"lon": "0.03133876404479803"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/1e/5c/3e/ksar-de-boussemghoun.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/1e/5c/3b/ksar-de-boussemghoun.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/1e/5c/3a/ksar-de-boussemghoun.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rajaaz",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1b/1e/5d/00/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Plein les yeux "
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Plage Les Andalouses",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Les Andalouses est le nom d'une station baln\u00e9aire alg\u00e9rienne implant\u00e9e sur un site d\u2019une superficie de 20 hectares, \u00e0 25 kilom\u00e8tres de l\u2019ouest de la ville d\u2019Oran et \u00e0  35 kilom\u00e8tres de l\u2019a\u00e9roport international Ahmed Ben Bella.\nInaugur\u00e9 en juin 1973 par le feu  Houari Boumedi\u00e8ne (Pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de l\u2019\u00e9poque), le village des Andalouses est l\u2019\u0153uvre du c\u00e9l\u00e8bre architecte fran\u00e7ais Fernand Pouillon. Situ\u00e9 dans un cadre f\u00e9erique, il pr\u00e9sente des capacit\u00e9s importantes susceptibles de devenir un maillon important d\u2019une cha\u00eene Touristique internationale.\nLe village des Andalouses est g\u00e9r\u00e9 par une entreprise Publique qui a la mission de d\u00e9velopper, de g\u00e9rer, d\u2019organiser et de commercialiser ses structures touristiques \u00e0 caract\u00e8re baln\u00e9aire qui constituent son patrimoine, en respectant des normes de gestion, d\u2019hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, ainsi qu\u2019\u00e0 la qualit\u00e9 de prestation touristique qu\u2019elle est appel\u00e9e \u00e0 fournir.\nLa vocation touristique associ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9occupation essentiellement \u00e9conomique de l\u2019entreprise de gestion touristique des Andalouses ont \u00e9t\u00e9 orient\u00e9es vers la r\u00e9alisation d\u2019un centre de thalassoth\u00e9rapie moderne r\u00e9pondant aux normes internationales, qui devra voir le jour avant la fin de l\u2019ann\u00e9e 2017.",
		"coordinates": {
			"lat": "35.70611511729265",
			"lon": "-0.8937015569652392"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/22/c4/b7/plage-les-andalouses.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/2a/8e/f2/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/15/2a/8e/f0/photo0jpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "You",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/32/default-avatar-2020-12.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Plage horrible"
			},
			{
				"sender": "Nino",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/e6/default-avatar-2020-45.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Horrible"
			},
			{
				"sender": "Beh-Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/a4/70/f4/beh-ali.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "pas top"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "calme."
			},
			{
				"sender": "Mous",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/db/default-avatar-2020-10.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s sal"
			},
			{
				"sender": "Adventure526272",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e8/5b/default-avatar-2020-61.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Plagenre exceptionnelle"
			},
			{
				"sender": "Ilsa",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/16/e2/c1/82/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La plage des Andalouses \u00e0 Oran "
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un bain de mer."
			},
			{
				"sender": "Larbi B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/81/default-avatar-2020-43.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une journ\u00e9e de d\u00e9tente"
			},
			{
				"sender": "dland2008",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/0a/default-avatar-2020-35.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "belle plage"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Phare Cap D'aiguille",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "Le phare du Cap de l'Aiguille est un phare de jalonnement situ\u00e9 \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 nord-est de la baie d'Oran.",
		"coordinates": { "lat": "35.87583", "lon": "-0.48861" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/6d/cap-d-aiguille.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/b6/le-phare-de-cap-d-aiguille.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/6d/cap-d-aiguille.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/6d/cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/b6/le-phare-de-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/6d/cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/a9/dc/25/le-phare.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/9c/13/a8/le-phare-de-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/76/1f/43/phare-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/76/22/fc/phare-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/76/22/9c/phare-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/76/22/5e/phare-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/13/76/1f/7a/phare-cap-d-aiguille.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "samiraor",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/83/60/aa/samiraor.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "un patrimoine qui doit \u00eatre pris en charge phare Cap d'aiguille"
			},
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un ancien phare"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Panorama bleu"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Chateau Neuf",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Le Ch\u00c3\u00a2teau Neuf est un ensemble fortifi\u00c3\u00a9, construit, \u00c3\u00a0 partir de 1331, sur un \u00c3\u00a9peron rocheux,au nord de la Place du 1er Novembre. Il surplombe le port en s\u00c3\u00a9parant le Ras el A\u00c3\u00aen plus remarquables qui subsiistent aujourd\u00e2\u20ac\u2122hui sont le Palais du Bey et le Pavillon de la Favorite. Appel\u00c3\u00a9 successivement Bordj El-Ahmar, Bordj EI-Mehel (cigognes), Rozalcazar, et Enfin Ch\u00c3\u00a2teau-Neuf.",
		"coordinates": { "lat": "35.706261", "lon": "-0.649790" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/8d/20190807-111350-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/97/20190807-112416-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/95/20190807-112127-largejpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/8d/20190807-111350-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/97/20190807-112416-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/95/20190807-112127-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/94/20190807-110359-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/92/20190807-110750-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/b0/90/20190807-110859-largejpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/a9/94/chateau-neuf.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/a9/77/chateau-neuf.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/a9/5a/chateau-neuf.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/18/ad/a9/4a/chateau-neuf.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L\u2019h\u00f4tel ch\u00e2teau neuf ."
			},
			{
				"sender": "abdelaziz i",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "une tour qui domine la ville et qui est rester \u00e0 l'\u00e9tat de carcasse depuis plus de 25 ans!"
			},
			{
				"sender": "LadyElayn",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/52/b0/01/ladyelayn.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Chr\u00e9a National Park Museum",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le parc national de Chr\u00e9a (en arabe : \u0627\u0644\u062d\u0638\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u064a\u0639\u0629), est un parc national d'Alg\u00e9rie situ\u00e9 \u00e0 50 km au sud d'Alger dans la wilaya de Blida.",
		"coordinates": { "lat": "36.4", "lon": "2.866667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4e/30/49/chrea-national-park-museum.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4e/30/49/chrea-national-park-museum.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4e/30/48/chrea-national-park-museum.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Discover the diversity of fauna and flora in the Park"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Sidi Halou Cemetery",
		"wilaya": "Blida",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "La mosqu\u00e9e Sidi El Haloui (en arabe : \u0645\u0633\u062c\u062f \u0633\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u062d\u0644\u0648\u064a) est une mosqu\u00e9e historique et un complexe religieux \u00e0 Tlemcen, Alg\u00e9rie, construit en 1353.",
		"coordinates": { "lat": "34.88804", "lon": "-1.30793" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4b/6b/8c/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4b/6b/8d/photo2jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/4b/6b/8c/photo1jpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "+100 year-old Muslims cemetery"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Musee Du Moudjahid De La Wilaya De Blida",
		"wilaya": "Blida",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le mus\u00e9e du moudjahid de Batna (ar : \u0645\u062a\u062d\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0647\u062f \u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0627\u062a\u0646\u0629) est un mus\u00e9e situ\u00e9 au sud-est de la ville de Batna, pr\u00e8s du cimeti\u00e8re des martyrs de la r\u00e9volution alg\u00e9rienne de la r\u00e9gion et proche du centre anti-canc\u00e9reux de Batna ville et consacr\u00e9 aux moudjahids et aux chahids de la R\u00e9volution alg\u00e9rienne.\nIl a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 le 22 mars 1997.",
		"coordinates": { "lat": "35.525363", "lon": "6.197995" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/81/e6/musee-du-moudjahid-de.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/73/photo6jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/72/photo5jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/81/e6/musee-du-moudjahid-de.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/73/photo6jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/72/photo5jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/71/photo4jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/70/photo3jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/6f/photo2jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/6d/photo1jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/83/6c/photo0jpg.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/81/e8/musee-du-moudjahid-de.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/43/81/e7/musee-du-moudjahid-de.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Important to remember the Algerian revolution "
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mosqu\u00e9e Anas Ibn Malik",
		"wilaya": "T\u00e9bessa",
		"types": ["Sites historiques et religieux"],
		"summary": "Cet article pr\u00e9sente la liste de mosqu\u00e9es d'Alg\u00e9rie. On y trouve les mosqu\u00e9es construites \u00e0 travers les si\u00e8cles. Cette liste n'est pas exhaustive.",
		"coordinates": { "lat": "36.450452", "lon": "6.271469" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/bd/f7/d3/mosquee-anas-ibn-malik.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "pamelaannderscore",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/26/b8/82/37/pamelaannderscore.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "good location and best food/ staff"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Palais de la Culture",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le palais de la culture Moufdi Zakaria, est un palais d'expositions et de conf\u00e9rences inaugur\u00e9 en 1984. Il abrite aussi le minist\u00e8re alg\u00e9rien de la culture. Situ\u00e9 sur le plateau des El Annasser dans la commune de Kouba, \u00e0 l'est du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00e0 l'ouest de la croix au nord de la Cit\u00e9 Diar El Afia, et au sud de l'h\u00f4pital Drid Hocine. Le site donne une vue sur la ville d'Alger. Le palais est baptis\u00e9 au nom de Moufdi Zakaria, le po\u00e8te alg\u00e9rien, auteur de l'hymne alg\u00e9rien Kassaman.",
		"coordinates": { "lat": "36.7375", "lon": "3.08222" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/cb/5e/palais-de-la-culture.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/b1/ee/36/palace-of-culture.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/44/11/palais-de-la-culture.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/3c/cb/5e/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/11/b1/ee/36/palace-of-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/44/11/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/43/f9/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/43/e9/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/aa/43/ce/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b0/03/2c/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b0/02/c3/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b0/02/74/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/b0/01/df/palais-de-la-culture.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Dommage"
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Abandonn\u00e9e"
			},
			{
				"sender": "Benoit W",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0a/fe/15/4b/benoit-w.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Inqui\u00e9tante d\u00e9gradation"
			},
			{
				"sender": "Mohammed Abdessalem Boubekri",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/17/c3/f1/16/maboubekri.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "C'est triste de Culture Palace n'est pas pris en charge!"
			},
			{
				"sender": "Shimnik",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/05/38/b2/11/shimnik.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Il n'y a encore sa fonction d'origine ?"
			},
			{
				"sender": "Andras1219",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/d0/default-avatar-2020-33.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "B\u00e2timent fantastique dans le style"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Ruisseau des singes",
		"wilaya": "Blida",
		"types": ["Parcs et espaces publics", "Nature et paysages"],
		"summary": "Chiffa (en arabe : \u0627\u0644\u0634\u0641\u0629, berb\u00e8re : Ccifet, tifinagh : \u2d5b\u2d49\u2d3c\u2d3c\u2d3b\u2d5c, anciennement La Chiffa pendant la colonisation fran\u00e7aise), est une commune de la wilaya de Blida en Alg\u00e9rie.",
		"coordinates": { "lat": "36.4625", "lon": "2.741111" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3e/eb/65/photo0jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3e/ec/c8/the-barbary-macaque-macaca.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/3e/ec/c7/the-barbary-macaque-macaca.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Aksss",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/6a/default-avatar-2020-47.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Horrible a fuir quel honte \u2026\u2026"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Palais Aziza",
		"wilaya": "Blida",
		"types": [
			"Sites historiques et religieux",
			"Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat",
			"Ruines anciennes"
		],
		"summary": "Dar Aziza (en arabe: \u062f\u0627\u0631 \u0639\u0632\u064a\u0632\u0629, en berb\u00e8re: axxam n \u03b5aziza), joyau de la Djenina, est consid\u00e9r\u00e9 aujourd\u2019hui comme le plus beau des vieux palais alg\u00e9rois. Situ\u00e9e \u00e0 la basse Casbah d\u2019Alger en face de la mosqu\u00e9e Ketchaoua, cette demeure fut construite au XVIe si\u00e8cle, elle tient son nom de la princesse Aziza, la fille du Dey.\nLe palais doit son nom actuel au fait qu'il aurait \u00e9t\u00e9 la r\u00e9sidence d'une princesse, Aziza, fille d'un dey d'Alger, ou d'un ca\u00efd et \u00e9pouse d'un bey de Constantine.",
		"coordinates": { "lat": "36.785045", "lon": "3.061544" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/44/f7/99/photo4jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/44/f7/9c/photo6jpg.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/44/f7/9b/photo5jpg.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed Baouch",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/8d/9f/ed/mohamed-blidi.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "\u200e\u200fHistorical heritage in need of restoration  "
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La Fontaine d'Aucour",
		"wilaya": "Oran",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "L'Aur\u00e8s (en berb\u00e8re : \u2d30\u2d61\u2d54\u2d30\u2d59, Awras, en arabe : \u062c\u0628\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0627\u0633, djebel al-\u02beAwr\u00e2s) est une r\u00e9gion en partie montagneuse situ\u00e9e dans le Nord-Est de l'Alg\u00e9rie, caract\u00e9ris\u00e9e \u00e0 la fois par sa riche histoire, son relief en partie montagneux et par son peuplement traditionnel, le groupe berb\u00e8re des Chaouis.",
		"coordinates": { "lat": "35.33", "lon": "6.683" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/7a/ec/la-fontaine-d-aucour.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0b/ac/a6/88/la-fontaine-aucour-avant.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/ae/7a/ec/la-fontaine-d-aucour.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "benattou a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/11/default-avatar-2020-41.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "La fontaine."
			},
			{
				"sender": "Mehdi-SEDDIKI",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0d/9e/32/f2/mehdi-seddiki.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Attrist\u00e9"
			}
		],
		"rating": 2
	},
	{
		"title": "Pont De Melah Sliman",
		"wilaya": "Constantine",
		"types": ["Monuments & Points d'int\u00e9r\u00eat"],
		"summary": "La passerelle Mellah-Slimane, anciennement passerelle Perr\u00e9gaux et \u00e9galement appel\u00e9e la passerelle de l'ascenseur est une passerelle pi\u00e9tonne qui relie le quartier de la gare au centre-ville de Constantine. Elle a \u00e9t\u00e9 construite entre 1917 et 1925. Elle est situ\u00e9e entre les ponts Sidi Rached et d'El-Kantara.",
		"coordinates": { "lat": "36.36621", "lon": "6.61494" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/5a/36/12/il-ponte-de-kantara.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/5a/36/11/lato-ascensore.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/5a/36/0f/il-ponte.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "GiovanniCONTE",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/ec/f2/ee/giovanniconte.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Se si ha una mezz'ora libera."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Centre Commercial Bab Ezzouar",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Shopping et souvenirs"],
		"summary": "Le Centre commercial et de loisirs de Bab Ezzouar (arabe : \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0644\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u0631) est un centre commercial situ\u00e9 \u00e0 Bab Ezzouar en Alg\u00e9rie. Avec une surface de 100 000 m2, il est le deuxi\u00e8me plus grand centre commercial d'Alg\u00e9rie apr\u00e8s le centre commercial Park Mall S\u00e9tif.",
		"coordinates": { "lat": "36.712222222222", "lon": "3.1966666666667" },
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/65/31/ee/centre-commercial-bab.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/01/30/48/spices-people-and-whole.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/01/30/47/spices-people-and-whole.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/07/65/31/ee/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/01/30/48/spices-people-and-whole.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/01/30/47/spices-people-and-whole.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/14/01/30/46/spices-people-and-whole.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a1/e0/8b/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a1/e0/7f/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/a1/88/a6/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/94/89/41/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/94/89/3c/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/08/94/89/33/centre-commercial-bab.jpg?w=600&h=400&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Koko R",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une mauvaise exp\u00e9rienc"
			},
			{
				"sender": "Libre S",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f2/eb/default-avatar-2020-27.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bon accueil d, \u00e9quipe Ibis bab ezzouare"
			},
			{
				"sender": "hakim h",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e2/a7/default-avatar-2020-44.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Mal \u00e0 l'aise"
			},
			{
				"sender": "karima b",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/db/default-avatar-2020-10.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une poubelle"
			},
			{
				"sender": "falahabadawiyabarbar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Pause caf\u00e9 relax"
			},
			{
				"sender": "sofiene K",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/19/cf/00/7f/caption.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Correct "
			},
			{
				"sender": "cavallini a",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ee/10/default-avatar-2020-8.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bab el ouzar centre commercial "
			},
			{
				"sender": "samy s",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/73/default-avatar-2020-13.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "L economie en baisse"
			},
			{
				"sender": "Consultant Formateur",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e4/59/default-avatar-2020-49.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "On y trouve de tout..!"
			},
			{
				"sender": "Rashid_DZ",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Y a tout, s\u00e9curis\u00e9 et professionnel"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Deca Palm",
		"wilaya": "Alger",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Op\u00e9rateur touristique sp\u00e9cialis\u00e9 dans les excursions de plong\u00e9e sous-marine \u00c3\u00a0 A\u00efn Taya.",
		"coordinates": {
			"lat": "36.7844513337413",
			"lon": "3.322734790422558"
		},
		"images": [
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/ef/ef/db/decapalm.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/04/4e/98/cd/decapalm.jpg?w=900&h=600&s=1",
			"https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/03/ef/ef/f5/decapalm.jpg?w=900&h=600&s=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "SABRINA B",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/77/ae/default-avatar-2020-2.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une famille"
			},
			{
				"sender": "Ka Hena",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/6d/default-avatar-2020-19.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Bapt\u00eame de plong\u00e9e en famille \ud83d\udc99"
			},
			{
				"sender": "Nabila G",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e3/1f/default-avatar-2020-46.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Tr\u00e8s belle exp\u00e9rience "
			},
			{
				"sender": "fanghista5",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/af/ad/a4/fanghista5.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Sympathie sous l'eau"
			},
			{
				"sender": "Jjb60",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ed/00/default-avatar-2020-4.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Decapalm"
			},
			{
				"sender": "Adel L",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/06/59/26/57/adel-l.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une immersion dans la joie et la bonne humeur !"
			},
			{
				"sender": "Jacques",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f3/7c/default-avatar-2020-29.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Decapalm c\u2019est plus qu\u2019un club de plong\u00e9 "
			},
			{
				"sender": "aliaberkane",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Club au top"
			},
			{
				"sender": "issikam",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/eb/a3/default-avatar-2020-38.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Super Club dans les environs d'Alger"
			},
			{
				"sender": "thekingofthestoneage",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f0/48/default-avatar-2020-15.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Calme et p\u00e9sible"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Sultan - Djelfa",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Sultan - Djelfa est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.665569", "lon": "3.255687" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Sultan-Djelfa.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e d'anthropologie et d'art traditionnel",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e d\u2019anthropologie et d\u2019art traditionnel de Djelfa.",
		"coordinates": { "lat": "34.675711", "lon": "3.25431" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Parc Zoologique de Djelfa",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["Animaux et zoos"],
		"summary": "Parc Zoologique de Djelfa est un Zoo .",
		"coordinates": { "lat": "34.657137", "lon": "3.264806" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Emir",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9 au coeur de la ville de Djelfa et au Boulevard principal (Route Nationale n\u00b0:01), ainsi offrant un acc\u00e8s particuli\u00e8rement ais\u00e9, l\u2019h\u00f4tel el emir avec son style art nouveau vous offre tout le confort d\u2019un h\u00f4tel moderne dans un b\u00e2timent \u00e0 six \u00e9tages servis par un ascenseur.",
		"coordinates": { "lat": "34.675932", "lon": "3.252518" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-El-Amir-Djelfa-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-El-Amir-Djelfa.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-El-Amir-Djelfa-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Ajiad",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Ajiad est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.662477", "lon": "3.276817" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Ajiad-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Ajiad.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "h\u00f4tel El Watania",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Hotel El Watania mets ses services \u00e0 votre disposition en qualit\u00e9 d\u2019h\u00e9bergement . restauration , caf\u00e9t\u00e9ria , piscine couverte , un beau jardin , une grande salle de conf\u00e9rence et un parking surveill\u00e9 gratuitement tous \u00e7a sur la route nationale N\u00b0 01 Ain oussera Djelfa.",
		"coordinates": { "lat": "35.428856", "lon": "2.917054" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-El-watania-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-El-watania.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Th\u00e9\u00e2tre de Djelfa",
		"wilaya": "Djelfa",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Th\u00e9\u00e2tre de Djelfa.",
		"coordinates": { "lat": "34.658313", "lon": "3.263631" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Gravures rupestres de Tin Taghirt",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Les Gravures rupestres du Tassili n\u2019Ajjer, d\u2019\u00e2ge n\u00e9olithique, datant d\u2019environ 9-10 000 ans, pr\u00e9sentent de nombreuses affinit\u00e9s avec celles du Sud-oranais.",
		"coordinates": { "lat": "25.148761", "lon": "8.505974" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Gravures-rupestres-de-Tin-Taghirt-Djanet.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Tassili N\u2019ajjer",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "Situ\u00e9 \u00e0 environ 600 Km au nord-ouest de Tamanrasset, le Tassili N\u2019ajjer ou Tassili Azguer, est un vaste plateau gr\u00e9seux, d\u2019aspect lunaire, d\u2019une beaut\u00e9 grandiose. Le Tassili N\u2019ajjer, est le plus vaste mus\u00e9e d\u2019art rupestre pr\u00e9historique au monde .",
		"coordinates": { "lat": "25.813595", "lon": "8.133856" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Tassili-Najjer-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Tassili-Najjer-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Tassili-Najjer-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Tassili-Najjer-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Tassili-Najjer-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Ksar El Mihane",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Ksar El Mihane est un Site touristique .",
		"coordinates": { "lat": "24.547122", "lon": "9.485134" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-El-Mihane.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "T\u00e9n\u00e9r\u00e9 Village",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Le T\u00e9n\u00e9r\u00e9 Village \u00e0 Djanet, est un lieu au clame du d\u00e9sert un espoir inoubliable une vue panoramique et au plaisir de go\u00fbter l\u2019aventure du grand d\u00e9sert.",
		"coordinates": { "lat": "24.471654", "lon": "9.506447" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Tenere-Village.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Tenere-Village-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Tenere-Village-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport d'Illizi - Takhamalt",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport d'Illizi - Takhamalt est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "26.719115", "lon": "8.618186" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Djanet - Tiska",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Djanet - Tiska est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "24.286698", "lon": "9.460322" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de In Am\u00e9nas - Zarzaitine",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de In Am\u00e9nas - Zarzaitine est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "28.051605", "lon": "9.637976" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e Tassili",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e Tassili est un Mus\u00e9e .",
		"coordinates": { "lat": "24.554138", "lon": "9.485951" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Tadrart Village",
		"wilaya": "Illizi",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Tadrart Village est un G\u00eete / Maison d'h\u00f4te .",
		"coordinates": { "lat": "24.481223", "lon": "9.506624" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Tadrart-Village.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Parc d'attractions Bordj Bou Arreridj (\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u064a\u0645)",
		"wilaya": "Bordj Bou Arreridj",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Parc d'attractions Bordj Bou Arreridj (\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u064a\u0645) est un Parc / Jardin .",
		"coordinates": { "lat": "36.064622", "lon": "4.777486" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/%D8%AD%D8%AF%D9%8A%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%88%D8%B1-%D9%88-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%85.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/%D8%AD%D8%AF%D9%8A%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%88%D8%B1-%D9%88-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%85-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/%D8%AD%D8%AF%D9%8A%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%88%D8%B1-%D9%88-%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%85-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Beni HAMAD",
		"wilaya": "Bordj Bou Arreridj",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019\u00ab h\u00f4tel BENI-HAMAD \u00bb b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un emplacement privil\u00e9gi\u00e9 au centre ville de wilaya Bordj Bou Arreridj pas loin de toutes commodit\u00e9s et surtout d\u2019une zone industrielle d\u00e9velopp\u00e9e.",
		"coordinates": { "lat": "36.068436", "lon": "4.765508" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-beni-hamad-2.jpg?resize=546%2C360&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-beni-hamad-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-beni-hamad-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-beni-hamad.jpg?resize=546%2C359&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Bordj El Mokrani",
		"wilaya": "Bordj Bou Arreridj",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Important monument du patrimoine arch\u00e9ologique national, ce ch\u00e2teau repr\u00e9sente un site touristique par excellence et un espace culturel appel\u00e9 \u00e0 accueillir notamment des expositions diverses.",
		"coordinates": { "lat": "36.072497", "lon": "4.761545" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Mokrani.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Mokrani-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Houria",
		"wilaya": "Bordj Bou Arreridj",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019Hotel El Houria , est un \u00e9tablissement h\u00f4telier complet situ\u00e9 \u00e0 Bordj Bou Arr\u00e9ridj. L\u2019H\u00f4tel propose plusieurs services \u00e0 la carte.",
		"coordinates": { "lat": "36.08677", "lon": "4.773988" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-el-Houria.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-el-Houria-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-el-Houria-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Musee de l'artisanat",
		"wilaya": "Bordj Bou Arreridj",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Musee de l'artisanat est un Mus\u00e9e .",
		"coordinates": { "lat": "36.069707", "lon": "4.763208" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Restaurant TSILIOUINE",
		"wilaya": "Bordj Bou Arreridj",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9 au 1\u00e8re \u00e9tage de l\u2019h\u00f4tel BENI-HAMAD au centre ville de Bordj Bou Arreridj, le restaurant \u00ab TSILIOUINE \u00bb vous propose un menu \u00e0 la carte ou un riche buffet a th\u00e8me m\u00e9ticuleusement pr\u00e9par\u00e9 par le chef \u00e9toil\u00e9.",
		"coordinates": { "lat": "36.068436", "lon": "4.765508" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/TSILIOUINE.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-beni-hamad.jpg?resize=546%2C359&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Gravures Rupestres d'El Guicha",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Gravures Rupestres d'El Guicha est un Site touristique .",
		"coordinates": { "lat": "33.964195", "lon": "2.134334" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Dessins-rupestres-El-Guicha.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport d'Hassi R'Mel - Tilrhemt",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport d'Hassi R'Mel - Tilrhemt est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "32.934713", "lon": "3.301039" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Laghouat",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Laghouat est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "33.764746", "lon": "2.92204" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Hana - Laghouat",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel El Hana - Laghouat est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "33.801099", "lon": "2.856701" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Elboustane",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9 dans un quartier appr\u00e9ci\u00e9 des touristes, l\u2019H\u00f4tel Elboustane est un h\u00f4tel simple en bordure de la route transsaharienne est \u00e0 proximit\u00e9 de caf\u00e9s et de restaurants, et \u00e0 quelques pas du campus de l\u2019universit\u00e9 Amar-Telidji.",
		"coordinates": { "lat": "33.800947", "lon": "2.857158" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Marhaba (ex-Transatlantique)",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9 au c\u0153ur de la ville de Laghouat, l\u2019h\u00f4tel Marhaba est un \u00e9tablissement 3 \u00e9toiles.",
		"coordinates": { "lat": "33.808339", "lon": "2.883117" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Marhaba-Laghouat.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Marhaba-Laghouat-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Marhaba-Laghouat-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Vieux Ksar",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Vieux Ksar est un Site touristique .",
		"coordinates": { "lat": "33.807341", "lon": "2.883989" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Vieux-Ksar-de-Laghouat.jpg?resize=400%2C300&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Zaouia Tidjania",
		"wilaya": "Laghouat",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "R\u00e9put\u00e9e pour \u00eatre le berceau qui nourrit la spiritualit\u00e9 de millions de Tidjanis, la Zaou\u00efa Tidjania est situ\u00e9e \u00e0 70 km au nord-ouest du chef-lieu de la wilaya de Laghouat.",
		"coordinates": { "lat": "33.795338", "lon": "2.305927" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Zaouia-Tidjania.jpg?resize=512%2C309&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Dolmens et Cromlechs (Sigus)",
		"wilaya": "Oum El Bouaghi",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Dolmens et Cromlechs (Sigus) s\u2019\u00e9tend de la plaine de Fesguia au sud-ouest \u00e0 Redjie, Safia au Sud-Est du village.",
		"coordinates": { "lat": "36.071093", "lon": "6.783293" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Dolmens-et-Cromlechs-Sigus.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e du Moudjahid",
		"wilaya": "Oum El Bouaghi",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e du Moudjahid de Oum El Bouaghi.",
		"coordinates": { "lat": "35.868106", "lon": "7.112554" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "N\u00e9cropole m\u00e9galithique de Sigus",
		"wilaya": "Oum El Bouaghi",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Sigus dispose des ruines de la p\u00e9riode Numido- Romaine \u00e9galement d\u2019une vaste n\u00e9cropole m\u00e9galithique qui remonte \u00e0 l\u2019\u00e8re protohistorique: phase interm\u00e9diaire entre la pr\u00e9histoire et l\u2019histoire marqu\u00e9e par l\u2019av\u00e8nement des toutes premi\u00e8res manifestations architecturales, donc du passage de l\u2019\u00e9tat nomade \u00e0 la s\u00e9dentarisation.\nCe site, contient des s\u00e9pultures tr\u00e8s rares (Dolmens, Menhirs, Cromlechs).",
		"coordinates": { "lat": "36.117872", "lon": "6.797906" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Necropole-megalithique-de-Sigus.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Site de Gadiaufala (Ksar Sbahi)",
		"wilaya": "Oum El Bouaghi",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le site Arch\u00e9ologique de Gadiaufala, actuellement Ksar Sbahi, est un site important par sa situation g\u00e9ographique et strat\u00e9gique, stratifi\u00e9 par des occupations numides romaines et par la suite byzantine (la forteresse), implantation \u00e0 caract\u00e8re agricole sp\u00e9cialis\u00e9e dans ol\u00e9iculture. Il incarnait un village agricole, peupl\u00e9, important pour la capitale r\u00e9gionale \u00abCirta\u00bb.",
		"coordinates": { "lat": "36.087877", "lon": "7.262006" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Gadiaufala.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Th\u00e9\u00e2tre r\u00e9gional d\u2019Oum El Bouaghi",
		"wilaya": "Oum El Bouaghi",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le Th\u00e9\u00e2tre R\u00e9gional Oum El Bouaghi est situ\u00e9 en plein centre de la ville de Ain-Beida. L\u2019\u00e9difice, dont la construction a d\u00e9but\u00e9 en 1908 et achev\u00e9 en 1910, \u00e9tait une ancienne salle des f\u00eates, devenu \u00e0 l\u2019Ind\u00e9pendance du pays un bien communal, avant qu\u2019il ne soit c\u00e9d\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre r\u00e9gional d\u2019Oum-El Bouaghi.",
		"coordinates": { "lat": "35.798263", "lon": "7.392012" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Sidi Djaballah",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9 sur les bords du l\u00e9gendaire \u00ab Lac des oiseaux \u00bb, juxtaposant (c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te) la route nationale n\u00b0 44 reliant la ville d\u2019Annaba \u00e0 la ville d\u2019El-Tarf, et se trouvant \u00e0 :\n\u2013 45 Km d\u2019Annaba,\n\u2013 19 km d\u2019El-Tarf,\n\u2013 25 minutes de l\u2019a\u00e9roport d\u2019Annaba,\n\u2013 50 km de la fronti\u00e8re Alg\u00e9ro-Tunisienne (postes de Laayoune et de Tabarka),\nl\u2019h\u00f4tel \u00ab Sidi Djaballah H\u00f4tel \u00bb offre toutes les commodit\u00e9s pour un s\u00e9jour agr\u00e9able",
		"coordinates": { "lat": "36.777222", "lon": "8.1225" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-sidi-djaballah.jpg?resize=473%2C355&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Mordjane",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Class\u00e9 trois \u00e9toiles, l\u2019h\u00f4tel El Mordjane, situ\u00e9 \u00e0 El Kala, dans la Wilaya d\u2019El Tarf, est d\u2019une capacit\u00e9 de 194 lits et auquel s\u2019ajoutera une future extension d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la thalassoth\u00e9rapie.",
		"coordinates": { "lat": "36.898344", "lon": "8.435504" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Parc National d\u2019El kala",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "D\u2019une superficie de 80.000 ha, le Parc National d\u2019El kala est compos\u00e9 d\u2019une mosa\u00efque d\u2019\u00e9cosyst\u00e8me particuli\u00e8re, caract\u00e9ris\u00e9e par des zones humides dont l\u2019ensemble et la diversit\u00e9 de leurs composants, constituent un complexe consid\u00e9r\u00e9 unique dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en.",
		"coordinates": { "lat": "36.841246", "lon": "8.436608" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-7.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Parc-National-dEl-kala-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Fort Mersa El Kharez",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Forteresse de fondation Aghlabide/Abbasside d\u2019al-Marsa al-Kharez dans la wilaya d\u2019El Tarf entre Annaba et la fronti\u00e8re Tunisienne , elle permettait de surveill\u00e9 la mer des incursions ennemie .",
		"coordinates": { "lat": "36.898046", "lon": "8.439663" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Manar",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel El Manar est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "36.898344", "lon": "8.435504" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Melegue",
		"wilaya": "El Tarf",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Melegue est un H\u00e9bergement .",
		"coordinates": { "lat": "36.893929", "lon": "8.441631" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Tindouf - Commandant Ferradj",
		"wilaya": "Tindouf",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Tindouf - Commandant Ferradj est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "27.70503", "lon": "-8.165394" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-Tindouf.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Bijou",
		"wilaya": "Tindouf",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Bijou est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "27.675113", "lon": "-8.131086" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mosqu\u00e9e Abderrahman Ibn Sakhre",
		"wilaya": "Tindouf",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "La superficie de la mosqu\u00e9e Abderrahman Ibn Sakhre est estim\u00e9e \u00e0 environ 900 m\u00b2 , r\u00e9alis\u00e9e avec des briques moul\u00e9es (technique de la terre pis\u00e9e) renforc\u00e9es de pierres, de feuilles de palmier et de bois (mat\u00e9riaux locaux).",
		"coordinates": { "lat": "27.669757", "lon": "-8.14816" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Zaou\u00efa EL Mokhtar Bellameche",
		"wilaya": "Tindouf",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "La Zaou\u00efa est construite principalement en terre pris\u00e9e , elle comprend un espace publique qui est la Maderssa et un espace priv\u00e9 qui correspond \u00e0 la r\u00e9sidence du Cheikh et les membres de sa famille.",
		"coordinates": { "lat": "27.672011", "lon": "-8.152324" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Zaouia-EL-Mokhtar-Bellameche.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Abou Tarbouche",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Le restaurant Abou Tarbouche se situ dans enceinte de l\u2019H\u00f4tel, 4 \u00e9toiles, Bladi Palace. Il vous propose des plats r\u00e9gionaux compos\u00e9s de produits frais et naturels. D\u00e9gustez la saveur de la cuisine m\u00e9diterran\u00e9enne autour d\u2019un th\u00e8me saharien.",
		"coordinates": { "lat": "30.939597", "lon": "-2.048344" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Bladi-Palace-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Abou-Tarbouche.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Abou-Tarbouche-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Jnane Sidi Habri",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Dar Jnane Sidi Habri, est une maison d\u2019h\u00f4te qui se trouve au c\u0153ur de la palmeraie de Taghit. Elle se situe \u00e0 800 m au nord de taghit centre.",
		"coordinates": { "lat": "30.920106", "lon": "-2.032217" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Jnane-Sidi-Habri-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Jnane-Sidi-Habri.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Bladi Palace",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Bladi Palace vous accueille dans un environnement paisible au pied des dunes de Taghit. En plein c\u0153ur du d\u00e9sert Alg\u00e9rien, profitez d\u2019une escapade accompagner d\u2019une intimit\u00e9 et une solitude sans compromis avec un sens du confort et du prestige.",
		"coordinates": { "lat": "30.939597", "lon": "-2.048344" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel EL Jazira",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Motiv\u00e9e par sa passion pour les voyages, l\u2019\u00e9quipe de l\u2019h\u00f4tel El Jazira d\u00e9ploie tous ses efforts pour vous assurer les prix les plus bas sur h\u00f4tel, (Chambres et Suites) et bien plus encore. Notre vaste s\u00e9lection d\u2019h\u00e9bergements vous permet de planifier le voyage parfait : des aventures avec sac \u00e0 dos aux voyages de noces, en passant par les vacances en famille, nous avons tout ce qu\u2019il vous faut.",
		"coordinates": { "lat": "31.62789", "lon": "-2.209482" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/EL-JAZIRA-Hotel-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/EL-JAZIRA-Hotel.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/EL-JAZIRA-Hotel-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel SAOURA - Taghit",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "En plein centre de Taghit, s\u2019\u00e9l\u00e8ve une superbe b\u00e2tisse : l\u2019h\u00f4tel SAOURA.",
		"coordinates": { "lat": "30.920136", "lon": "-2.031125" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hotel-Saoura-Taghit-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hotel-Saoura-Taghit-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hotel-Saoura-Taghit-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hotel-Saoura-Taghit.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hotel-Saoura-Taghit-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "R\u00e9sidence Loubana",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "La r\u00e9sidence Loubana Taghit fait partie de l\u2019ancien Ksar de Taghit datant de plus de 400 ans. Le paysage de la region est vari\u00e9 avec beaucoup \u00e0 explorer et \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 pied, en quad, en 4\u00d74 ou \u00e0 dos de dromadaire. Le panorama des dunes, des palmerais, de l\u2019impressionnante falaise et au bout de la route, vous trouverez le mus\u00e9e naturel en plein air avec des peintures rupestres. Escaladez la dune la plus haute du monde en \u00e9l\u00e9vation, regardez le coucher du soleil et skiez avant le d\u00eener. La r\u00e9sidence existe depuis 2005.",
		"coordinates": { "lat": "30.922636", "lon": "-2.031625" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Loubana-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Loubana.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Vieux Ksar de Kenadsa (Ath Salem)",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "La tradition rapporte qu\u2019avant de s\u2019appeler Kenadsa, la ville a d\u2019abord port\u00e9 le nom d\u2019El Aouina (ou El Aouinat), signifiant \u00ab petite source \u00bb, ou de Mouillah, signifiant \u00ab source sal\u00e9e \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la source qui traversait le ksar.",
		"coordinates": { "lat": "31.556076", "lon": "-2.438237" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Kenadsa.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Kenadsa-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Kenadsa-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Kenadsa-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Ksar de Taghit",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Taghit\u00a0est une\u00a0commune\u00a0de la\u00a0Wilaya de B\u00e9char\u00a0en\u00a0Alg\u00e9rie, situ\u00e9e \u00e0\u00a093\u00a0km\u00a0au sud-est de\u00a0B\u00e9char.",
		"coordinates": { "lat": "30.92298", "lon": "-2.031566" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Taghit-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Taghit.jpg?resize=500%2C270&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Antar",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Compos\u00e9 de 98 chambres, l\u2019h\u00f4tel Antar, est un \u00e9tablissement 3 \u00e9toiles, situ\u00e9 en plein centre ville de B\u00e9char.",
		"coordinates": { "lat": "31.607238", "lon": "-2.217179" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Antar-Bechar-1.jpeg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Antar-Bechar.jpeg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Vieux Ksar de Beni Abbes",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le nom de B\u00e9ni Abb\u00e8s en\u00a0arabe\u00a0est\u00a0Bani Abb\u00e0s\u00a0(\u0628\u0646\u064a \u0639\u0628\u0627\u0633), \u00ab\u00a0Les enfants d\u2019Abb\u00e0s\u00a0\u00bb. C. Rames explique que l\u2019origine de l\u2019appellation vient du nom des premiers occupants de la ville\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quarante ans apr\u00e8s la mort de Sidi Othman, dans la lointaine Seguiet El Harnra (Sahara-Occidental), un certain\u00a0El Mahdi Ben Youssef, de la tribu des B\u00e9ni Abb\u00e8s\u00a0\u00bb.",
		"coordinates": { "lat": "30.123058", "lon": "-2.173373" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Beni-Abbes-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Beni-Abbes-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Beni-Abbes.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Beni-Abbes-3.jpg?resize=500%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Rym",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Construit par l\u2019architecte Fernand Pouillon en 1973, au pied de la grande dune de Beni-Abb\u00e8s, l\u2019h\u00f4tel Rym b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une vue dominante sur la palmeraie en forme de scorpion.",
		"coordinates": { "lat": "30.13113", "lon": "-2.175553" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Rym-11.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Wakda",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Wakda est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "31.642081", "lon": "-2.19338" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Hotel-wakda.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Dar TerreG\u00eete (EX-Terrehut)",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "La charmante maison d\u2019h\u00f4tes Dar terrehut vous ouvre ses portes dans un havre de paix au pied de la dune et de la palmeraie (Oasis) et face \u00e0 une splendide falaise.",
		"coordinates": { "lat": "30.904151", "lon": "-2.022871" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-terrehut-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-terrehut-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-terrehut.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-terrehut-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Bechar - Boudghene Ben Ali Lotfi",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Bechar - Boudghene Ben Ali Lotfi est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "31.651471", "lon": "-2.252549" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-Bechar.jpg?resize=546%2C250&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00d4TEL EL MADANIA",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00d4TEL EL MADANIA est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "31.614321", "lon": "-2.215428" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Dar La Taghitoiz",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "DAR LA TAGHITOIZ est une maison d h\u00f4te qui date de 900 ans situ\u00e9 dans le vieux ksar de taghit.",
		"coordinates": { "lat": "30.922692", "lon": "-2.03172" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/DAR-LA-TAGHITOIZ.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/DAR-LA-TAGHITOIZ-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Dar Rawi",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Dar Rawi, situ\u00e9e dans le palais de Taghit, est une maison d\u2019h\u00f4te. Elle propose un h\u00e9bergement traditionnel, des plats traditionnels, un salon de th\u00e9, et organisation de visites et soir\u00e9es au c\u0153ur du d\u00e9sert du Sahara.",
		"coordinates": { "lat": "30.922783", "lon": "-2.03132" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-Rawi-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-Rawi-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-Rawi-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-Rawi-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-Rawi-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e de B\u00e9char",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le Mus\u00e9e de B\u00e9char se situe en plein centre de la ville de B\u00e9char.",
		"coordinates": { "lat": "31.591586", "lon": "-2.242248" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Musee-de-Bechar.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e de B\u00e9ni Abb\u00e9s",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e de B\u00e9ni-Abb\u00e9s ou aussi Mus\u00e9e Saharien situ\u00e9 \u00e0 B\u00e9ni-Abb\u00e9s das la Wilaya de B\u00e9char. Il fait partie du Centre National de Recherche.",
		"coordinates": { "lat": "30.129131", "lon": "-2.176237" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e de Kenadsa",
		"wilaya": "B\u00e9char",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le Mus\u00e9e de Kenadsa, est un mus\u00e9e communal, situ\u00e9e dans la commune de Kenadsa, \u00e0 22km de chef lieu de la wilaya de B\u00e9char.",
		"coordinates": { "lat": "31.553877", "lon": "-2.426457" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Hammam Essalihine (Aquae Flavianae)",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Hammam Essalihine (Aquae Flavianae) est un bain romain qui existe depuis 2 000 ans. Il est situ\u00e9 dans la commune d\u2019El Hamma, site touristique et th\u00e9rapeutique, \u00e0 7 km du chef-lieu de la Wilaya de Khenchela \u00e0 savoir Khenchela elle-m\u00eame.",
		"coordinates": { "lat": "35.440174", "lon": "7.084656" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hammam-Essalihine.jpg?resize=480%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/station-thermale-Hammam-Essalihine.jpg?resize=546%2C350&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Complexe-thermal-Hammam-Salihine.jpg?resize=512%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Aquae Flavianae (Hammam Essalihine)",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Hammam Essalihine (Aquae Flavianae) est un bain romain qui existe depuis 2 000 ans. Il est situ\u00e9 dans la commune d\u2019El Hamma, site touristique et th\u00e9rapeutique, \u00e0 7 km du chef-lieu de la Wilaya de Khenchela \u00e0 savoir Khenchela elle-m\u00eame.",
		"coordinates": { "lat": "35.440158", "lon": "7.084631" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/station-thermale-Hammam-Essalihine.jpg?resize=546%2C350&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hammam-Essalihine.jpg?resize=480%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Complexe-thermal-Hammam-Salihine.jpg?resize=512%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Ksar El Djazia (Mausol\u00e9e de C\u00e9dais)",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le Mausol\u00e9e de Ksar El Djazia est le seul monument autique qui \u00e9merge dans la plaine de Cedias , qui est une ville Romaine . Plusieurs fois remani\u00e9es et englouties presqu\u2019en entier dans une construction byzantine , sont extr\u00eamement confuses . Les murs qui \u00e9mergent du sol ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2tis au moyen \u2013 \u00e2ge avec des pierre de toute provenance .",
		"coordinates": { "lat": "35.322227", "lon": "7.234978" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-El-Djazia.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Village de Taberdaga",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le site se compose d\u2019un groupe de points de rep\u00e8re (la mosqu\u00e9e, le d\u00f4me et la mairie) sur une colline rocheuse caract\u00e9ris\u00e9e par sa formation g\u00e9ologique distinctive, qui le prot\u00e8ge des trois c\u00f4t\u00e9s (nord, est, ouest) et sa hauteur sur le cours de la vall\u00e9e de Taberdaga qui entoure la colline du c\u00f4t\u00e9 nord et est, o\u00f9 l\u2019acc\u00e8s est \u00c0 ces monuments par un couloir situ\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9 ouest de la colline, il se r\u00e9tr\u00e9cit et s\u2019\u00e9largit de 2 \u00e0 4 m et une longueur de 500 m menant \u00e0 une place sur le c\u00f4t\u00e9 est qui \u00e0 son tour m\u00e8ne aux monuments o\u00f9 nous trouvons en premier: la mosqu\u00e9e avec un caract\u00e8re maghr\u00e9bin islamique et \u00e0 138 m de celle-ci, nous trouvons un mausol\u00e9e pour l\u2019un des saints appel\u00e9 Sidi Belkacem Ben Youssef, au pied de la colline, \u00e0 87,5 m\u00e8tres du d\u00f4me, on trouve un b\u00e2timent quadrilat\u00e8re repr\u00e9sent\u00e9 dans la mairie.",
		"coordinates": { "lat": "35.022134", "lon": "7.020261" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/village-de-taberdaga.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Youcef",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Plongez dans une atmosph\u00e8re de romance et d\u2019intimit\u00e9 dans les bras du luxueux H\u00f4tel Youcef, 4 \u00e9toiles, et d\u00e9couvrez les offres sp\u00e9ciales qu\u2019il propose pour faire de votre visite un souvenir sp\u00e9cial.",
		"coordinates": { "lat": "35.4633", "lon": "7.093888" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/hotel-youcef.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Foris",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le site arch\u00e9ologique de Foris s\u2019\u00e9tend sur une vaste superficie d\u2019environ 20 hectares, avec de nombreux monuments diff\u00e9rents similaires aux grands et \u00e9normes b\u00e2timents. Le site contient \u00e9galement un r\u00e9seau routier ainsi qu\u2019un r\u00e9seau de ressources en eau, r\u00e9partis par de nombreuses salles de bains carrel\u00e9es de mosa\u00efques et d\u00e9cor\u00e9es de motifs techniques uniformes r\u00e9alis\u00e9s avec une bonne technologie.",
		"coordinates": { "lat": "35.092096", "lon": "7.195846" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Foris-e1605862438150.jpg?resize=438%2C252&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Grotte de Djellal",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "L\u2019abri sous roche est une collection de restes humains de la p\u00e9riode pr\u00e9historique des cages (il y a 6000 \u00e0 10000 ans) et l\u2019incarnation de dessins d\u2019animaux qui n\u2019existent plus dans la r\u00e9gion, tels que des \u00e9l\u00e9phants, des buffles anciens, des rhinoc\u00e9ros et d\u2019autres animaux qui vivent encore dans la r\u00e9gion tels que le cheval et la vache.",
		"coordinates": { "lat": "34.92443", "lon": "6.900634" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "HANCHIR AL TABROURI",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Henshir Al-Tbroury est situ\u00e9 dans la municipalit\u00e9 d\u2019Al-Mahmal, connue pour son importance arch\u00e9ologique depuis la p\u00e9riode antique.",
		"coordinates": { "lat": "35.368744", "lon": "7.283152" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/HANCHIR-AL-TABROURI.jpg?resize=424%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Ksar Bagha\u00ef",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Bagha\u00ef est une ville ancienne d\u2019origine locale. Ceci est indiqu\u00e9 par les restes de pierre datant de la pr\u00e9histoire, qui est le m\u00eame endroit que les Romains ont construit une ville de prostitu\u00e9es arch\u00e9ologiques, dont la superficie est de 1172 m, comprend une superficie de 8,2 ha et des images en cascade de 26 tours avec Un double mur de 2,1 \u00e0 2,5 m d\u2019\u00e9paisseur L\u2019entr\u00e9e de la ville se fait par deux portes encadr\u00e9es de tours du c\u00f4t\u00e9 sud-est.",
		"coordinates": { "lat": "35.539678", "lon": "7.120635" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Palais-De-Baghay.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Laboratoire de pr\u00e9servation et de promotion",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le laboratoire de pr\u00e9servation et de promotion est une nouvelle structure culturelle avec un taux d\u2019occupation de 98%, et est une annexe du mus\u00e9e public de Khenchela. C\u2019est un excellent ajout \u00e0 son r\u00f4le dans la promotion et la pr\u00e9servation du patrimoine culturel.",
		"coordinates": { "lat": "35.432596", "lon": "7.136147" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e National Public (Fr\u00e8res Martyrs Boula\u00e2ziz)",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e National Public de Khenchela (Fr\u00e8res Martyrs Boula\u00e2ziz).",
		"coordinates": { "lat": "35.430876", "lon": "7.146677" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Musee-National-Public-de-Khenchela.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Th\u00e9\u00e2tre de plein air",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le th\u00e9\u00e2tre en plein air de la commune de Khenchela est l\u2019une des institutions culturelles en cours de r\u00e9alisation, avec un pourcentage d\u2019\u0153uvres: 80%, et il est consid\u00e9r\u00e9 comme un ajout significatif au niveau de la sc\u00e8ne culturelle de l\u2019\u00c9tat.",
		"coordinates": { "lat": "35.432328", "lon": "7.133435" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Tibaylaine",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le site arch\u00e9ologique est Tibaylaine dans les stations historiques que la r\u00e9gion des Aur\u00e8s a travers\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 sud de celui-ci, et il est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des centres sur lesquels les Romains se sont appuy\u00e9s pour assi\u00e9ger la zone et soutenir la ligne de Lemes.",
		"coordinates": { "lat": "35.03526", "lon": "6.791738" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/TIBALAINE-e1605862267381.jpg?resize=540%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Tombes fun\u00e9raires M\u00e9galithiques \" EL KETFE \"",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le site arch\u00e9ologique des tombes fun\u00e9raires M\u00e9galithiques \u201d EL KETFE \u201c, est un site arch\u00e9ologique, d\u2019une superficie d\u2019environ 08 ha, avec de nombreux monuments fun\u00e9raires, le site est divis\u00e9 en deux c\u00f4t\u00e9s importants.",
		"coordinates": { "lat": "35.490486", "lon": "7.265679" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "VILLAGE DE DJELLAL",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Djellal est un village qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli il y a longtemps, dans lequel il a d\u00e9couvert des vestiges de pierre (t\u00eates de fl\u00e8ches, haches de failles de poterie repr\u00e9sentant les diff\u00e9rentes \u00e9poques historiques travers\u00e9es par la r\u00e9gion) .Le village a \u00e9t\u00e9 construit sur un rocher au milieu d\u2019une vall\u00e9e profonde.",
		"coordinates": { "lat": "34.881897", "lon": "6.853452" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Village-Djellal-e1605863393988.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Village de Tizgrarine",
		"wilaya": "Khenchela",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le mot \u00abTizgrarine\u00bb est d\u00e9riv\u00e9 du mot \u00abAmazigh- azegrar \u00bb, qui signifie long, et le nom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en relation avec la nature du site, qui est de hautes falaises.Le site se caract\u00e9rise par un caract\u00e8re architectural local , du haut on trouve des corps d\u2019habitation locaux, du bas des vestiges et vestiges romains.",
		"coordinates": { "lat": "34.822858", "lon": "6.79505" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Village-de-Tizgrarine.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Louss",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel Louss poss\u00e8de 150 chambres. En plus d\u2019inclure un restaurant, cet h\u00f4tel poss\u00e8de aussi une piscine ext\u00e9rieure en saison et une salle de r\u00e9union.",
		"coordinates": { "lat": "33.367314", "lon": "6.853921" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-7.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Louss-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel La Gazelle d\u2019Or",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "La Gazelle d\u2019Or est complexe touristique de luxe. Ce vaste complexe a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour accueillir des groupes professionnels et entreprises afin de mener \u00e0 bien des congr\u00e8s, des s\u00e9minaires, team building et autres meetings.",
		"coordinates": { "lat": "33.34922", "lon": "6.803868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/La-Gazelle-dOr-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel La coupole",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9e \u00e0 quelques encablures \u00e0 peine de l\u2019a\u00e9roport d\u2019El Oued, l\u2019h\u00f4tel La Coupole b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une localisation r\u00eav\u00e9e aux portes du d\u00e9sert Saharien, qui en fait le lieu parfait pour passer un s\u00e9jour f\u00e9erique.",
		"coordinates": { "lat": "33.350184", "lon": "6.803736" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/Hotel-la-coupole-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/Hotel-la-coupole.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/Hotel-la-coupole-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "LE GRILL",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "LE GRILL est un Pizzeria / Fast-Food .",
		"coordinates": { "lat": "33.34922", "lon": "6.803868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/LE-GRILL.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel du Souf",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "l\u2019h\u00f4tel SOUF comme autrefois, le caravans\u00e9rail \u00e0 la crois\u00e9e des pistes,s\u2019y dresse comme une oasis de fraicheur avec son architecture typique de la r\u00e9gion.",
		"coordinates": { "lat": "33.367314", "lon": "6.853921" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-33.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-du-souf-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Elmi (\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a)",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel El Elmi (\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a) est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "33.373015", "lon": "6.854442" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/hotel-el-elmi-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/hotel-el-elmi.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de El Oued - Abdelkader Lamoudi",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de El Oued - Abdelkader Lamoudi est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "33.507218", "lon": "6.784869" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Ksar Tamerna Kedima",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Ksar Tamerna Kedima est un Site touristique .",
		"coordinates": { "lat": "33.460341", "lon": "5.962682" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-Tamerna-Kedima.jpg?resize=500%2C332&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "LE MIRAGE",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "LE MIRAGE est un Restauration .",
		"coordinates": { "lat": "33.34922", "lon": "6.803868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/LE-MIRAGE-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/LE-MIRAGE.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "LE SUD",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "LE SUD est un Restauration .",
		"coordinates": { "lat": "33.34922", "lon": "6.803868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/LE-SUD-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/LE-SUD.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Les Cent Ciels",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["Shopping et souvenirs"],
		"summary": "Abrit\u00e9 sous une magnifique coupole de verre, \u00ab Les Cent Ciels \u00bb accueille les convives pour un moment de d\u00e9tente et de bien-\u00eatre.",
		"coordinates": { "lat": "33.34922", "lon": "6.803868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/Les-Cent-Ciels-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/Les-Cent-Ciels.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/Les-Cent-Ciels-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "SKYBAR",
		"wilaya": "El Oued",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Disposant d\u2019une superbe vue \u00e0 360\u00b0, le Skybar est le lieu id\u00e9al afin de savourer de d\u00e9licieux cocktails.",
		"coordinates": { "lat": "33.34922", "lon": "6.803868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/12/SKYBAR.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Badjouda",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019H\u00f4tel Badjouda est un petit h\u00f4tel situ\u00e9 en plein centre de la ville de In-Salah (A\u00efn Salah) dans la Wilaya de Tamanrasset",
		"coordinates": { "lat": "27.198098", "lon": "2.475294" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Le Hoggar",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["Nature et paysages"],
		"summary": "C\u2019est le premier site mondial de par la quantit\u00e9 des gravures et peintures rupestre. Ces c\u00e9l\u00e8bres traces d\u2019une des premi\u00e8re civilisation. Il est class\u00e9 depuis 1982 patrimoine mondial par l\u2019Unesco et r\u00e9serve de l\u2019Homme et de la biosph\u00e8re depuis 1986.",
		"coordinates": { "lat": "23.289792", "lon": "5.536386" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hoggar-Algerie-Tamanrasset-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hoggar-Algerie-Tamanrasset.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hoggar-Algerie-Tamanrasset-Askreem-%D8%A7%D8%B3%D9%83%D8%B1%D8%A7%D9%85.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Refuge de l'Assekrem",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Au c\u0153ur du Hoggar, appel\u00e9 Atakor, se trouve le refuge de l\u2019Assekrem \u00e0 2680 m d\u2019altitude. De Tamanrasset \u00e0 l\u2019Assekrem deux pistes ont \u00e9t\u00e9 ouvertes, la premi\u00e8re en 1940, et la 2\u00e8me en 1955. Celle-ci un peu plus courte (80 km) est entretenue r\u00e9guli\u00e8rement, surtout apr\u00e8s les pluies parfois violentes d\u2019\u00e9t\u00e9 qui la d\u00e9t\u00e9riorent.",
		"coordinates": { "lat": "23.304722", "lon": "6.324444" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Refuge-de-lAssekrem.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Refuge-de-lAssekrem-1.jpg?resize=390%2C293&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Tidikelt",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel Tidikelt se Situe au bord de la route de l\u2019unit\u00e9 africaine \u00e0 environs 1Km du centre ville d\u2019In Salah ; Endroit de r\u00eave offrant hospitalit\u00e9, confort, qualit\u00e9 et d\u00e9tente.",
		"coordinates": { "lat": "27.199751", "lon": "2.489129" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tidikelt-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tidikelt-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tidikelt-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tidikelt-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tidikelt-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Maha",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel MAHA est un petit h\u00f4tel traditionnel situ\u00e9 dans un quartier calme au pied de la c\u00e9l\u00e8bre montagne \u00ab ADRIANE \u00bb qui veille sur la capitale du Hoggar : Tamanrasset.",
		"coordinates": { "lat": "22.7975", "lon": "5.554242" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Hotel-Maha.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Hotel-Maha-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Hotel-Maha-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Tahat",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel Tahat, est un h\u00f4tel urbain, situ\u00e9 en plein c\u0153ur de la ville de Tamanrasset.",
		"coordinates": { "lat": "22.782774", "lon": "5.535135" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tahat-Tamanrasset-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tahat-Tamanrasset-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tahat-Tamanrasset.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Tahat-Tamanrasset-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport d'In Guezzam",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport d'In Guezzam est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "19.563676", "lon": "5.751896" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport d'In Salah",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport d'In Salah est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "27.251968", "lon": "2.508734" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Tamanrasset - Aguenar - Hadj Bey Akhamok",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Tamanrasset - Aguenar - Hadj Bey Akhamok est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "22.815191", "lon": "5.448912" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Bois P\u00e9trifi\u00e9",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Bois P\u00e9trifi\u00e9 est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "22.803622", "lon": "5.512367" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Khodja",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Khodja est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "22.788575", "lon": "5.522493" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Khodja-Tamanrasset.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Khodja-Tamanrasset-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Khodja-Tamanrasset-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "L'Assekrem",
		"wilaya": "Tamanrasset",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Destination privil\u00e9gi\u00e9e, grand classique du tourisme saharien incontournable, la visite du plateau de l\u2019Assekrem s\u2019impose, vous attend depuis la nuit des temps.",
		"coordinates": { "lat": "23.304722", "lon": "6.324444" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/hoggar-et-tassili-askreme.jpg?resize=546%2C320&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Mehri",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "\u0152uvre du c\u00e9l\u00e8bre architecte fran\u00e7ais Pouillon, l\u2019h\u00f4tel El Mehri est situ\u00e9 au centre de la ville de Ouargla.",
		"coordinates": { "lat": "31.956655", "lon": "5.337143" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-7.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Mehri-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "HAVANA+",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "HAVANA+ est un Restauration .",
		"coordinates": { "lat": "31.650597", "lon": "6.140935" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Havana-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Havana.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Ksar de Mestaoua (Touggourt)",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le ksar de Mestaoua (Touggourt), l\u2019un des ksour suscitant l\u2019int\u00e9r\u00eat ou la curiosit\u00e9 des visiteurs, nationaux et \u00e9trangers, et dont l\u2019\u00e9dification date d\u2019avant le 15\u00e8me si\u00e8cle, suivi de ceux de Adjadja et N\u2019goussa qui t\u00e9moignent du passage de plusieurs peuplements et tribus dans la r\u00e9gion avant le 11\u00e8me si\u00e8cle.",
		"coordinates": { "lat": "33.106892", "lon": "6.067423" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Le-ksar-de-Mestaoua-Touggourt.jpg?resize=546%2C339&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Parc d'attractions Ouled El Hadj Ahmed",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Parc d'attractions Ouled El Hadj Ahmed est un Parc d'attractions .",
		"coordinates": { "lat": "33.068589", "lon": "6.033472" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Oasis",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel Oasis est situ\u00e9 non loin du centre de Touggourt. L\u2019architecture de l\u2019h\u00f4tel est de style saharien et s\u2019int\u00e8gre parfaitement dans l\u2019environnement.",
		"coordinates": { "lat": "33.102278", "lon": "6.070342" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Oasis.jpg?resize=525%2C325&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Hassi Messaoud - Krim Belkacem",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Hassi Messaoud - Krim Belkacem est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "31.675326", "lon": "6.144491" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Ouargla - A\u00efn Beida",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Ouargla - A\u00efn Beida est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "31.936193", "lon": "5.408427" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Touggourt - Sidi Mahdi",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Touggourt - Sidi Mahdi est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "33.066584", "lon": "6.091884" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Anis R\u00e9sidence",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Anis R\u00e9sidence est un h\u00f4tel r\u00e9sidence situ\u00e9 dans la zone de l\u2019a\u00e9roport de Hassi Messaoud, \u00e0 Ouargla. Il est dot\u00e9 de chambres, et de suites, d\u2019une piscine, de deux restaurants, et d\u2019un parking.",
		"coordinates": { "lat": "31.727496", "lon": "6.047319" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/ezgif.com-webp-to-jpg.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Anis-residence.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Anis-residence-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel EuroJapan R\u00e9sidence",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "EUROJAPAN RESIDENCE est une soci\u00e9t\u00e9 de prestation des services situ\u00e9e dans le sud Alg\u00e9rien, \u00e0 Hassi Messaoud- Wilaya de Ouargla, c\u2019est Le point de chute id\u00e9al pour les visiteurs qu\u2019ils soient professionnels ou touristes.",
		"coordinates": { "lat": "31.727277", "lon": "6.047891" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/EUROJAPAN-RESIDENCE-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/EUROJAPAN-RESIDENCE-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/EUROJAPAN-RESIDENCE.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/EUROJAPAN-RESIDENCE-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Raymon",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Raymon est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "31.685788", "lon": "6.05868" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Raymon.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Raymon-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Ksar de Ouargla",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le vieux ksar de Ouargla est la vielle ville de Ouargla, avec ses b\u00e2tisses anciennes qui entoure la vieille place.",
		"coordinates": { "lat": "31.967982", "lon": "5.327253" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-de-Ouargla.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Ksar Tamacine",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le vieux Ksar de Tamacine est un site class\u00e9 secteur sauvegard\u00e9 dans le but de la pr\u00e9servation de ses valeurs historiques, culturelles et architecturales.",
		"coordinates": { "lat": "33.016952", "lon": "6.019556" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-Tamacine-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Ksar-Tamacine.jpg?resize=300%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e du Moudjahid",
		"wilaya": "Ouargla",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Le Mus\u00e9e du Moudjahid de la Wilaya de Ouargla, se situe dans la ville de Touggourt.",
		"coordinates": { "lat": "33.105753", "lon": "6.06971" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de El Bayadh - Kssal",
		"wilaya": "El Bayadh",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de El Bayadh - Kssal est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "33.718105", "lon": "1.093318" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-El-Bayadh.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Benkayoum",
		"wilaya": "El Bayadh",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Benkayoum est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "33.684673", "lon": "1.015829" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Bourenane",
		"wilaya": "El Bayadh",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Bourenane est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "33.691673", "lon": "1.018947" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Bournane",
		"wilaya": "El Bayadh",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "l\u2019H\u00f4tel Bournane est une r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re situ\u00e9e dans le centre ville d\u2019El Bayadh.",
		"coordinates": { "lat": "33.691671", "lon": "1.01892" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Hotel-Bournane-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Hotel-Bournane.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Nadjem",
		"wilaya": "El Bayadh",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Nadjem est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "33.675926", "lon": "1.026728" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-nadjem.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Nadjem-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Le Gite Tarist",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "La maison d\u2019h\u00f4te Tarist dispose de toutes les commodit\u00e9s pour votre confort. Elle se situe au c\u0153ur de la palmeraie de B\u00e9ni-isguen.",
		"coordinates": { "lat": "32.462748", "lon": "3.661158" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Gite-Tarist-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Gite-Tarist.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Djanoub",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "\u0152uvre de l\u2019architecte fran\u00e7ais Fernand Pouillon, l\u2019h\u00f4tel El Djanoub est calme et agr\u00e9able. Il est id\u00e9al pour les visites touristiques de la r\u00e9gion.",
		"coordinates": { "lat": "32.495352", "lon": "3.680652" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Djanoub-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Djanoub-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Djanoub-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Djanoub-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-El-Djanoub.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Boustane",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel El Boustane, dont l\u2019architecte est Fernand Pouillon, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 et offre des chambres tout confort (TV, climatisation, frigo).",
		"coordinates": { "lat": "30.583189", "lon": "2.886233" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-El-Boustane-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-El-Boustane-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-El-Boustane-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel M'zab (EX-Les Rost\u00e9mides)",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Situ\u00e9 \u00e0 la sortie du centre ville de Gharda\u00efa, l\u2019h\u00f4tel M\u2019Zab (EX-Les Rost\u00e9mides) est un \u00e9tablissement 3 \u00e9toiles.",
		"coordinates": { "lat": "32.484318", "lon": "3.67611" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Hotel-Mzab-Ghardaia.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Mzab-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Hotel-Mzab-Ghardaia-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Hotel-Mzab-Ghardaia-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Hotel-Mzab-Ghardaia-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Hotel-Mzab-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Maison d'h\u00f4te Than-Mirth - Ghardaia",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "La Maison d\u2019h\u00f4te Than-Mirth est situ\u00e9e \u00e0 Ghardaia, et est \u00e9quip\u00e9e de toute les commodit\u00e9s, t\u00e9l\u00e9vision, eau chaude, climatisation, r\u00e9frig\u00e9rateur, cuisini\u00e8re, ainsi que d\u2019autres \u00e9quipements de luxes.",
		"coordinates": { "lat": "32.494374", "lon": "3.64446" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Maison-dhote-Than-Mirth-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Maison-dhote-Than-Mirth-0.jpg?resize=546%2C330&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Maison-dhote-Than-Mirth11.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Maison-dhote-Than-Mirth-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Maison-dhote-Than-Mirth-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/04/Maison-dhote-Than-Mirth.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Maison Traditionnelle AKHAM - Gharda\u00efa",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Maison Traditionnelle AKHAM, est un lieu paradisiaque et simple \u00e0 la fois, vous y \u2019trouverez un confort fait de choses Utiles, agenc\u00e9es dans un cadre agr\u00e9able, une palmeraie n\u00e9e il y\u2019a de cela des si\u00e8cles d\u00e9j\u00e0, et qui offre au Visiteur, ce confort moral tant recherch\u00e9, pouvoir go\u00fbter \u00e0 un\u00a0\u00a0 repos bien m\u00e9rit\u00e9, loin du brouhaha des villes, aux portes du d\u00e9sert, appel\u00e9 en arabe \u00ab Sahara \u00bb et qui peut signifier aussi \u00ab magique \u00bb.",
		"coordinates": { "lat": "32.465115", "lon": "3.669497" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Maison-Traditionnelle-AKHAM-Ghardaia-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Maison-Traditionnelle-AKHAM-Ghardaia-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Maison-Traditionnelle-AKHAM-Ghardaia-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Maison-Traditionnelle-AKHAM-Ghardaia-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Maison-Traditionnelle-AKHAM-Ghardaia.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Maison-Traditionnelle-AKHAM-Ghardaia-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Parc des Reptiles",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Animaux et zoos"],
		"summary": "Parc des Reptiles est un Zoo .",
		"coordinates": { "lat": "32.440378", "lon": "3.715615" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Le Belv\u00e9d\u00e8re",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Le Belv\u00e9d\u00e8re est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "32.493439", "lon": "3.690515" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/Hotel-Belvedere-Ghardaia.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "R\u00e9sidence des Deux Tours",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "R\u00e9sidence des Deux Tours est un H\u00e9bergement .",
		"coordinates": { "lat": "32.459908", "lon": "3.686083" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-des-Deux-Tours-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-des-Deux-Tours-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-des-Deux-Tours.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport d\u2019El Menia",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport d\u2019El Menia est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "30.571545", "lon": "2.868873" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Gharda\u00efa - Noum\u00e9rat - Moufdi Zakaria",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Gharda\u00efa - Noum\u00e9rat - Moufdi Zakaria est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "32.37849", "lon": "3.801525" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Arche de Noe - Parc Zoologique",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Animaux et zoos"],
		"summary": "Arche de Noe - Parc Zoologique est un Zoo .",
		"coordinates": { "lat": "32.477201", "lon": "3.735735" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e du Moudjahid",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e du Moudjahid est un Mus\u00e9e .",
		"coordinates": { "lat": "32.268873", "lon": "3.631641" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e Public National",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e Public National est un Mus\u00e9e .",
		"coordinates": { "lat": "30.583756", "lon": "2.884603" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Palm-inn",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Palm-inn est un G\u00eete / Maison d'h\u00f4te .",
		"coordinates": { "lat": "32.249145", "lon": "3.811819" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/palm-inn-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/palm-inn.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Remparts de Beni Isguen",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Remparts de Beni Isguen est un Site touristique .",
		"coordinates": { "lat": "32.473037", "lon": "3.695472" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Souilem Camping",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Souilem Camping est un G\u00eete / Maison d'h\u00f4te .",
		"coordinates": { "lat": "31.991012", "lon": "3.745922" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Vall\u00e9e du Mzab",
		"wilaya": "Gharda\u00efa",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Situ\u00e9s \u00e0 600 km au sud de la ville d\u2019Alger, au c\u0153ur du d\u00e9sert saharien, les cinq ksour (villages fortifi\u00e9s) de la Vall\u00e9e du M\u2019Zab forment un ensemble homog\u00e8ne extraordinaire constituant la marque, dans le d\u00e9sert, d\u2019une civilisation s\u00e9dentaire et urbaine porteuse d\u2019une culture originale qui a su, par son g\u00e9nie propre, pr\u00e9server sa coh\u00e9sion \u00e0 travers les si\u00e8cles.",
		"coordinates": { "lat": "32.483836", "lon": "3.682861" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/vallee-du-mzab.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Vallee-du-MZab-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Le jardin Landon",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "Le jardin Landon, \u00e0 Biskra, est un magnifique parc de 5 ha, cr\u00e9\u00e9 en 1872 par le comte Albert Landon de Langeville pour acclimater diff\u00e9rentes esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales m\u00e9diterran\u00e9ennes et tropicales.",
		"coordinates": { "lat": "34.845078", "lon": "5.733602" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/jardin-Landon.jpg?resize=500%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Palace - Biskra",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Palace - Biskra est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.854801", "lon": "5.730781" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Selami",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Selami est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.858286", "lon": "5.741746" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Selami-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Selami-0.jpg?resize=513%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Selami.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Maurice Laban",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Maurice Laban est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.843483", "lon": "5.723989" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-3.jpg?resize=512%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-reception.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-resto.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-00-e1645703692118.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/02/Maurice-LABAN-HOTEL-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Azhari Resort - Biskra",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Azhari Resort est un complexe h\u00f4telier, situ\u00e9 \u00e0 Foughala, \u00e0 proximit\u00e9 de Tolga, dans la Wilaya de Biskra.\n",
		"coordinates": { "lat": "34.729698", "lon": "5.326385" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/11/Azhari-resort-foughala-tolga-biskra-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Parc Zoologique de Biskra",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Animaux et zoos"],
		"summary": "Parc Zoologique de Biskra est un Zoo .",
		"coordinates": { "lat": "34.85243", "lon": "5.712162" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Complexe thermal Hammam Essalhine",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "La station compte deux piscines en plein air, l\u2019une rectangulaire mesurant 14 m\u00e8tres de long sur 10 m\u00e8tres de large et la seconde circulaire de cinq m\u00e8tres de diam\u00e8tres et plusieurs dizaines de chambres.",
		"coordinates": { "lat": "34.857613", "lon": "5.708266" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Necib",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Necib est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.858013", "lon": "5.726712" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/hotel-necib-biskra.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e Colonel Mohamed Cha\u00e2bani",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e R\u00e9gional de La Sixi\u00e8me Wilaya Historique Colonel Mohamed Cha\u00e2bani, \u00e0 Biskra.",
		"coordinates": { "lat": "34.847807", "lon": "5.708431" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Youssef",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel les Ziban",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel les Ziban, en bordure de l\u2019oued Zerzour (du nom du saint de la ville Sidi Zerzour) dont le mausol\u00e9e dans un tr\u00e8s beau jardin o\u00f9 les palmiers sont rois \u00e0 l\u2019ombre desquels s\u2019\u00e9panouissent de jolis massifs fleuris.",
		"coordinates": { "lat": "34.842888", "lon": "5.73537" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-les-Ziban-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-les-Ziban-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-les-Ziban-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-les-Ziban-6.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-les-Ziban-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut savourer une cuisine d\u00e9licieuse."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Biskra - Mohamed Kheider",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Biskra - Mohamed Kheider est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "34.791469", "lon": "5.73361" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-de-Biskra.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Oasis",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019Osis Hotel se situe \u00e0 moins de 10 minutes de marche de c\u00e9l\u00e9bre Station Hammam Salhine. 15 minutes de marche au centre ville, au quartier Hai el Moudjahidine de Biskra, L\u2019Oasis Hotel se trouve derri\u00e8re la mosqu\u00e9e Tayeb Elokbi en face de l\u2019ex SNTV. Cet \u00e9tablissement propose gratuitement une connexion WI-FI et un petit-d\u00e9jeuner & parking.",
		"coordinates": { "lat": "34.859967", "lon": "5.719455" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/hotel-oasis-biskra.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Royal - Biskra",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Royal - Biskra est un H\u00f4tel .",
		"coordinates": { "lat": "34.85726", "lon": "5.715113" },
		"images": [],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Vescera Sud",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "H\u00f4tel Vescera Sud Biskra Alg\u00e9rie Chambres singles, doubles, triples, Suites singles et doubles plus appartement, Parking, Restaurant, Ascenseur, Salle de conf\u00e9rences.",
		"coordinates": { "lat": "34.85326", "lon": "5.728037" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Vescera-Sud-Biskra-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Vescera-Sud-Biskra-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/02/Hotel-Vescera-Sud-Biskra.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Mus\u00e9e Lapidaire d'El Kantara",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Mus\u00e9es et galeries"],
		"summary": "Mus\u00e9e Lapidaire d\u2019El Kantara, dans la Wilaya de Biskra.",
		"coordinates": { "lat": "35.221548", "lon": "5.701132" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Musee-Lapidaire-dEl-Kantara.jpg?resize=546%2C222&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Palmeraie de Tolga",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Parcs et espaces publics"],
		"summary": "A 40 km \u00e0 l\u2019ouest de Biskra en bordure de la route de Bou Saada, Tolga est un village int\u00e9ressant pour sa mosqu\u00e9e charpent\u00e9e de souple et r\u00e9sistant bois de palmier. La palmeraie de l\u2019oasis typique des Zibans irrigu\u00e9e par des puits art\u00e9siens produit des Deglet Nour conditionn\u00e9es sur place avant d\u2019\u00eatre export\u00e9es.",
		"coordinates": { "lat": "34.455492", "lon": "5.082987" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Palmeraie-de-Tolga.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Site d'El Kantara",
		"wilaya": "Biskra",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Les Romains sont arriv\u00e9s \u00e0 El Kantara au 1\u1d49\u02b3 si\u00e8cle apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ. Leur but essentiel \u00e9tait d\u2019ouvrir une voie reliant\u00a0Tobna\u00a0et\u00a0Timgad\u00a0et assurer sa s\u00e9curit\u00e9.",
		"coordinates": { "lat": "35.233679", "lon": "5.70154" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Kantara-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Kantara-Credit-Harba-dz-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Kantara-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Kantara-Credit-Harba-dz-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/El-Kantara-Credit-Harba-dz-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui propose une vari\u00e9t\u00e9 d'activit\u00e9s pour tous les go\u00fbts."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Place des Martyrs - Adrar",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "La Place des Martyrs d\u2019Adrar, est un site touristique naturel. Le site est class\u00e9 Parmi les Sites naturels en date du 01/01/1955.",
		"coordinates": { "lat": "27.873588", "lon": "-0.287351" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Place-des-Martyrs-Adrar.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Hichem",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 l'on peut se d\u00e9tendre au bord de la mer."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Vieille ville de Tamentit",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "La vieille ville de Tamentit, d\u2019une superficie de 502 ha, est class\u00e9e secteur sauvegard\u00e9.",
		"coordinates": { "lat": "27.764984", "lon": "-0.260959" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Vieille-ville-de-Tamentit-1.jpg?resize=500%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Vieille-ville-de-Tamentit.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Vieille-ville-de-Tamentit-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Vieille-ville-de-Tamentit-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "La Rose de Sable",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Le Village de Vacances Rose des Sables est adoss\u00e9 \u00e0 la palmeraie de Timimoun, et ouvre ses portes sur les magnifiques dunes du Grand Erg Occidental\u2026",
		"coordinates": { "lat": "29.271572", "lon": "0.231039" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Rose-des-Sables.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "AKHAM N'Timimoun - Timimoun",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Akham est un g\u00eete construit au flanc des coteaux de Kouba proches de Timimoun dans le silence d\u2019un quartier r\u00e9sidentiel pris\u00e9. Situ\u00e9 dans la palmeraie de B\u00e9ni-Isguen, \u00e0 peine 2 kms s\u00e9parent le g\u00eete du centre ville et de toutes ses commodit\u00e9s.",
		"coordinates": { "lat": "29.248514", "lon": "0.219672" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/AKHAM-NTimimoun-Timimoun-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/AKHAM-NTimimoun-Timimoun-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/AKHAM-NTimimoun-Timimoun-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Casbah de Melouka",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "La Casbah de Melouka est une cit\u00e9 arch\u00e9ologiques situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest de la ville d\u2019Adrar. C\u2019est un site class\u00e9 parmi les sites et monuments historiques.",
		"coordinates": { "lat": "27.872945", "lon": "-0.341589" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Casbah-de-Melouka.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Gourara - Chaine El Djaza\u00efr",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "\u00c9difi\u00e9 \u00e0 l\u2019or\u00e9e de la ville de Timimoun et surplombant la luxuriante Oasis l\u2019h\u00f4tel Gourara est une construction de l\u2019architecte fran\u00e7ais\u00a0Fernand Pouillon. Construit en \u00ab\u00a0fer \u00e0 cheval\u00bb, les niveaux en d\u00e9grad\u00e9s offrent de magnifiques terrasses recouvrant les chambres, il est un tr\u00e8s bel exemple d\u2019adaptation d\u2019un b\u00e2timent dans son environnement .",
		"coordinates": { "lat": "29.262766", "lon": "0.221828" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/hotel-gourara-Timimoun-4.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/hotel-gourara-Timimoun-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/hotel-gourara-Timimoun-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/hotel-gourara-Timimoun-5.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/hotel-gourara-Timimoun-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/10/hotel-gourara-Timimoun.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "R\u00e9sidence Tin Habib",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "La \u201cResidence Tin Habib\u201d, Gite situ\u00e9 dans la r\u00e9gion du Gourara, dans le village de Timimoun vous propose un nouveau concept VIP de s\u00e9jour au sahara algerien.",
		"coordinates": { "lat": "29.268978", "lon": "0.228142" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-Tin-Habib-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-Tin-Habib.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-Tin-Habib-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Residence-Tin-Habib-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Amir",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "Maison d\u2019h\u00f4tes Timimoun",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Maison d\u2019h\u00f4tes Timimoun, vous invites \u00e0 d\u00e9couvrir TIMIMOUN L\u2019Oasis Rouge ,l\u2019une des villes les plus r\u00e9put\u00e9e du sud alg\u00e9rien et l\u2019un des plus beaux d\u00e9serts du monde.",
		"coordinates": { "lat": "29.335946", "lon": "0.33167" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Maison-dhotes-timimoun.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Maison-dhotes-timimoun-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Abdelkader",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amoureux de la nature."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Oasis Rouge",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel Oasis Rouge de Timimoun a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans les ann\u00e9es vingt par un militaire fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\ns\u2019inspirant de l\u2019architecture locale, Z\u00e9n\u00e8tes et ayant des prolongement en Afrique noire, cet \u00e9difice a abrit\u00e9 des missions de la soci\u00e9t\u00e9 Citro\u00ebn \u00e0 l\u2019\u00e9poque.",
		"coordinates": { "lat": "29.26239", "lon": "0.230505" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-Oasis-Rouge.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/CAPTERRE.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Abdullah",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination incontournable pour les amateurs de voyages."
			},
			{
				"sender": "Salma",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous \u00e9merveillera par sa beaut\u00e9 naturelle."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Dar El Ksar",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Dar El Ksar vous ouvre ses portes pour vous accueillir au c\u0153ur de palmeraie de l\u2019oasis rouge (Timimoun).",
		"coordinates": { "lat": "29.335946", "lon": "0.33167" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Ksar-2.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Ksar.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Ksar-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Ksar-3.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Amina",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Said",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Djenane Malek Timimoun",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Djenane Malek est situ\u00e9 \u00e0 15 mn de l\u2019a\u00e9roport, 10 mn \u00e0 pied du centre-ville et au c\u0153ur m\u00eame de la palmeraie de Timimoun.",
		"coordinates": { "lat": "29.266004", "lon": "0.22427" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Djenane-Malek.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Djenane-Malek-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Djenane-Malek-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle."
			},
			{
				"sender": "Ahmed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Djamila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 l'on peut se perdre dans les ruelles pittoresques."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Cin\u00e9ma Al Afrah",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Divertissement et loisirs"],
		"summary": "Cin\u00e9ma Al Afrah est une salle de cin\u00e9ma publique g\u00e9r\u00e9 par la direction de la culture et la maison de culture de la wilaya d\u2019adrar. La salle de cin\u00e9ma est en attente de rattachement \u00e0 l\u2019Office national de la culture et de l\u2019information.",
		"coordinates": { "lat": "27.872465", "lon": "-0.287118" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Cinema-Al-Afrah.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "DAR EL KEF",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Dar El Kaf est une maison d\u2019h\u00f4te typique au c\u0153ur de l\u2019oasis rouge au pied des dunes.",
		"coordinates": { "lat": "29.335946", "lon": "0.33167" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Kaf-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Kaf.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Dar-El-Kaf-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Sara",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu plein de charme et d'histoire."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu pittoresque avec des paysages \u00e0 couper le souffle."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Adrar - Cheikh Sidi Mohamed Belkebir",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Adrar - Cheikh Sidi Mohamed Belkebir est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "27.841904", "lon": "-0.1894" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-Adrar.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Mohamed",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Houda",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Bordj Badji Mokhtar",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Bordj Badji Mokhtar est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "21.371571", "lon": "0.923961" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-de-Bordj-Badji-Mokhtar.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Tariq",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit rempli de merveilles \u00e0 explorer."
			},
			{
				"sender": "Omar",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amoureux de la gastronomie."
			},
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui offre une exp\u00e9rience unique."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Timimoun - Gourara",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Timimoun - Gourara est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "29.236944", "lon": "0.275556" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-de-Timimoun.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Fatima",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			},
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit avec une atmosph\u00e8re anim\u00e9e et dynamique."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "Camping Titaouine",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Le Camping TITAOUINE est un camping touristique situ\u00e9 \u00e0 la proximit\u00e9 de Timimoune \u00e010 Km dans le Ksar LICHTA ,vous permet de passer d\u2019agr\u00e9ables vacances dans cette r\u00e9gion du Gourara.",
		"coordinates": { "lat": "29.22079", "lon": "0.20568" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Camping-Titaouine.jpg?resize=546%2C358&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Karim",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui vous laisse des souvenirs inoubliables."
			},
			{
				"sender": "Ines",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination riche en histoire et en patrimoine."
			},
			{
				"sender": "Ali",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu charg\u00e9 de culture et de traditions."
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Centre Alg\u00e9rien du Patrimoine Culturel B\u00e2ti en Terre",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Le Centre Alg\u00e9rien du Patrimoine Culturel B\u00e2ti en Terre (CAPTERRE) est install\u00e9 sur l\u2019axe principal de la ville de Timimoun.",
		"coordinates": { "lat": "29.262391", "lon": "0.230505" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/CAPTERRE.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Zahra",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit id\u00e9al pour se d\u00e9tendre et se ressourcer."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00d4TEL \"KSAR MASSINE\"",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "36 chambres, 8 Suites, Kheima, Terrasse panoramique, Bars, Restaurants, Piscine, Salle de conf\u00e9rences \u00e9quip\u00e9e en data-show pour 150 personnes, Deux salles de s\u00e9minaire pour 20 et 80 personnes.",
		"coordinates": { "lat": "29.282126", "lon": "0.250183" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Ksar-Massine.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Ksar-Massine-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu authentique et pr\u00e9serv\u00e9."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/f4/20/default-avatar-2020-31.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les passionn\u00e9s d'architecture."
			}
		],
		"rating": 4
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel Galaxy",
		"wilaya": "Adrar",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "L\u2019h\u00f4tel Galaxy dispose de chambres d\u2019h\u00f4tel et d\u2019appartements. Il offre un h\u00e9bergement familial au centre de ADRAR.",
		"coordinates": { "lat": "27.871842", "lon": "-0.291733" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Galaxy-Apartment-Hotel-00.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Galaxy-Apartment-Hotel-0.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Galaxy-Apartment-Hotel.jpg?resize=546%2C365&ssl=1",
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2021/01/Galaxy-Apartment-Hotel-1.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Sofia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination parfaite pour les amateurs de sports nautiques."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit \u00e0 ne pas manquer lors de votre prochain voyage."
			},
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination id\u00e9ale pour les amateurs d'art."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "A\u00e9roport de Na\u00e2ma - Mecheria - Cheikh Bouamama",
		"wilaya": "Na\u00e2ma",
		"types": ["Transports et services"],
		"summary": "A\u00e9roport de Na\u00e2ma - Mecheria - Cheikh Bouamama est un Utiles / Services .",
		"coordinates": { "lat": "33.528416", "lon": "-0.24075" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2022/01/Aeroport-Naama-mechria.jpg?resize=546%2C360&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Hassan",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Samia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu magique qui vous transporte dans un autre monde."
			},
			{
				"sender": "Rachid",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit magnifique \u00e0 visiter absolument!"
			}
		],
		"rating": 5
	},
	{
		"title": "Gravures rupestres de Thyout",
		"wilaya": "Na\u00e2ma",
		"types": ["Visites et d\u00e9couvertes"],
		"summary": "Moins c\u00e9l\u00e8bres que les figurations du Tassili les gravures du Sud-oranais font cependant l\u2019objet d\u2019\u00e9tudes d\u00e8s 1863.",
		"coordinates": { "lat": "32.783712", "lon": "-0.399457" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/Gravures-rupestres-de-Tiout.jpg?resize=506%2C280&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nour",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit qui vous offre une exp\u00e9rience unique et authentique."
			},
			{
				"sender": "Lamia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/e6/ea/default-avatar-2020-54.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Une destination pleine de surprises et de contrastes."
			},
			{
				"sender": "Lila",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance conviviale et festive."
			}
		],
		"rating": 3
	},
	{
		"title": "H\u00f4tel El Mekhter",
		"wilaya": "Na\u00e2ma",
		"types": ["H\u00e9bergement et restauration"],
		"summary": "Con\u00e7u par l\u2019architecte Fernand Pouillon, l\u2019h\u00f4tel El Mekhter est situ\u00e9 en retrait de la ville de Ain Safra, dans la wilaya de Na\u00e2ma, au pied de la montagne Mekhter.",
		"coordinates": { "lat": "32.747855", "lon": "-0.58017" },
		"images": [
			"https://i0.wp.com/harba-dz.com/wp-content/uploads/2020/11/hotel-El-Mekhter.jpg?resize=546%2C365&ssl=1"
		],
		"reviews": [
			{
				"sender": "Nadia",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/21/66/76/9b/ahmedlagra.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un lieu qui offre une vue panoramique exceptionnelle."
			},
			{
				"sender": "Khaled",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/ef/9c/default-avatar-2020-14.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit plein de surprises et de d\u00e9couvertes."
			},
			{
				"sender": "Amel",
				"sender_image": "https://dynamic-media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/1a/f6/de/5a/default-avatar-2020-36.jpg?w=600&h=-1&s=1",
				"comment": "Un endroit o\u00f9 r\u00e8gne une ambiance chaleureuse."
			}
		],
		"rating": 3
	}
]
